
（1~2）

    初三(014)班的小丫头喜欢上了校内一个爱音乐的男生，他爱吹口琴，也爱唱歌。每次他在操场边的大树下吹着口琴时，小丫头就会在不远处的花坛躲着“偷窥”，脸蛋的红晕把她的心思表达的一清二楚。这丫头，她心里很喜欢那男生，却不知道他叫什么，只知道他在学校的素质班是学习班长，对音乐无可比拟的天赋让他在学校的音乐圈甚至是其他学校都小有名气。
　　男孩如痴如醉地吹着口琴，小丫头出神的望着认真的他，她富有想象力的大脑开始了高速运转：要是有一天我可以和他走在一起，那得多幸福啊！呀！傍晚的夕阳下有一块绿油油的操场，在操场上的大树下有一个羞涩的我坐在他身旁，他依然那样如醉地吹着口琴版的《惟爱你》，我静静的听着，不知不觉，我靠得越来越近…天啊！我不是在做梦吧？我竟然靠在了他肩上，他……
　　“嘿，同学！真是的，你发什么呆啊？同学！你躲在这里做什么呢？”
　　“恩，啊？是你！”
　　沉浸在美好憧憬的小丫头突然被一个熟悉的声音惊动了。他！他不就是那个心怡久矣的男孩吗！
　　“嗯？我？你认识我？呵呵，你在这儿做什么呢，不怕弄脏衣服吗？”男孩略开玩笑地微笑。
　　“啊！认识，当然认识，我在这儿……我……我………”这从天而降的惊喜着实让这丫头激动，一时不知道说什么好，“我，对了，我在这找蓝玫瑰，我听说过，没见过。”
　　真是鬼精的丫头，想出这么个借口。
　　看来他也爱花，男孩表现出了浓厚的兴趣：“呵呵我也没见过真的，那你找到没有？介意给我看一看吗？”
　　“当然不介意，可是……我还没找到呢……对不起……”差点就露馅儿了！
　　男孩眼里略显失望，但还是抬起头安慰说：“没关系，还有一点时间，我们一起找吧，多个人找的快点。”小丫头当然颠儿颠儿的答应了，她心里清楚得很，这里哪有什么蓝玫瑰，能和他在一起才是最开心的事。
　　“好，开始找了！我们先去那儿！”就这样，两个人找遍了大花坛，自然是没找到。
　　就这样两人相识了。

　　“咚咚咚咚咚……”下课铃一响，学生一齐涌出，小丫头是第一个冲出教室的。
　　小丫头与那男孩邂逅以后异常兴奋，小脸儿乐呵的，比花还花呢！我是一只小兔兔，伊呀伊呀呦！我爱……
　　“哇哇哇！你爱谁啊？”一声打断了小丫头的“抒情”。
　　“呀，是你！哈哈哈，我爱死党‘坏坏女‘(俩人就爱起外号)，咿呀咿呀呦，哈哈哈哈，爱你呗！走，食堂吃饭去！”
　　说着就兴冲冲地拉着坏坏女向食堂进发！这倒不打紧，那位急了，“你今天咋了？神经了？发烧了？我看看，不烧啊……说，到底怎么了，你今天不正常！”
　　“我……我我……平常不就这样吗？……”断续的话只有两个可能：一、小丫头她口吃，二、她绝对有事情，而且是不一般的事情。坏坏女向来鬼精鬼精的，她才不信呢。
　　“不信！哈哈，凭这两年来的了解你还蒙得了我啊，说说看，让姐妹分享分享你的快乐，你拣到100元了？强烈要求请客请客请客！”
　　小丫头脸唰地就红了，恩……这个，对了，你不饿吗？先吃饭，边吃边告诉你，走了走了！
　　坏坏女哦了一声，眼睛扑闪扑闪得，不对，还是不对，这丫头怎么这么突然这么高兴，难道她上次说的爱慕的男生和她相识了？
　　“坏坏，发什么呆啊，走，‘充电‘去！走啦”与此同时，那位小名人男孩早就吃完饭去音乐教室了，他深呼吸，闭上双眼，动情地吹奏起口琴《惟爱你》，不知道为什么，他特别喜欢这首曲子，也许他在期待着什么吧。在乐声飞扬的教室里只有他一个人，还有静谧的阳光，安静而懒散。他越来越陶醉于这种安静，是啊，一个爱音乐到近乎痴迷的人能如此自由安静的享受着一切是一件很幸福的事，可这种安静背后背后又暗藏着什么呢？不知道。对了这个男孩叫崇饰阳，好独特的名字。
　　黄昏渐渐地褪去原来的羞涩，笑着回忆这天的快乐时光，没有卡通中大雁的干扰，天微暗……一个黑影走在夜间的过道里，幽灵？没有幽灵，只有……
　　“咯噔！”
　　“呜……额！谁呀！疼死了！”
　　一个很清新的声音传出来：“除了我还能有谁敢撞你啊？”

-------------------------------------------------------------------

（3~5）

        翌日……
　　“啊，昨晚睡得真好，做了个美梦！”
　　“恩，才7点，洗脸啦！”崇饰阳打开手机的音乐播放器，哼着曲洗漱，呼哧呼哧呼哧，哇啦哇啦哇啦，吐！
　　（与此同时）
　　“小丫头！起床了！死懒死懒的，还不起！不是说好了今天去玩音乐吗！”坏坏女早早地来到了小丫头家，悄悄地溜进卧室大喊。
　　小丫头迷迷糊糊地“哦……恩……恩……”了几声，又“呼呼”了。坏坏女急了，哎呀呀！起来！捏你鼻子，看你起不起！“恩……呜……啊！……憋死我了！老姐，我起还不行吗？”小丫头一轱辘就起来了，哎走了走了……
　　生活就这样无聊而单调。但不会总是平静，还会出现意外。这不，崇饰阳就出事了。
　　话说，崇饰阳吃完早饭后打算直接去玩音乐。他漫步在马路上。
　　“臭小子！快！把钱交出来！”“敢喊！敢喊小心你的小命！”一个很粗暴的声音从路边小巷里传出来。
　　崇饰阳吓了一跳，急忙跑过去，他紧贴着墙壁往里探头，看见了两个流氓正在抢劫同学，怎么办！他心里很害怕，要是自己冲近去自己肯定也会被抢，可要是不救……报警吧！"1…1…0"喂，警察叔叔，这里是幸福街，在01巷里有人抢劫，赶快来啊！

　　崇饰阳总是喜欢在下课后一个人徘徊，若有所思，若有所不思。踱步到教室门口，“嗯？！”他的嘴角稍稍一翘，又下去了。教室内－哇噻，我都佩服这一班人马，刚才上课时一个个还歪七扭八，一下课集体趴桌子上，那家伙比站队还整齐呢！呵呵，有意思的班级。

　　崇饰阳所在的高中很好，他很喜欢他的高中，有树，有花，有鸟，有草。
　　他仍然在外面无聊着散步，生活是什么？无解无解无解无解无解还是无解。他想，要不，我在网上查查有没有大家可以交流的网站，要是没有的话，我就做一个网页申请个地址。说干就干，崇饰阳很快的开始了网页制作工作ing……但是没过多久，崇饰阳就发现制作网页不是自己学的那么点知识就能行的，得找人帮忙。于是他找到了他的信息老师并和老师说了他的想法，老师觉得这个想法太傻，因为可以互相交流的网站有很多，崇饰阳一个学生，应该把心思放到学习上，就算他不爱说话，也应该努力让自己去和别人交流，慢慢就习惯了。崇饰阳很失落，本身就不爱说话的性格内向的他是脆弱的，他一个人去了操场的树下。
　　望着蓝蓝的天空，他心里很难受，“哎……为什么我会变成这样呢？”
　　崇饰阳是个很神经质的人，同是，在过去和他在一起上过初中的人的眼里他还是个很“神经”的人。因为他个性很鲜明，与众不同的他总是会被误解。此时，他感觉很空虚。未来离他更远了，他想。坦白说，他这时候最想做的事情就是有大喊大叫：我－怎－么－了！噢拜托！怎么什么不顺心的事都来找我呢？我很好欺负吗？还是我天生是个受气包？猜不透猜不透为什么！空虚空虚还是空虚！失落失落还是失落！神经神经还是神经！我是个什么？
　　啊啊啊啊啊啊啊！救命啊！我要写一首歌！！！
　　崇饰阳从地上蹦起来径直奔向教室，扑腾一下做到了自己的座位并拿出自己的歌词本写了下来：
　　Lyric：
　　我独自奔跑在黑暗的森林中
　　恐怖的鬼叫传来
　　我疯狂地奔跑想要逃脱
　　却还是被抓住了
　　我大声的喊着救命啊
　　没有人听得到它
　　我独自奔跑在无人的森林
　　一群猛兽把我包围
　　我疯狂地挥动驱魔之刃
　　却还是被压制了
　　我大声地喊救命啊
　　没有人听得到它
　　Isee
　　没人会来帮我
　　没人会来救我
　　我要激发自己的潜力
　　让世界汗颜
　　我要冲破极限
　　梦想与我同行
　　Oh……

----------------------------------------------------------------------

（6~7）

       “呼……”崇饰阳不停的哈气。
　　他坐在自己的板凳上，我不知道该怎么形容和表达他的感受，他觉得很痛苦很无助，怎么了？我是怎么了？他感觉自己就要被无尽的黑暗埋没了，感觉自己快要死了，天呐，太荒唐了，自己怎么会这么想，他这么想自己，觉得自己很可笑可又没办法。“好混乱啊！怎么了，我的思维没有逻辑了，一片混乱！我简直像个没有思想的行尸走肉一样！医生帮不了我，我该怎么办！！！谁都帮不了我！”他疯了一般，开始狂笑。
　　“哈哈哈哈哈哈，哈哈哈哈哈哈哈哈”，虽然他这么笑把路过的同学吓了一大跳并吓跑了，但我理解他，因为他不是在毫无理由的笑，他是在笑自己，笑自己竟如此狼狈，这种场景好像是古代的侠客才有经历，不，脑袋里很乱，应该是电视里才有的！怎么回事呢！于是他开始在教室里大闹，虽然没有人……
　　呼……崇饰阳还在哈气，可教室里已经一片狼藉，很乱。
　　“世界，根本没有所谓的希望……就像，我曾经被人抛弃一样……我就这么堕落了……吗……”

　　冬天，崇饰阳回到了家乡，回到了那个曾经有过他大爱大恨的家乡，这里的一切都那么熟悉，在熟悉之中又带着一些改变。
　　“乡村的生活节奏就是慢啊！……无聊”，他是孤独的，所以他很无聊，但是有一个地方他可以排解这种情绪——家乡水库。那里是个很安静的地方，恰好，下午这里下起了雪，不一会儿，一切都被冰雪覆盖。
　　这时候去水库吧！他心里这样想，便去了。刚到的时候，他眼前一亮：啊！好漂亮啊！那些被种在水库边上的柏树上被白雪覆盖，黑白相映的颜色使得柏树群像是幻影一样美丽！他想，真美啊！以前怎么没有注意到呢？于是，从那天起，他下定决心，以后回来了，还要在下雪时候来看这里旁人不曾看到的风景。他抑郁的心情稍稍有了转变。
　　然而，正当他准备回家的时候，不远处一个人的背影却吸引住了他，他仔细一看，“是他！”
　　“喂，等一下！”，他精神振奋了起来，边喊边向那里飞奔过去。
　　那个人扭过头来，诧异地看着飞奔过来的崇饰阳。
　　“哈嗤哈嗤，等一下！小远！”崇饰阳总算是赶了过来，道出了这个人的名字。
　　“呀，是饰阳啊，你怎么会在这里？”小远认出了他。
　　“小远，我很久没见你了，你好吗？那个……”
　　“嗯，我很好啊，你呢，一看就知道你很好，刚才那速度！嘿嘿。”
　　“……”崇饰阳沉默不语。
　　“嗯？怎么了？怎么不说话啊？”
　　“我……”
　　“嗯……？”
　　“小远，很久没见你了，我有话想对你说……”
　　“嗯，好啊，说吧。”“我……”
　　“嗯，我听着呢。”
　　“唉，我说！小远，有一件事情我觉得很对不起你，可是你不知道，但是它在我心里始终是个结，对不起！我曾经在背地里骂过你一句！你能原谅我吗？……”
　　“就这个？”“嗯……”
　　“嗨！多大点事儿啊！骂就骂了啊，我还骂过你呢，‘去死’‘哪凉快哪呆着去’，有什么好内疚的啊，不过背地里骂人不是好习惯，你可要改正啊！”
　　“这么说，你不怪我？”
　　“嗯啊！”“真的吗？”
　　“真的！骗你干什么？”
　　“嗷嗷嗷，太谢谢你了小远！我为这件事情内疚了好久，我还以为你肯定会恨我呢，真的太感谢你了！小远！”小远微笑，“什么呀！神经了不是，你就是个单纯的大傻瓜，这么点小事都内疚，呵呵。”
　　崇饰阳也笑了起来。

------------------------------------------------------------------------

（8~10）

       崇饰阳打开了电脑，翻阅曾经和她的点点滴滴，博客里背景音乐的感染，回忆与现实的交错。忽然，他恍然大悟，原来，她曾经的冷酷，只是为了让自己这个大傻瓜长大！
　　他心痛，因为这一切是不可避免的。趴在电脑上，他无力的趴在那里……
　　“我不会让你失望，谢谢你……”

　　早晨……
　　“嗯，啊？哈哈哈……”饰阳突然被惊醒，奶奶回头一看，怎么回事呢，这孩子？
　　饰阳打起自己的被窝来。
　　“阳阳，你打被窝做什么？”
　　“这里有手！哈哈哈！”
　　“手？……”奶奶摸了摸那里，“呀！饰树，你的手，呵呵。”
　　“我打打打打，哈哈”
　　“好了好了别打了，饰树，你的手再不出来就被打坏了呀！呵呵呵……”
　　“哈哈”
　　整个过程原来是饰阳哥把手伸进了饰阳被窝挠他，饰阳被挠醒后便和他玩了起来。（这俩人，都这么大了还和小孩一样爱玩）
　　起炕时，饰阳对哥说：“哥，你知道吗？我敢说不过十年，我们中国很多人都可以自己制作音乐了！就像昨天在电视里看的一样，说随着DV的兴起，每个持有DV的人都可以自己摄制短片，再加上PC的处理能力的提高，人们可以自己对自己的短片进行后期处理，就可以通过短片来表达自己的情绪了，摄制这样的视频也不再是电影电视台的专利。”
　　哥在被窝里假装没听见。奶奶插话了：“什么呀？我看你还是别老幻想了，什么都得靠自己努力才行，你说你想成为唱歌的（她这么说音乐人），你自己不努力什么也做不成，世界上就没有不劳而获的事情。”
　　饰阳正下炕了系鞋带呢，听到这话便站起来笑着说：“奶奶，这些话你是对我说还是对我哥说啊？”
　　奶奶一听便急忙说：“当然是对你说！小机灵鬼。”

　　前面说到了崇饰阳的哥哥，也就是崇饰树。
　　饰树是全家人的负担，他今年都二十了，本应该在大学里好好修习学业的他却回到了乡下闲着。不过说来也挺无奈的，崇饰树从小学习就好，在初中时候不是考第一就是考第二，从来没掉下去过。中考的时候以优异的成绩考上了当地最高学府“爱心一中”，可就在家里人高兴未了的时候，出岔子了，一向身体不错的饰树竟然开始频繁的请假，原因是头痛肚子痛，而且越来越严重，一发不可收拾。磨磨蹭蹭上完高一他就休学四处看病了，等到高三的时候他直接跟上同学们复习一年就参加了高考，你想能考好吗？结果考了398分，在所有人看来，高中这样上过去了都考了近四百分，很不错了，所以，饰阳的uncle，也就是饰树的uncle就托关系让他进了一所不算坏的大学上大专。
　　虽然这样，饰树还是提不起精神来，毕竟他受的打击太大了，从天上摔倒在地面的打击，谁也得缓上一阵子，何况一个普通人。在大学上了一年后，饰树就休学回到了乡下来。
　　“我哥真可惜，他本来有着很光明的前途。”饰阳这样想，“要是他可以在站起来重新来过就好了！人生下来不是为了被打败的啊！天生我材必有用啊！坚强才是王道啊！”
　　“我能帮他就好了，可是要怎么帮呢？我始终找不到打开他心灵枷锁的钥匙。”饰阳的表情很严肃，因为他也受过中考失败的大的打击，不过天无绝人之路，他被转到了他本来就应该考上的学校——“爱心一中”。和哥相比，他的打击是很微不足道的。他想：“要是我能帮我哥就好了！”
　　与此同时，饰树正坐在炕边的椅子上看电视，一动不动。

-------------------------------------------------------------------

（11~12）

        崇饰阳，迷茫的少年，在茫茫大地悠悠天地间竟然会有他这么一个人，他自己都觉得奇怪，他时常趴在桌子上想，为什么会有我这样的人呢？人真是一种奇怪的动物。我哥，哎呦，他怎么那样的呢！老爸老妈，整天吵什么吵啊！……我，整天都在想什么啊！我的世界好像是wonderful的，又好像是boring的，怎么一回事呢？
　　他想了又想，不想了！对了，给老哥发短信，我要用自己充满阳光的心灵，让它化作太阳去暴晒他那湿漉漉的世界！吼吼吼。（他就是这么怪）
　　“老哥，阳光点嘛！世界还是很有希望的！人要有精神啊！”
　　“嘿，我们改变不了世界，但我们可以改变自己啊！我们知道这个世界有问题，我们解决不了他可以不去碰它嘛！”
　　“哥，坚持自己的原则总是没错的！没错，这个世界不是那么阳光明媚，可我们的心里应该充满阳光啊！夜晚越黑，我们这些微弱的光芒就越亮啊！何必跟世界过不去，就像杨幂唱的那首歌一样《还过得去》过去都已经过期了！”
　　“老哥！你为什么不能振作呢！加油啊！只要你想成功，世界都会为你让路！有什么话不能说呢？”
　　过了几分钟，饰阳哥发过来一条简讯：“你烦不烦！我的事情不用你管！我自有主张！”
　　看到这简讯，饰阳心里很不是滋味，哥，你……但是饰阳是个坚强的孩子，他使劲甩了甩头，对自己说：“没关系，我一定要让哥的心里充满阳光，我才不会放弃呢！”
　　他抖擞了精神。

　　饰阳有一张纸，它不是一般的纸，因为上面写着所有曾经激励过他勇敢地克服困难的话，今天，他又打开了它：
　　1.困难烦恼算什么？我坚信，我可以创造奇迹！wonderfullife！
　　2.神马困难都是浮云！
　　3.坚持就是胜利，熬住就是一切！
　　4.人的一生，全靠奋斗，唯有奋斗，才能成功！
　　5.没有绝望的处境，只有对处境绝望的人！
　　6.长风破浪会有时，直挂云帆济沧海！
　　7.如果你的信念还站立着，那么没有人能使你倒下！
　　8.由你选择，无人可挡！不管你是哪一个，哪个都阻挡不得，我用自己的选择，让我发光发热！不满意我又如何，为什么要听你的？我行我素的风格，就是忠于我选择！
　　9.坚强才是王道！
　　10.勇敢地追求自己的幸福，这就是向日葵的花语！
　　11.在大雨中，没有伞的孩子只能手握一片绿叶，奋力奔跑！
　　12.人生下来不是为了被打败的！
　　13.天才是1/100的灵感加99/100的汗水！
　　14.我要扼住命运的咽喉，他绝不能使我完全屈服！
　　15.经得起吹捧，耐得住寂寞！
　　16.假如有一天我放弃了的话，那肯定是我死了！
　　17.自恋总比自悲好！
　　18.逆境时永不言败！
　　19.在那不遥远的地方，埋着你的梦想，散发出微弱的光芒，那是属于你的土壤，等着你去开掘宝藏！啊哈啊哈，就算一路跌跌撞撞！
　　20.宝剑锋从磨砺出，梅花香自苦寒来！
　　21.有志者，事竟成！
　　22.没有人会陪你一辈子，所以你要适应孤独；没有人会帮你一辈子，所以你要奋斗一生！
　　23.志存高远，稳步向前！
　　24.风水轮流转。
　　25.世间自有公道，付出就有回报，说到不如做到，要做就做最好！
　　26.不要为别人的庸俗而让自己庸俗！
　　27.我是一阵风，来自天空，为了我的梦，我不断前行！
　　28.坚持比努力更可怕！
　　……
　　由于太多了，所以我也不一一列举了，总之，饰阳是个十分坚强乐观的孩子，让我们一起为他加油吧！未来的路，他还要坚强的走下去！

----------------------------------------------------------------------

（13~14）

       饰阳的心总是安不下来，因为自从步入高中以来他就很迷茫，高中的孤单是人皆有之的，可是怎么样才能让自己这么一个孤单的人不孤单呢？他在书上看到过，智慧来源于孤独，真的是这样吗？在这个现实错乱的年代，迷茫的只有他一个人吗？他想不通。
　　饰阳走出自家的门，他去了村子里唯一的网吧，只有一台电脑，那是一家小卖部自己弄了一台电脑，开张了这个一台电脑的网吧。他走进去一看：儿时的伙伴都在里面，不过在他看来，他们都变得爱吵爱闹，变得不可接近，变得比小学时候他孤单一人时看他们时更加陌生、可怕。
　　“怎么他们变成了这样，素质好低？我无解，我该庆幸自己小时候就没多接触他们呢，还是悲哀呢？前者吧……”饰阳这么想。
　　可是，他又受到良心的谴责：我是怎么回事，这个到底是现实还是虚幻？可反过来一想：我还是继续孤单地努力吧！一切都是未知数。
　　难道，真的是因为自己穿梭于乡村与城市中的学堂之间而发觉城市与乡村的差距吗？我不知道，我还是继续好好学习吧！

　　涉世未深的孩子要了解世界是很困难的，因为涉世未深，涉世深了之后，他是什么样子，我们也无从得知。饰阳或许还很单纯，但是不能持续下去。今天，他出了门见到曾经的同伴后心里很害怕，不是怕他们，而是感觉到世界的可怕——人竟然被世界改变成了这样。谁也不知道他内心的不安因为有一副厚厚的伪装包裹住了他的灵魂，这一点我们每个人都一样。
　　前面说饰阳很单纯，因为他涉世未深，可他多少对这个世界有点了解，他爱听《第二天堂》：
　　“现代人每秒思绪里的斟酌/在狂燃/是战火/他们撕裂空间肉眼看不见/只剩战斗后的一切飞上天/银色的外衣染上敌人鲜血/剑锋却/不懂停歇/我目睹的一切/真实的存在这个世界/是心灵的残缺/还是现实已被忽略/虚拟的善恶战/落在另外一个天堂”
　　而他觉得自己就是那个“剑锋不停”的人，他担心自己伤害了自己不想伤害的人，更担心自己伤害了自己爱的人，要知道，他可以成为一个天才的（初中三年，他除了在上课时听老师讲课时依靠老师外，其他时间都是依靠自己学的，成绩照样OK），可是当他发现这个世界是弱肉强食的世界后，他就开始害怕自己，因为他发觉了，自己过去的努力竟然是与别人在进行虚拟的善恶战，他害怕，越来越怕：我会不会伤害到自己的亲人呢？我会不会伤害到自己本来就不想伤害的人呢？
　　“我可不想做一个‘杀人不眨眼’的恶魔！”他在心里呐喊。
　　“为什么我生活的世界是这个样子！我不想伤害任何人！真的真的真的真的真的不想伤害别人！为什么就不能有不会伤害到别人的办法变强呢！大家会不会很害怕我？我接受不了自己！”
　　以前，在教室，饰阳一个人在坐椅上看着伙伴们说话，逗笑，表面平静的他居然还微笑了起来！
　　“瞧！饰阳美的，哈哈哈！饰阳，为什么不过来玩？”
　　“不了，我喜欢看你们玩！呵呵。”
　　这个很可怕，内心正在进行着如上所写的激烈挣扎的他，他的表面竟然如此镇定，这不是在夸他，是在叹服于这种——世界亦幻亦真的——可怕。饰阳想：“镇定有这样的‘第二天堂’？太可怕了。”
　　他想：“如果‘挥剑’厮杀，自己会痛恨自己，但如果不‘挥剑’，他会被别人用剑砍伤，该怎么办？饰阳的内心十分挣扎，他不想让自己变成虚拟‘第二天堂’的‘杀人魔’，也不肯‘挥剑’，所以他选择了原地不动，在这个‘第二天堂’，他不愿被覆灭，却恨不愿出手‘厮杀’……”
　　“醒醒！醒醒！别乱想了！”
　　饰阳用力甩了甩头，世界似乎很安详，没有任何挣扎过的痕迹，阳光安静而懒散地洒进窗户来，照射在炕上……
　　可是，刚才……是真的发生过。

-----------------------------------------------------------

（15~19）

        “为什么你总是一个人呢？你不孤单吗？”
　　“不觉得啊，我觉得一个人比较安静，我喜欢一个人staying”
　　“你真奇怪。”
　　“呵呵，不奇怪。”
　　孤单啊……早就习惯了。习惯了，就忘了它存在了啊。
　　“啊哈，啊哈，啊哈哈……”饰阳用《X》的调调哼着歌。
　　生活，好乏味……

　　饰阳今天有时间，他打开了自己的博客，写下了这些话：
　　《致歉》
　　各位，我不知道，自己是否伤害到过你们，如果无意间伤害到了，对不起！
　　我并不想伤害任何人，但是人与人之间就是要公平竞争，输了就认为被伤害，我实在不敢恭维，虽然现在我有点想不开，但我会想开的，我还是会竞争的哦。
　　虽然我讨厌纷争，但竞争我还是可以忍受的，不是接受，是忍受。就像《由你选择》的歌词：
　　“我的路每一步该怎么走/有谁在等候我/一路向前走/来到十字路口/把所有阻碍抛到脑后”
　　虽然，我会气馁，但我总是能很快从丧气的阴影里走出来，别小瞧我啊！
　　饰阳2012.02.05

　　饰阳的战斗一直都在继续，没错，是虚拟的善恶战，每个人也都在继续——他的战斗！
　　战斗是使用知识啊，所以饰阳打开了曾经给予他勇气的书《新人文读本》，青绿色的封面上有一丝花纹，象征着美好的青春。悠悠走到水库边上，他随手便翻到了一个标题——《做个快乐的读书人》。他想，自己就是读书人啊。可就是不快乐，待我看它一看：“今天下午，你去上中文课之前……”
　　十分钟后，他读完了这篇文章，长吁一口气，这篇文章说的对：读书不能贪快贪多！

　　你们曾经有过或者至今还有着这么一种感觉：一张完整的全家福，伴着儿时完美的记忆被火焰烧掉了一角，又被撕裂成一张又一张，仿佛湛蓝的天空中崩裂了巨大的黑洞洞的裂缝。
　　饰阳的精神都有些失常了，饰树也一样。他们兄弟俩都是在上高一的时候觉得世界发生了巨变，以前的阳光明媚早已幻化作一堆堆黑压压的乌云。

　　这是饰阳今天的日记：
　　2012年2月5日正常
　　在经过各种选择和激烈的思想斗争后，我还是会勇敢地走向梦想之路。我认准了写作这条路，我要通过写作来点亮黑暗中无助的灵魂，让在人生之海的夜晚泛舟的人们能点一盏灯与心灵对话，与书本共享顿悟的快乐！会很艰辛，通往理想的路终究不是平坦的，痛并快乐着！
　　有时候，觉得自己的境界好高好高。
　　君，且行且珍惜，你只能活一次，以后就没机会再活一次了。

------------------------------------------------------------------

（20~25）

        “哥，去上网好不好？”
　　“不去！”
　　“为什么啊？”
　　“不想去，要去你自己去！”
　　“噢。”
　　过了一会儿，饰阳跑到饰树跟前说：“噢！我知道了！上网我应该有明确的目标，我应该明确自己上网要做什么，这样才不会浪费光阴，对吧？我说你怎么不去呢，原来是因为这个啊！可以嘛老哥！都学以致用了！”
　　饰树在看电视，没有搭理，但嘴角有一丝微笑，且很快消失了。
　　……
　　晚上睡觉前，饰阳在手机上给饰树发短信：
　　“哥，有进步哦！”
　　“哥，我们的心里总的充满阳光啊！”
　　“哥，哥哥哥哥，呵呵，像不像公鸡啊？”……（有点幼稚）
　　他回短信说：“好了，别发了，不用担心我，我自由主张！睡吧，乖，听话！”饰阳很满意，因为哥有了改善。
　　不行不行，还早呢！越挫越勇哦，饰阳同学！

　　人生就是一场拉锯战！
　　今天饰阳又遇到困境了，困扰于电视，他不能看电视，一看电视就难受，所以他也不爱听电视的声音。可是今天他非要挑战自己，连这点毅力都没有能行吗？
　　“我一定要战胜自己！”
　　“我永远不会向人生认输的！”
　　“呵呀！很难受，我很难受！怎么办！我很难受！”
　　“我曾经努力了那么久！为什么还是没有成功！为什么我得来的就只有伤痛和孤独！为什么！我感觉我正在堕入深渊！救命啊！……”
　　内心打斗很激烈，周围的环境很平静。

　　假期很快就要结束了，饰阳差不多光了整整一个月。
　　“要去学校了，到底是该高兴呢，还是伤心呢？”好的，管他家里有什么事呢！我好好学习才是真的，没有什么可以阻挡我们的步伐!
　　呵呵，学校如战场啊！一个个斗争的这么厉害，真服了他们！高中的人都怪怪的，有人说是因为钱，真搞不懂他们，呵呵，你说，咱老老实实写自己的作业他们还要来个斜眼。
　　“是谁恨我那么深，恨得那么认真，把我当成假想敌呢？”饰阳始终在想许嵩的《安徒生不后悔》。

　　竟然这么快就分科了，饰阳选择的文科，希望他不要走政治路线吧。分了科一切都显现出来了，什么伪装，呵呵。

　　新班级挺有人情味的，看这墙上贴的花啦、日历啦、蝴蝶啦、草啦、一看就是个好班级，最起码里面的人都不错！他深邃的眼睛没有人能看透，因为他们都不懂。
　　“嗯，这种感觉？对，果然是这样！呵呵，‘众里寻他千百度，那人却不在灯火阑珊处’，原来，我就是‘那人’。”
　　他仍然趴在桌子上冥想，眼睛看着天花板。
　　“自己真是天才……可这样好吗？”这时，脑海里一个声音告诉他说：“看你怎么理解了，你愿意达成自己的没目标呢？还是不愿意达成呢？愿意是吧，呵呵。哎，哎！你别伤心啊，咱吃过的苦有谁知道？那些曾经对你不好得人现在反而想跟你套关系，可他们曾经是如何地欺侮过你？把你孤立了还不说，还出口伤人，有时候还动手了，你曾经忍受的寒冷，他们谁关心到过？”
　　这意味着饰阳的心理斗争又要开始了。
　　“是的，你又来了，我内心的阴暗面，不，这样说有点过，应该说，你又来了，‘我’。你是我唯一能和我全部思想对话的‘我’，好的，既然你又来了，我就迎战。”
　　“你说的没错，我曾经忍受过的寒冷没有人知道。”
　　“而且，我忍受那样的寒冷是从小学时候就开始的。”
　　“没错，我过去的四年里每天都在恨，我恨他们都那样对我，恨世界的不公！可是，我总是不败给命运。”
　　“当命运向我叫嚣的时候，我绝不会让它击败我！正如海明威说的：‘你可以消灭一个人，但就是打不垮他！’”
　　“就在前几个月，我的恨意在暴涨中几乎到达了顶点！那时整个世界都远离了我，因为那是内在的我几乎跌进了人生的最低谷，那时我所遇到的黑暗让我迷失方向，那黑暗像一块厚厚的帷幕把我包裹，把我缠绕，怎么也挣不脱，甩不掉。”
　　“就在那时……”
　　“就在那时，曾经努力开导过我的几乎可以称为女朋友的那名女生也因为我的仇恨和极度抑郁而离开了我，我整个人可以说报废了，天怎么那么黑？身体好像不属于我，整个人就像行尸走肉一样度日。”
　　“我很讶异，为什么我这么一个还是学生的人会经历这么多事，背叛，所谓的‘爱’，等等等等。”
　　（早恋是幼稚的，情感是美好的，还好饰阳与她只是很好很好的朋友，只不过两人自以为是恋爱，没有做出什么事）
　　“但是我始终不愿意放弃，我苦苦支撑这自己的信念，绝不一蹶不振！”
　　“我每天都生活的很痛苦，全身都很痛。”
　　“我想，熬住就是一切！”
　　“我一定会浴火重生，我一定要欲火重生！我绝对不能放弃！绝不！”
　　“该死，怎么又好像堕落了？不行，可恶！振作啊！”
　　“有时候我跌跌撞撞，我到处都会受排挤。”
　　“可我始终相信：夜越黑，光越亮！”
　　“我始终把自己坚持住了！”
　　“在我的印象里，四年中的我没有一天是个完整的人，我恨啊，我恨啊！我恨到天昏地暗，我恨到日月无光，我恨到地球爆炸，整个宇宙在一瞬间化为乌有！”
　　“可是我恨到了极点的时候才真正大彻大悟：‘无欲则刚’”
　　“天地万物在经历了一场前所未有的浩劫之后又恢复了生机，一切都比之前更美好：鸟儿在天上飞，它欢快地唱着歌，鱼儿在海里游，吐泡泡。”
　　他漫步在了绿油油的草坪上，听着美妙的音乐，一切世俗杂务都与他无关；
　　他走走停停，不时地回回头看，自己走过的路，不过如此嘛！
　　虽然有时候会失落，但他总是会再次站起来！
　　虽然有时候会失落，但他总是会再次站起来！
　　虽然，有时候会失落，但他总是会再次站起来！
　　虽然，有时候会失落，但是，他总是会再次站起来！
　　他，总是会站起来！

　　“呵呵，他就是我和‘我’”
　　“没错，就是，我和‘我’”
　　“我从很早很早就下定决心要放弃仇恨，终于……”
　　“终于在两个月前完全彻底放弃了所有的仇恨。”
　　“就在放弃仇恨的那一刻，我终于体会到了什么叫‘山重水复疑无路，柳暗花明又一村。水复山重疑无路，花明柳暗再一村’，循环往复。”
　　“我一次又一次战胜挫折，终于我明白了：人就应该骄傲的活下去！”
　　“现在，你还有什么好说的吗？”
　　饰阳长篇大论，把他的感受写了出来，脑海里的声音不再出现。他放心地环视了一下周围，教室里仍旧是很安静，一切都是那么宁静、祥和。
　　有诗为证：

　　夜黑风高不可惧，待到黎明曙光见。
　　人生难得一知己，自古英雄皆寂寞。

　　（这是一个完结篇，希望饰阳可以好好地走下去：珍藏回忆，珍惜现在，争取未来！）