
《关于霸王色霸气》

根据《海贼王》动画，霸王色霸气并不是人人都有。而是与生俱来的，有王者气质的人才能使用的。特此更正前面的错误。

---------------------------------------------------------------

《狭路相逢怎么办》

　　或许不少人都知道“狭路相逢勇者胜”这句话，那么怎样算胜？假想中有的人会说，灭了对方就是胜，有的人会说通过谦让先让其中一人通过就算胜，也有的人会说两人互抱换位来通过就是胜。不排除有人会说两人都不过路了就是胜，每个人都有绝对的自由说出自己的想法，不论有多少人认为其合理与否。说得老套了，也是最实事求是的话，不同的人有不同的做法。那这与主题有什么关系呢？
　　狭路相逢勇者胜，相逢未必是敌人或对手。没一定得争个胜负的标准化天理或真理。
　　狭路相逢怎么办，该怎么办就怎么办。还是那句话，“具体问题具体分析”。

　　（注：这是高考交卷后回忆的，总觉得哪里少了什么，基本上是这样）

--------------------------------------------------------------

《备份》

　　参考参考，自己决定。




　　多少恋爱、交友、合作等人类活动的最终做法以及最终目的是“恶心了对方，清高了自己”，又有多少是“恶心了对方，也恶心了自己”。
　　生物活动的本质是为了满足生物自身的需求。生物活动给其它生物带来便利也好阻碍也好，那些都是其满足自身需求的剩余价值。
　　生物本质上统御着自己的物质身躯与内心世界，在改造物质世界过程中阅历实事、心灵求是。


　　生物必要阅历实事，心灵求是构成阅历。
　　心旅阅历实事没商量，心黑心灵求是一定得。
　　事物发展的总的趋势是螺旋式上升、波浪式前进的。


　　生物本能以及其延伸贯穿于生物生命。
　　检验真理唯实践，辩证分析唯本质。
　　生物感性决定生物理性，生物理性体现着并反作用于生物感性。


　　在物质世界里根据对立统一规律，联系的和发展的观点看问题。
　　事物的质决定事物的量，事物的量体现着并反作用于事物的质。
　　同异本有，并蓄兼收，取用精华，回收糟粕，批判继承，古为今用，参旧决新，革故鼎新。

　　参考“物政科主义”“独实群思想”“是什么、怎么做理论”“最先生文最广人重要思想”等自决。

-----------------------------------------------------------

《欠我与欠“你”》

【欠我】
　　(开始记录，看看一辈子下来有多少人在物质上欠了自己多少，尽量记录下来，不一定非要追回，不是要念念不忘旧伤，只是这个统计很有意思所以要做。你也可以统计统计。还有一个“我欠一生的债”，也可以做做统计。)（想了想，主动给旁人的，就不计入这里，但不要求最严格执行，结合具体情况）
　　10元;20元;几本高中课本;半壶水;一根智能手机数据线;10元;10元;一根白色智能手机数据线；白色充电宝；30元；2元；1元；40元；2.5元；一约15元的暖壶；1元；5.6元；1元；2元；4GB优盘；20元；




【欠“你”】
(开始记录，看看一辈子下来自己在物质上欠了旁人多少，尽量记录下来，不是要念念不忘旧伤，只是这个统计很有意思所以要做。你也可以统计统计，家人除外，因为一般都会在物质上欠家人很多，也必须对家人好。还有一个“欠我一生的债”，也可以做做统计。)（想了想，旁人主动给的，就不计入这里，但不要求最严格执行，结合具体情况）
        15块左右；

-----------------------------------------------------------

《参考自主实践与参考自主运动》

       与“参考自主运动”的区别是，“参考自主实践”把目光聚焦于个体，参考自主运动则是把目光聚焦于所有的参考自主实践的个体，这些个体自身是一种运动，但我们通常把大范围的个体运动的集合称为运动。此解释也是片面而有效的理论的体现。

----------------------------------------------------------

《互联网发展对大学生就业的影响》

（本字文为作者它的实践报告）

         前提：我认为互联网的实质是把人与人更为紧密地联系在一起了。
         经过一个多月的思考与实践，我写下这份有关于“互联网发展对大学生就业的影响”的实践报告。
        最直观的互联网对大学生就业的影响莫过于网上的招聘信息，任何企业或单位均可在网上发布招聘广告，大学生不需要到处奔波寻找，便可在网络上获取这些信息，还可通过网上的分类检索快速定位自己需要与感兴趣的职位的招聘资料。
        互联网的发展还带动了相关产业的发展，同时还带来了许多新的机会，新的职位、职业接连涌现，为大学生提供了更多选择，让大学生能更好地就业。
        互联网把人和人更加紧密地联系在一起，各种生产资料、学习资源的分享与获得变得更加容易，是大学生获得课堂之外的学习与受教育的机会增多，有助于大学生提高个人素质与文化水平，此中获益的不仅仅是大学生。
         凡事只要发展就会遇到问题，互联网也一样，在线下的招聘中有虚假、诈骗，在线上也一样。互联网上的招聘信息良莠不齐，一定程度上也增加了使大学生上当受骗的机会，最好是在一些大型的、信誉度高的网站上查看招聘信息，同时注意分辨。
         创业也是一种就业，互联网发展不仅带来了更多就业机会，还带来了更多创业机会，创业不仅解决了自己的就业问题，还能为其它大学毕业生带来就业机会。我所知道的，洗车都可以在网上下单，让人们享受上门服务了。
         互联网发展对大学生就业影响的例子有不少，这里举几个：
        1.互联网发展带动了网络购物，网购意味着大学生可以自己开网店，自己当老板。
        2.网购后的送货，物流都需要人手，快递员成了需求量较多的职业。
        3.一个网络新闻，国外某男子注册了一个网站，每天直播自己睡觉时的样子，竟有很高的点击量，由此成功“就业”。
         相比过去，互联网的发展丰富了大学生就业的选择，它对大学生产生的影响不是绝对而唯一的，但是对其就业有很大的影响，未来还有越来越大的趋势。
        然而，不论互联网对大学生就业产生了怎样的影响，我们都应该以全面的、运动的眼光来看待就业，认识到不仅仅是互联网在对大学生的就业产生影响。
        互联网的发展，大学生的发展，道路还很长。

------------------------------------------------------------

《2015.10.16阶段性备份》

   2015.10.16阶段性备份：《2012前半年.作品相关》
   //------------------------------------------------------------------

   《生物三论》（1）（重）

　　生物是绝对自由且伴随互相冲突的。（自由互冲论）
  　生物是自我满足且伴随互相推动的。（自足互推论）
    生物是自然属性且伴随互相进化的。（自然互进论）

   //------------------------------------------------------------------

   《一些理论》（4）（全）

    《现象之后是本质》
    实践是生物的根本活动。
    对规划的实施决定规划的进展。
    事物与事物必然统一属于某事物。
    人是坚持自己所学得的知识的。
    人的活动伴随着习惯。
    人类所研究的客观规律实质是人类自身实践劳动的规律。
    人与人之间的关系本质就是人与人的关系，人怎么对待人取决于人的性格、人品、特质。
    几乎任何人都可以轻易了结人的生命。
    在生物与生物之间，对同一事情达成共识此事才算成立。
    所有事物同时存在，始终在互相决定、互相反作用、互相体现中发展。（所有维度的所有的数据、信息、知识同时存在。）
学习是从阅读、听讲、研究、实践中获得知识或技能。
因为人本质是和自己较劲的，所以心灵旅客内部通常说“我能把自己怎么样”“你能把自己怎么样”，而不是“我能把你怎么样”或“你能把我怎么样”。
看清事物的本质才能更好地前进，好比在一栋建筑中看清内部结构才不会撞了墙还奇怪为什么突然头疼。
    “性论”：感性与理性统一属于性，偏于感性较多时则性热烈，偏于理性较多时则性冷淡，二性和谐时为性协调。（感性会产生理性，理性是特定的感性。）
    “道路论”：生物从来都是走着自己的道路，要是有顺道的就一起走，要是没有的话就自己走。
    “转移效果论”：在某生物周边做出坏的榜样，然后慢慢改造生物使其变坏，最后接手生物的好的部分，这样产生的效果为转移效果。


    《片面是全面的必经之路，数个片面构成全面》
    以片面为切入点常常很有效果，最终做法及最终目的无外乎片面地肯定或否定了事物，与辩证地肯定或否定事物。（“最终”部分早期版本：最终做法及最终目的是恶心了对方清高了自己。）


    《事物的存在与发展是必然、重复、实时的》
    “如何做到潜移默化”：通过印象、氛围、境界的必然存在、重复存在、实时存在的方式可以起到渗透式潜移默化的作用。


    《客观规律是阐述性质的》
    事物的发展具有一个又一个互相衔接的阶段。

    //--------------------------------------------------------------------

    《通用消息》

    在这个一切本就存在的物质世界里，生物们实质上只有一个活动——通过不断探索获得新发现。
    人给自己的定位，就像天气预报般不会总是准确。
  　心灵在旅行，思想通了，生物的一切就都通了。

    爱装的定位：衣物决定生物的同时生物也决定衣物。
    知晓一些的生物：信息探索生物，心灵旅客，Dw121，爱装生物。

　　【不定期重复通知】看了一个评论朋友圈代购的视频，里面说添加好友后很多人不好意思删。我觉得有必要再次说下，作者我早已因要在空间发草稿，而删除所有联系人，我已经作出声明，好坏善恶，由你选择。
　　【不定期重复通知】看了一个评论朋友圈代购的视频，里面说添加好友后很多人不好意思删。我觉得有必要再次说下，作者我早已因要在空间发草稿，也为了防止部分人庸人自扰扰不下去了来扰我，而删除所有联系人。对人来说，能做到少用自己的自卑去骚扰旁人已相当难得。呼，欧拉。
　　【不定期重复通知】心灵旅客发表的微博、说说等文字——哪怕是在正式的“文字”籍里发表了的文字——多半都是草稿，存草稿而已。不喜可以少看———因为估计有人做不到不看，比如心异，心同，路人，这些可以理解———何必自虐呢。心灵旅客们的防御——或反侵略，或者自我净化——需要使用心异模式。
　　【提纯杂质情感】心灵旅客的心灵分为心同、心异两大面以及数个分别趋向于这两大面的旁的面。心同阅历实事没商量，心异心灵求是一定得。防御——或反侵略，或者自我净化———要必然性。
       
　　【引用《资本论》序言最后一句话】：
我欢迎任何科学的批评意见，但对于舆论的偏见，我从不让步。我仍然相信伟大的佛罗伦萨诗人但丁的格言：走自己的路，让别人说去吧。

     //--------------------------------------------------------------------

    《一些变动》

    2014.12.15：“探索发现论”改进为“合作探索论”。2015.01.17：改进为“单合探索论”。2015.01.20：改进为“单动合探论”。2015.02.13：改进为“单动劳探论”。2015.03.07：改进为“单动双互论”。2015.04.01：改进为“单动景象论”。2015.06.12：改进为“单实景象论”。2015.06.13：改进为“单实必然论”。2015.06.14：改进为“实时必然论”。2015.06.19：改进为“实必然境论”。2015.07.06：改进为“时复必默论”。2015.08.16：改进为“必然境界论”。2015.08.27：改进为“重复持久论”。2015.08.28：改进为“重复必然论”。2015.08.31：改进为“必重复动论”。2015.09.04：改进为“必然重学论”。

　  2014.12.16：“较劲恶心论”改进为“自己较劲论”。2015.01.03：改进为“自得坚持论”。2015.01.17：改进为“自坚最终论”。2015.03.07：改进为“得理自坚论”。2015.03.16：改进为“得理自持论”。2015.08.16：改进为“自持认知论”。2015.08.27：改进为“坚持自知论”。2015.09.04：改进为“坚持所学论”。

　　2014.12.20：“为己价值论”改进为“自足价值论”。2015.04.29：改进为“自足影响论”。2015.08.27：改进为“利己影响论”。2015.09.03：改进为“自足不止论”。2015.09.08：改进为“自足利它论”。

　　2015.02.20：“自然文明论”改进为“自文对统论”。2015.03.13：改进为“自然属性论”。2015.09.03：改进为“自然组织论”。2015.09.08：改进为“自然形态论”。2015.09.19：改进为“自然进化论”。

    2015.03.11：“片全有效论”改进为“有效否定论”。2015.06.21：改进为“同时存在论”。2015.08.28：改进为“同在发展论”。

    2015.03.28：“质量预进论”改进为“预进质量论”。2015.04.29：改进为“理论实践论”。2015.05.18：改进为“规划实施论”。2015.08.27：改进为“事情发展论”。

    2015.04.01：“互决反现论”改进为“物意互相论”。2015.04.16：改进为“始终互相论”。

    2015.06.09：“参考自决论”改进为“参考自行论”。2015.06.15：改进为“参考自主论”。2015.07.02：改进为“思量自主论”。2015.08.23：改进为“自主思量论”。2015.08.28：改进为“自主实践论”。2015.08.31：改进为“自学实践论”。2015.09.04：改进为“时刻自学论”。

    2015.06.15：“《参考自行实践及理论》”改进为“《参考信息自主实践及理论阐述》”。2015.06.23：改进为“《参考信息自主实践及阐述》”。2015.06.24：改进为“《阐述》”。2015.09.06：改进为“《生物三论》”。

    2015.09.28：即日起对作品相关内的改动计次数。

    //-------------------------------------------------------------------------

    《简介、前言、后记和随机性》

    《简介》
    2012年前半年开始更新本书。我的文字说到根儿上是我写给自己拥有并使用的，分享出来是供有兴趣的共鸣者们参考、交流。
    我觉得艺人就是“艺术人”，成功的“艺术人”对人们有极强的影响力的，像林俊杰，他给共鸣者的影响是：逆境时永不言败;还有韩寒、许嵩等，他们都有着很强的独立精神。
    闲话少说，本书是文杂集，请看吧。

    《前言.两者说》
　　一人说：“己所不欲，勿施于人；己所欲之，亦勿施于人”，因为每个人都有自己选择的权利，你得知道。
　　心灵旅客说：“若汝自择，必有其力”，因为知道自己的权利，也得能使用得了，也得有做选择的能力。
　　依本文杂集看，其实就是“知识”和“能力”两大项。不争论，要知识，也要能力。

　　《随机性》
　　根据辩证唯物论的观点，人们所说的“偶然”也只是现在的技术无法预测的必然。因为没有人能完成那样庞大的工作量。然而随机性就是因为这原因，才被称为“随机性”。

　　我们知道，一切知识根本上都是由“实践”得来的。我中国千百年的历史中，有无数实践者曾被人们称为罪犯、疯子、做错的人、没有价值的人。可是，实事求是地说，本无罪与无罪、对与错、疯与正常、有价值与无价值之分。物质就是物质，按照本身固有的客观规律，不断运动、变化和发展。在认识世界的本质时，人们运用辩证唯物论。在生活中，人们更多的是运用辩证唯心论。

　　想要人承认自己是一种物质，按照本身固有的规律不断运动、变化和发展很容易，一句“哦。是的。”就能解决。但是要想扼杀人的唯心式的想象力，那就难了。想象的范围既包括唯物论，又包括唯心论。

　　站在不同的立场，坚持自己的想法。这就是人所能做的。没错。正如批阅试卷的老师坚持自己的想法去评分判对错。对错本来就是唯心的。我还没有能力去根据客观规律的运动而得知，在未来会不会只剩辩证唯物论和历史唯物论，但近几百年定会保留着辩证唯心论。根据辩证法，没有唯心论，唯物论这个概念就不成立。正如没有反面，正面这个概念就不成立。
　　当然，从人类社会的角度出发，现在被认为有价值的，就是有价值的。暂且不谈其他有无价值。

　　写出这篇文章，只不过是在说服自己，思辩。

　　人们只能说：“边走边看吧。”可是这时，人们又开始绕圈子。因为生命是有限的，绕圈子会在人死去的那一刻停止。人死后就不能再绕了。但可人们也会以唯心的观点说：“生命是无限的。”
　　周着旋着，人的一生就算OK了。请每个人都继续用着能用的事或者物吧。

　　虽然我知道区别唯物论和唯心论的方法是看对“存在与思维何者为本原”的回答。或许在本文章中的“辩证唯物论”“辩证唯心论”两个概念可以换成其它什么。换成什么呢？

　　提出一个新问题，要比解决一百个解决过的旧问题更重要。——后记

　　《后记》
　　“有时，人们把学校简单地看做是一种工具，靠它把最大量的知识传授给成长中的一代。这种看法是不正确的。知识是死的，而学校缺要为活人服务。它应当发展青年人中那些有利于公共福利的品质和才能。这并不意味着个性应当消灭，而人变成像一只蜜蜂和蚂蚁一样，仅仅是社会的一种工具。因为一个由没有个人独创性和个人志愿的规格统一等人组成的社会，将是一个没有发展可能的不幸的社会。相反地，学校的目的是要培养有独立行动和独立思考的个人，不过他们要把为社会服务看做是自己人生的最高目的。”－－爱因斯坦《论教育》

　　我今天午睡的时候参悟了“自强不息”中的“不息”。“不息”不是指“不休息，不停止”，而是说“不停滞不前”。人不休息哪里行？呵呵。
　　我的励志格言会给你一些启示：“厚德博学兮，自强不滞兮”。
　　完了。

    //--------------------------------------------------------------------

    《关于稿酬》
    我也在网络上下载免费的电子书，很多名著，总觉得凭着自己能力能做到以及知道凭着自己在物质上将能拥有的能做到做自己想做的事就行了。对于目前不想培养一群死忠的铁杆粉来赚它们的钱的我(先不管能不能培养得下)来说，我有着自己的探索之路。 
    有关稿酬的事情要涉及到我对“经济”这一事物的试验性、实验性理解，在杂文里有提到过一次还在探索之中。
    若是觉得有时候作者我的话有些不通顺或与要说的无多大关系，很正常，因为要写些文字的作者我为了寻找灵感，不会只是思考而不动笔记录，有时候，我就纯粹是要写点儿什么，什么都好。不通顺的我肯可能是另有想法或者懒得弄顺，共鸣者们权当参考呗。

--------------------------------------------------------------------------------

《一些变动》

    2014.12.15：“探索发现论”改进为“合作探索论”。2015.01.17：改进为“单合探索论”。2015.01.20：改进为“单动合探论”。2015.02.13：改进为“单动劳探论”。2015.03.07：改进为“单动双互论”。2015.04.01：改进为“单动景象论”。2015.06.12：改进为“单实景象论”。2015.06.13：改进为“单实必然论”。2015.06.14：改进为“实时必然论”。2015.06.19：改进为“实必然境论”。2015.07.06：改进为“时复必默论”。2015.08.16：改进为“必然境界论”。2015.08.27：改进为“重复持久论”。2015.08.28：改进为“重复必然论”。2015.08.31：改进为“必重复动论”。2015.09.04：改进为“必然重学论”。

　　2014.12.16：“较劲恶心论”改进为“自己较劲论”。2015.01.03：改进为“自得坚持论”。2015.01.17：改进为“自坚最终论”。2015.03.07：改进为“得理自坚论”。2015.03.16：改进为“得理自持论”。2015.08.16：改进为“自持认知论”。2015.08.27：改进为“坚持自知论”。2015.09.04：改进为“坚持所学论”。

　　2014.12.20：“为己价值论”改进为“自足价值论”。2015.04.29：改进为“自足影响论”。2015.08.27：改进为“利己影响论”。2015.09.03：改进为“自足不止论”。2015.09.08：改进为“自足利它论”。

　　2015.02.20：“自然文明论”改进为“自文对统论”。2015.03.13：改进为“自然属性论”。2015.09.03：改进为“自然组织论”。2015.09.08：改进为“自然形态论”。2015.09.19：改进为“自然进化论”。

    2015.03.11：“片全有效论”改进为“有效否定论”。2015.06.21：改进为“同时存在论”。2015.08.28：改进为“同在发展论”。

    2015.03.28：“质量预进论”改进为“预进质量论”。2015.04.29：改进为“理论实践论”。2015.05.18：改进为“规划实施论”。2015.08.27：改进为“事情发展论”。

    2015.04.01：“互决反现论”改进为“物意互相论”。2015.04.16：改进为“始终互相论”。

    2015.06.09：“参考自决论”改进为“参考自行论”。2015.06.15：改进为“参考自主论”。2015.07.02：改进为“思量自主论”。2015.08.23：改进为“自主思量论”。2015.08.28：改进为“自主实践论”。2015.08.31：改进为“自学实践论”。2015.09.04：改进为“时刻自学论”。

    2015.06.15：“《参考自行实践及理论》”改进为“《参考信息自主实践及理论阐述》”。2015.06.23：改进为“《参考信息自主实践及阐述》”。2015.06.24：改进为“《阐述》”。2015.09.06：改进为“《生物三论》”。

    2015.09.28：即日起对作品相关内的改动计次数。2015.12.19：停止计次数。

    2015.11.18：《一些理论》改进为《怎么着》；《生物三论》改进为《生着》。2015.12.19：《怎么着》改进为《所有着》。

     //---------------------------------

    《生着》的变动：
    2015.12.11：“自然进化论”改进为“自然属性论”（区别于之前的自然属性论，因为是经过更多实践的）。2015.12.19：改进为“自然互现着”。

     //--------------------------------

    2015.12.19停止更新本字文。作品相关的修改次数计数也停止。


--------------------------------------------------------------------------------------

《〈2012前半年.作品相关〉2016.06.29版，生物版》


《简介、前言、随机性和后记》

    《简介》
    2012年前半年开始更新本书。
    我的文字说到根儿上是我写给自己拥有并使用的，分享出来是供有兴趣的共鸣者们参考、交流。
    我觉得艺人就是“艺术人”，成功的“艺术人”对人们有极强的影响力，有的给共鸣者的影响是“让自己成为逆境的逆境”，有着很强的独立精神。
    闲话少说，本书是文杂集、字文集、沟通集，请看吧。

    《前言.两者说》
　　一人说：“己所不欲，勿施于人；己所欲之，亦勿施于人”，因为每个人都有自己选择的权利，你得知道。
　　心灵旅客说：“若汝自择，必有其力”，因为知道自己的权利，也得能使用得了，也得有做选择的能力。
　　依本文杂集看，其实就是“知识”和“能力”两大项。不争论，要知识，也要能力。

　　《随机性》
　　根据辩证唯物论的观点，人们所说的“偶然”也只是现在的技术无法预测的必然。因为没有人能完成那样庞大的工作量。然而随机性就是因为这原因，才被称为“随机性”。

　　我们知道，一切知识根本上都是由“实践”得来的。我中国千百年的历史中，有无数实践者曾被人们称为罪犯、疯子、做错的人、没有价值的人。可是，实事求是地说，本无罪与无罪、对与错、疯与正常、有价值与无价值之分。物质就是物质，按照本身固有的客观规律，不断运动、变化和发展。在认识世界的本质时，人们运用辩证唯物论。在生活中，人们更多的是运用辩证唯心论。

　　想要人承认自己是一种物质，按照本身固有的规律不断运动、变化和发展很容易，一句“哦。是的。”就能解决。但是要想扼杀人的唯心式的想象力，那就难了。想象的范围既包括唯物论，又包括唯心论。

　　站在不同的立场，坚持自己的想法。这就是人所能做的。没错。正如批阅试卷的老师坚持自己的想法去评分判对错。对错本来就是唯心的。我还没有能力去根据客观规律的运动而得知，在未来会不会只剩辩证唯物论和历史唯物论，但近几百年定会保留着辩证唯心论。根据辩证法，没有唯心论，唯物论这个概念就不成立。正如没有反面，正面这个概念就不成立。
　　当然，从人类社会的角度出发，现在被认为有价值的，就是有价值的。暂且不谈其他有无价值。

　　写出这篇文章，只不过是在说服自己，思辩。

　　人们只能说：“边走边看吧。”
    可是这时，人们又开始绕圈子。
    因为生命是有限的，绕圈子会在人死去的那一刻停止。人死后就不能再绕了。人们也会以唯心的观点说：“生命是无限的。”
　　周着旋着，人的一生就算OK了。请每个人都继续用着能用的事或者物吧。

　　虽然我知道区别唯物论和唯心论的方法是看对“存在与思维何者为本原”的回答。或许在本文章中的“辩证唯物论”“辩证唯心论”两个概念可以换成其它什么。换成什么呢？

　　提出一个新问题，要比解决一百个解决过的旧问题更重要。——后记

　　《后记》
　　“有时，人们把学校简单地看做是一种工具，靠它把最大量的知识传授给成长中的一代。这种看法是不正确的。知识是死的，而学校却要为活人服务。它应当发展青年人中那些有利于公共福利的品质和才能。这并不意味着个性应当消灭，而人变成像一只蜜蜂和蚂蚁一样，仅仅是社会的一种工具。因为一个由没有个人独创性和个人志愿的规格统一的人组成的社会，将是一个没有发展可能的不幸的社会。相反地，学校的目的是要培养有独立行动和独立思考的个人，不过他们要把为社会服务看做是自己人生的最高目的。”－－爱因斯坦《论教育》

　　我今天午睡的时候参悟了“自强不息”中的“不息”。“不息”不是指“不休息，不停止”，而是说“不停滞不前”。人不休息哪里行？呵呵。
　　启示：“厚德博学兮，自强不滞兮”。



《稳定又活性》

    片面与全面互相协调、互相推动、互相表现，可片面而有效地表达为“片面是全面的必经之路，数个片面构成全面”，以片面为切入点常常很有效果，最终做法及最终目的无外乎片面地肯定或否定了事物，与辩证地肯定或否定了事物。（“最终”部分早期版本：最终做法及最终目的是恶心了对方清高了自己。）
    实践是生物的根本活动。
    对规划的实施决定规划的进展。
    事物与事物必然统一属于某事物。
    人是自然递归式地坚持自己所学得的知识的。
    人的活动伴随着习惯。
    人类所研究的客观规律实质是人类自身实践劳动的规律。
    人与人之间的关系本质就是人与人的关系，人怎么对待人取决于人的性格、人品、特质。
    人的思维总是“撒网-收网”式的。
    几乎任何人都可以轻易了结人的生命。
    在生物与生物之间，对同一事情达成共识此事才算成立。
    所有事物所有着所有事物，所有事物永恒同时存在且阶段发展，具有互相决定、互相反作用、互相体现的属性联系。（所有维度永恒同时存在且阶段发展。）（所有的数据、信息、知识永恒同时存在。）（印象、氛围、境界永恒同时存在且阶段发展，渗透式潜移默化着生物的生命。）
    因为事物是永恒同时存在与发展的，所以划分成阶段也是无缝衔接的，所以事物的发展具有一个又一个互相衔接的阶段。
    因为事物发展的过去、现在、未来是互相联系、互相决定、互相反作用、互相体现的，所以事物的发展是同时的。
    因为事物是永恒发展的，所以需要反复认识事物的变化。
    因为事物是阶段发展的，所以事物的发展也是递进的。
    因为事物的存在与发展是永恒的，所以事物的存在与发展也是必然的。
    因为事物的发展是同时的，所以也可说是实时的。
    学习是从阅读、听讲、研究、实践中获得知识或技能。
    因为人本质是自我满足的，可以理解为是和自己较劲的，所以心灵旅客内部通常说“我能把自己怎么样”“你能把自己怎么样”“自己能把自己怎么样”，而不是“我能把你怎么样”“你能把我怎么样”，语言工具则相应地为“操（它、他、她、你、我、它们、他们、她们、你们、我们……）自己（的、啊、哈、吧、去、呀、嘿、呵、呼、嘻、呐……）”。有“操自己”，也有“感谢（它、他、她、你、我、它们、他们、她们、你们、我们……）自己（的、啊、哈、吧、去、呀、嘿、呵、呼、嘻、呐……）”。
    感性与理性统一属于性，偏于感性较多时则性热烈，偏于理性较多时则性冷淡，二性和谐时为性协调。（感性决定理性的同时理性反作用于感性。）
    生物从来都是走着自己的道路，有顺道有逆道有交叉道等。
  在某生物周边做出坏的榜样，然后慢慢改造生物使其变坏，最后接手生物的好的部分，这样产生的效果为转移效果。
    因为“生物是自我满足且伴随互相推动的”，所以就有当人表示“为了旁人”时，实质是人为了自己“为了旁人”这个想法（或者欲望之类的词，自己适配），本质仍是自我满足。
    若有“生物是满足旁物且伴随互相推动的”这观点，可以简单地思索下，即生物从“满足旁物”出发……等等，这正与上段中“当人表示‘为了旁人’时，实质是人为了自己‘为了旁人’这个想法”属同类情况，替换“人”就是了。
    现象与本质（或“外象与内象”“表象与里象”）互相决定、互相反作用、互相体现，可片面而有效地表达为“现象之后是本质”，知晓这，在一定程度上可以让人不再害怕。（看清所有事物的本质才能更好地前进，好比在一幢建筑中看清内部结构才不会撞了墙还奇怪自己为什么突然头疼。）



《生着及因为》

     生物是自由绝对且伴随互相协调的。（自由互协着）
     生物是自我满足且伴随互相推动的。（自足互推着）
     生物是自然多观且伴随互相表现的。（自然互表着）

      
     因为：
     因为生物自身的活动根本上取决于生物自身，所以生物是自由绝对的。
     因为生物自身的一切都是以生物自身为基础，所以生物是自我满足的。
     因为生物自身的观点被自然包括的所有包含，所以生物是自然多观的。



《所有论》

《所有论》
   “所有论”：所有所有着所有，所有永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
   “物论”： 所有物所有着所有物，所有物永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（生物与死物所有着物，所有生物与死物永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）（自由互协着：生物是自由绝对且伴随互相协调的。自足互推着：生物是自我满足且伴随互相推动的。自然互表着：生物是自然多观且伴随互相表现的。）
   “性论”： 所有性所有着所有性，所有性永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（感性与理性所有着性，所有感性与理性永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “象论”： 所有象所有着所有象，所有象永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（现象与隐象所有着象，所有现象与隐象永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “面论”： 所有面所有着所有面，所有面永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（正面与反面所有着面，所有正面与反面永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “间论”： 所有间所有着所有间，所有间永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（空间与实间所有着间，所有空间与实间永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “践论”： 所有践所有着所有践，所有践永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（实践与虚践所有着践，所有实践与虚践永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “点论”： 所有点所有着所有点，所有点永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（重点与轻点所有着点，所有重点与轻点永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “动论”： 所有动所有着所有动，所有动永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（主动与被动所有着动，所有主动与被动永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “为论”： 所有为所有着所有为，所有为永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（有为与无为所有着为，所有有为与无为永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “限论”： 所有限所有着所有限，所有限永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（有限与无限所有着限，所有有限与无限永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “对论”： 所有对所有着所有对，所有对永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（相对与绝对所有着对，所有相对与绝对永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “极论”： 所有极所有着所有极，所有极永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（积极与消极所有着极，所有积极与消极永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “理论”： 所有理所有着所有理，所有理永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（物理与事理所有着理，所有物理与事理永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “知论”： 所有知所有着所有知，所有知永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（有知与无知所有着知，所有有知与无知永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
    ……依此类推……




《实现：消息》

     在这个一切本就存在的物质世界里，生物们实质上只有一个活动——通过不断探索获得新发现。
     人给自己的定位，就像天气预报般不会总是准确。
   　心灵在旅行，思想通达，生物也就通达。

     爱装的定位：衣物决定生物的同时生物也决定衣物。
     知晓一些的生物：信息探索生物，心灵旅客，Dw121，爱装生物。（片面而有效地知晓一些，渐进全面。）

　　【不定期重复通知】看了一个评论朋友圈代购的视频，里面说添加好友后很多人不好意思删。我觉得有必要再次说下，作者我早已因要在空间发草稿，而删除所有联系人，我已经作出声明，好坏善恶，由你选择。
　　【不定期重复通知】看了一个评论朋友圈代购的视频，里面说添加好友后很多人不好意思删。我觉得有必要再次说下，作者我早已因要在空间发草稿，也为了防止部分人庸人自扰扰不下去了来扰我，而删除所有联系人。对人来说，能做到少用自己的自卑去骚扰旁人已相当难得。呼，欧拉。
　　【不定期重复通知】心灵旅客发表的微博、说说等文字——哪怕是在正式的“文字”籍里发表了的文字——多半都是草稿，存草稿而已。不喜可以少看———因为估计有人做不到不看，比如心异，心同，路人，这些可以理解———何必自虐呢。心灵旅客们的防御——或反侵略，或者自我净化——需要使用心异模式。
    【提纯杂质情感】心灵旅客的心灵片面而有效地分为心同、心异两大面以及数个分别趋向于这两大面的旁的面。心同阅历实事没商量，心异心灵求是一定得。防御——或反侵略，或者自我净化———要必然性。
    【消息】自2016年5月26日起，草稿的大多数或全部将不会发布在一些自媒体（如微博等）中，更新将以目前的打包形式发布。
       
　  【引用《资本论》序言最后一句话】：
　　我欢迎任何科学的批评意见，但对于舆论的偏见，我从不让步。我仍然相信伟大的佛罗伦萨诗人但丁的格言：走自己的路，让别人说去吧。



《关于稿酬》

    我也在网络上下载免费的电子书，很多名著，总觉得凭着自己能力能做到以及知道凭着自己在物质上将能拥有的能做到做自己想做的事就行了。对于目前不想培养一群死忠的铁杆粉来赚它们的钱的我(先不管能不能培养得下)来说，我有着自己的探索之路。 
    有关稿酬的事情要涉及到我对“经济”这一事物的试验性、实验性理解，在杂文里有提到过一次还在探索之中。
    若是觉得有时候作者我的话有些不通顺或与要说的无多大关系，很正常，因为要写些文字的作者我为了寻找灵感，不会只是思考而不动笔记录，有时候，我就纯粹是要写点儿什么，什么都好。不通顺的我可能是另有想法或者懒得弄顺，共鸣者们权当参考呗。



《版权所有，版权所有》

     版权所有，侵权必究，欲转载请注明出处、作者，未经作者授权不得擅自以此作品牟利。

     Copyright © 2012-2016

     本文杂集、字文集、沟通集的一切最终解释权及所有权归作者心灵旅客我所有。


-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

《〈2012前半年.作品相关〉2016.07.12版，人版》

《简介、前言、随机性和后记》

    《简介》
    2012年前半年开始更新本书。
    我的文字说到根儿上是我写给自己拥有并使用的，分享出来是供有兴趣的共鸣者们参考、交流。
    我觉得艺人就是“艺术人”，成功的“艺术人”对人们有极强的影响力，有的给共鸣者的影响是“让自己成为逆境的逆境”，有着很强的独立精神。
    闲话少说，本书是文杂集、字文集、沟通集，请看吧。

    《前言.两者说》
　　一人说：“己所不欲，勿施于人；己所欲之，亦勿施于人”，因为每个人都有自己选择的权利，你得知道。
　　心灵旅客说：“若汝自择，必有其力”，因为知道自己的权利，也得能使用得了，也得有做选择的能力。
　　依本文杂集看，其实就是“知识”和“能力”两大项。不争论，要知识，也要能力。

　　《随机性》
　　根据辩证唯物论的观点，人们所说的“偶然”也只是现在的技术无法预测的必然。因为没有人能完成那样庞大的工作量。然而随机性就是因为这原因，才被称为“随机性”。

　　我们知道，一切知识根本上都是由“实践”得来的。我中国千百年的历史中，有无数实践者曾被人们称为罪犯、疯子、做错的人、没有价值的人。可是，实事求是地说，本无罪与无罪、对与错、疯与正常、有价值与无价值之分。物质就是物质，按照本身固有的客观规律，不断运动、变化和发展。在认识世界的本质时，人们运用辩证唯物论。在生活中，人们更多的是运用辩证唯心论。

　　想要人承认自己是一种物质，按照本身固有的规律不断运动、变化和发展很容易，一句“哦。是的。”就能解决。但是要想扼杀人的唯心式的想象力，那就难了。想象的范围既包括唯物论，又包括唯心论。

　　站在不同的立场，坚持自己的想法。这就是人所能做的。没错。正如批阅试卷的老师坚持自己的想法去评分判对错。对错本来就是唯心的。我还没有能力去根据客观规律的运动而得知，在未来会不会只剩辩证唯物论和历史唯物论，但近几百年定会保留着辩证唯心论。根据辩证法，没有唯心论，唯物论这个概念就不成立。正如没有反面，正面这个概念就不成立。
　　当然，从人类社会的角度出发，现在被认为有价值的，就是有价值的。暂且不谈其他有无价值。

　　写出这篇文章，只不过是在说服自己，思辩。

　　人们只能说：“边走边看吧。”
    可是这时，人们又开始绕圈子。
    因为生命是有限的，绕圈子会在人死去的那一刻停止。人死后就不能再绕了。人们也会以唯心的观点说：“生命是无限的。”
　　周着旋着，人的一生就算OK了。请每个人都继续用着能用的事或者物吧。

　　虽然我知道区别唯物论和唯心论的方法是看对“存在与思维何者为本原”的回答。或许在本文章中的“辩证唯物论”“辩证唯心论”两个概念可以换成其它什么。换成什么呢？

　　提出一个新问题，要比解决一百个解决过的旧问题更重要。——后记

　　《后记》
　　“有时，人们把学校简单地看做是一种工具，靠它把最大量的知识传授给成长中的一代。这种看法是不正确的。知识是死的，而学校却要为活人服务。它应当发展青年人中那些有利于公共福利的品质和才能。这并不意味着个性应当消灭，而人变成像一只蜜蜂和蚂蚁一样，仅仅是社会的一种工具。因为一个由没有个人独创性和个人志愿的规格统一的人组成的社会，将是一个没有发展可能的不幸的社会。相反地，学校的目的是要培养有独立行动和独立思考的个人，不过他们要把为社会服务看做是自己人生的最高目的。”－－爱因斯坦《论教育》

　　我今天午睡的时候参悟了“自强不息”中的“不息”。“不息”不是指“不休息，不停止”，而是说“不停滞不前”。人不休息哪里行？呵呵。
　　启示：“厚德博学兮，自强不滞兮”。



《稳定又活性》

    片面与全面互相协调、互相推动、互相表现，可片面而有效地表达为“片面是全面的必经之路，数个片面构成全面”，以片面为切入点常常很有效果，最终做法及最终目的无外乎片面地肯定或否定了事物，与辩证地肯定或否定了事物。（“最终”部分早期版本：最终做法及最终目的是恶心了对方清高了自己。）
    实践是人的根本活动。
    对规划的实施决定规划的进展。
    事物与事物必然统一属于某事物。
    人是自然递归式地坚持自己所学得的知识的。
    人的活动伴随着习惯。
    人类所研究的客观规律实质是人类自身实践劳动的规律。
    人与人之间的关系本质就是人与人的关系，人怎么对待人取决于人的性格、人品、特质。
    人的思维总是“撒网-收网”式的。
    几乎任何人都可以轻易了结人的生命。
    在人与人之间，对同一事情达成共识此事才算成立。
    所有事物所有着所有事物，所有事物永恒同时存在且阶段发展，具有互相决定、互相反作用、互相体现的属性联系。（所有维度永恒同时存在且阶段发展。）（所有的数据、信息、知识永恒同时存在。）（印象、氛围、境界永恒同时存在且阶段发展，渗透式潜移默化着人的生命。）
    因为事物是永恒同时存在与发展的，所以划分成阶段也是无缝衔接的，所以事物的发展具有一个又一个互相衔接的阶段。
    因为事物发展的过去、现在、未来是互相联系、互相决定、互相反作用、互相体现的，所以事物的发展是同时的。
    因为事物是永恒发展的，所以需要反复认识事物的变化。
    因为事物是阶段发展的，所以事物的发展也是递进的。
    因为事物的存在与发展是永恒的，所以事物的存在与发展也是必然的。
    因为事物的发展是同时的，所以也可说是实时的。
    学习是从阅读、听讲、研究、实践中获得知识或技能。
    因为人本质是自我满足的，可以理解为是和自己较劲的，所以心灵旅客内部通常说“我能把自己怎么样”“你能把自己怎么样”“自己能把自己怎么样”，而不是“我能把你怎么样”“你能把我怎么样”，语言工具则相应地为“操（它、他、她、你、我、它们、他们、她们、你们、我们……）自己（的、啊、哈、吧、去、呀、嘿、呵、呼、嘻、呐……）”。有“操自己”，也有“感谢（它、他、她、你、我、它们、他们、她们、你们、我们……）自己（的、啊、哈、吧、去、呀、嘿、呵、呼、嘻、呐……）”。
    感性与理性统一属于性，偏于感性较多时则性热烈，偏于理性较多时则性冷淡，二性和谐时为性协调。（感性决定理性的同时理性反作用于感性。）
    人从来都是走着自己的道路，有顺道有逆道有交叉道等。
  在某人周边做出坏的榜样，然后慢慢改造人使其变坏，最后接手人的好的部分，这样产生的效果为转移效果。
    因为“人是自我满足且伴随互相推动的”，所以就有当人表示“为了旁人”时，实质是人为了自己“为了旁人”这个想法（或者欲望之类的词，自己适配），本质仍是自我满足。
    若有“人是满足旁物且伴随互相推动的”这观点，可以简单地思索下，即人从“满足旁物”出发……等等，这正与上段中“当人表示‘为了旁人’时，实质是人为了自己‘为了旁人’这个想法”属同类情况，替换“人”就是了。
    现象与本质（或“外象与内象”“表象与里象”）互相决定、互相反作用、互相体现，可片面而有效地表达为“现象之后是本质”，知晓这，在一定程度上可以让人不再害怕。（看清所有事物的本质才能更好地前进，好比在一幢建筑中看清内部结构才不会撞了墙还奇怪自己为什么突然头疼。）




《生着及因为》

     人是自由绝对且伴随互相协调的。（自由互协着）
     人是自我满足且伴随互相推动的。（自足互推着）
     人是自然多观且伴随互相表现的。（自然互表着）

      
     因为：
     因为人自身的活动根本上取决于人自身，所以人是自由绝对的。
     因为人自身的一切都是以人自身为基础，所以人是自我满足的。
     因为人自身的观点被自然包括的所有包含，所以人是自然多观的。




《所有论》

《所有论》
   “所有论”：所有所有着所有，所有永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
   “物论”： 所有物所有着所有物，所有物永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（生物与死物所有着物，所有生物与死物永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）（自由互协着：物质是自由绝对且伴随互相协调的。自足互推着：物质是自我满足且伴随互相推动的。自然互表着：物质是自然多观且伴随互相表现的。）
   “性论”： 所有性所有着所有性，所有性永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（感性与理性所有着性，所有感性与理性永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “象论”： 所有象所有着所有象，所有象永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（现象与隐象所有着象，所有现象与隐象永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “面论”： 所有面所有着所有面，所有面永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（正面与反面所有着面，所有正面与反面永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “间论”： 所有间所有着所有间，所有间永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（空间与实间所有着间，所有空间与实间永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “践论”： 所有践所有着所有践，所有践永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（实践与虚践所有着践，所有实践与虚践永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “点论”： 所有点所有着所有点，所有点永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（重点与轻点所有着点，所有重点与轻点永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “动论”： 所有动所有着所有动，所有动永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（主动与被动所有着动，所有主动与被动永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “为论”： 所有为所有着所有为，所有为永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（有为与无为所有着为，所有有为与无为永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “限论”： 所有限所有着所有限，所有限永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（有限与无限所有着限，所有有限与无限永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “对论”： 所有对所有着所有对，所有对永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（相对与绝对所有着对，所有相对与绝对永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “极论”： 所有极所有着所有极，所有极永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（积极与消极所有着极，所有积极与消极永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “理论”： 所有理所有着所有理，所有理永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（物理与事理所有着理，所有物理与事理永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “知论”： 所有知所有着所有知，所有知永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（有知与无知所有着知，所有有知与无知永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
    ……依此类推……




《实现：消息》

     在这个一切本就存在的物质世界里，人们实质上只有一个活动——通过不断探索获得新发现。
     人给自己的定位，就像天气预报般不会总是准确。
   　心灵在旅行，思想通达，人也就通达。

     爱装的定位：衣物决定生物的同时生物也决定衣物。
     知晓一些的生物：信息探索生物，心灵旅客，Dw121，爱装生物。（片面而有效地知晓一些，渐进全面。）

　　【不定期重复通知】看了一个评论朋友圈代购的视频，里面说添加好友后很多人不好意思删。我觉得有必要再次说下，作者我早已因要在空间发草稿，而删除所有联系人，我已经作出声明，好坏善恶，由你选择。
　　【不定期重复通知】看了一个评论朋友圈代购的视频，里面说添加好友后很多人不好意思删。我觉得有必要再次说下，作者我早已因要在空间发草稿，也为了防止部分人庸人自扰扰不下去了来扰我，而删除所有联系人。对人来说，能做到少用自己的自卑去骚扰旁人已相当难得。呼，欧拉。
　　【不定期重复通知】心灵旅客发表的微博、说说等文字——哪怕是在正式的“文字”籍里发表了的文字——多半都是草稿，存草稿而已。不喜可以少看———因为估计有人做不到不看，比如心异，心同，路人，这些可以理解———何必自虐呢。心灵旅客们的防御——或反侵略，或者自我净化——需要使用心异模式。
    【提纯杂质情感】心灵旅客的心灵片面而有效地分为心同、心异两大面以及数个分别趋向于这两大面的旁的面。心同阅历实事没商量，心异心灵求是一定得。防御——或反侵略，或者自我净化———要必然性。
    【消息】自2016年5月26日起，草稿的大多数或全部将不会发布在一些自媒体（如微博等）中，更新将以目前的打包形式发布。
       
　  【引用《资本论》序言最后一句话】：
　　我欢迎任何科学的批评意见，但对于舆论的偏见，我从不让步。我仍然相信伟大的佛罗伦萨诗人但丁的格言：走自己的路，让别人说去吧。



《关于稿酬》

    我也在网络上下载免费的电子书，很多名著，总觉得凭着自己能力能做到以及知道凭着自己在物质上将能拥有的能做到做自己想做的事就行了。对于目前不想培养一群死忠的铁杆粉来赚它们的钱的我(先不管能不能培养得下)来说，我有着自己的探索之路。 
    有关稿酬的事情要涉及到我对“经济”这一事物的试验性、实验性理解，在杂文里有提到过一次还在探索之中。
    若是觉得有时候作者我的话有些不通顺或与要说的无多大关系，很正常，因为要写些文字的作者我为了寻找灵感，不会只是思考而不动笔记录，有时候，我就纯粹是要写点儿什么，什么都好。不通顺的我可能是另有想法或者懒得弄顺，共鸣者们权当参考呗。



《版权所有，版权所有》

     版权所有，侵权必究，欲转载请注明出处、作者，未经作者授权不得擅自以此作品牟利。

     Copyright © 2012-2016

     本文杂集、字文集、沟通集的一切最终解释权及所有权归作者心灵旅客我所有。

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------

《〈2012前半年.作品相关〉2016.08.22版，事质版》


《简介、前言、随机性和后记》

    《简介》
    2012年前半年开始更新本书。
    我的文字说到根儿上是我写给自己拥有并使用的，分享出来是供有兴趣的共鸣者们参考、交流。
    我觉得艺人就是“艺术人”，成功的“艺术人”对人们有极强的影响力，有的给共鸣者的影响是“让自己成为逆境的逆境”，有着很强的独立精神。
    闲话少说，本书是文杂集、字文集、沟通集，请看吧。

    《前言.两者说》
　　一人说：“己所不欲，勿施于人；己所欲之，亦勿施于人”，因为每个人都有自己选择的权利，你得知道。
　　心灵旅客说：“若汝自择，必有其力”，因为知道自己的权利，也得能使用得了，也得有做选择的能力。
　　依本文杂集看，其实就是“知识”和“能力”两大项。不争论，要知识，也要能力。

　　《随机性》
　　根据辩证唯物论的观点，人们所说的“偶然”也只是现在的技术无法预测的必然。因为没有人能完成那样庞大的工作量。然而随机性就是因为这原因，才被称为“随机性”。

　　我们知道，一切知识根本上都是由“实践”得来的。我中国千百年的历史中，有无数实践者曾被人们称为罪犯、疯子、做错的人、没有价值的人。可是，实事求是地说，本无罪与无罪、对与错、疯与正常、有价值与无价值之分。物质就是物质，按照本身固有的客观规律，不断运动、变化和发展。在认识世界的本质时，人们运用辩证唯物论。在生活中，人们更多的是运用辩证唯心论。

　　想要人承认自己是一种物质，按照本身固有的规律不断运动、变化和发展很容易，一句“哦。是的。”就能解决。但是要想扼杀人的唯心式的想象力，那就难了。想象的范围既包括唯物论，又包括唯心论。

　　站在不同的立场，坚持自己的想法。这就是人所能做的。没错。正如批阅试卷的老师坚持自己的想法去评分判对错。对错本来就是唯心的。我还没有能力去根据客观规律的运动而得知，在未来会不会只剩辩证唯物论和历史唯物论，但近几百年定会保留着辩证唯心论。根据辩证法，没有唯心论，唯物论这个概念就不成立。正如没有反面，正面这个概念就不成立。
　　当然，从人类社会的角度出发，现在被认为有价值的，就是有价值的。暂且不谈其他有无价值。

　　写出这篇文章，只不过是在说服自己，思辩。

　　人们只能说：“边走边看吧。”
    可是这时，人们又开始绕圈子。
    因为生命是有限的，绕圈子会在人死去的那一刻停止。人死后就不能再绕了。人们也会以唯心的观点说：“生命是无限的。”
　　周着旋着，人的一生就算OK了。请每个人都继续用着能用的事或者物吧。

　　虽然我知道区别唯物论和唯心论的方法是看对“存在与思维何者为本原”的回答。或许在本文章中的“辩证唯物论”“辩证唯心论”两个概念可以换成其它什么。换成什么呢？

　　提出一个新问题，要比解决一百个解决过的旧问题更重要。——后记

　　《后记》
　　“有时，人们把学校简单地看做是一种工具，靠它把最大量的知识传授给成长中的一代。这种看法是不正确的。知识是死的，而学校却要为活人服务。它应当发展青年人中那些有利于公共福利的品质和才能。这并不意味着个性应当消灭，而人变成像一只蜜蜂和蚂蚁一样，仅仅是社会的一种工具。因为一个由没有个人独创性和个人志愿的规格统一的人组成的社会，将是一个没有发展可能的不幸的社会。相反地，学校的目的是要培养有独立行动和独立思考的个人，不过他们要把为社会服务看做是自己人生的最高目的。”－－爱因斯坦《论教育》

　　我今天午睡的时候参悟了“自强不息”中的“不息”。“不息”不是指“不休息，不停止”，而是说“不停滞不前”。人不休息哪里行？呵呵。
　　启示：“厚德博学兮，自强不滞兮”。



《稳定又活性》

    片面与全面互相协调、互相推动、互相表现，可片面而有效地表达为“片面是全面的必经之路，数个片面构成全面”，以片面为切入点常常很有效果，最终做法及最终目的无外乎片面地肯定或否定了事物，与辩证地肯定或否定了事物。（“最终”部分早期版本：最终做法及最终目的是恶心了对方清高了自己。）
    实践是事质的根本活动。
    对规划的实施决定规划的进展。
    事物与事物必然统一属于某事物。
    人是自然递归式地坚持自己所学得的知识的。
    人的活动伴随着习惯。
    人类所研究的客观规律实质是人类自身实践劳动的规律。
    人与人之间的关系本质就是人与人的关系，人怎么对待人取决于人的性格、人品、特质。
    人的思维总是“撒网-收网”式的。
    几乎任何人都可以轻易了结人的生命。
    在事质与事质之间，对同一事情达成共识此事才算成立。
    所有事物所有着所有事物，所有事物永恒同时存在且阶段发展，具有互相决定、互相反作用、互相体现的属性联系。（所有维度永恒同时存在且阶段发展。）（所有的数据、信息、知识永恒同时存在。）（印象、氛围、境界永恒同时存在且阶段发展，渗透式潜移默化着事质的生命。）
    因为事物是永恒同时存在与发展的，所以划分成阶段也是无缝衔接的，所以事物的发展具有一个又一个互相衔接的阶段。
    因为事物发展的过去、现在、未来是互相联系、互相决定、互相反作用、互相体现的，所以事物的发展是同时的。
    因为事物是永恒发展的，所以需要反复认识事物的变化。
    因为事物是阶段发展的，所以事物的发展也是递进的。
    因为事物的存在与发展是永恒的，所以事物的存在与发展也是必然的。
    因为事物的发展是同时的，所以也可说是实时的。
    学习是从阅读、听讲、研究、实践中获得知识或技能。
    因为人本质是自我满足的，可以理解为是和自己较劲的，所以心灵旅客内部通常说“我能把自己怎么样”“你能把自己怎么样”“自己能把自己怎么样”，而不是“我能把你怎么样”“你能把我怎么样”，语言工具则相应地为“操（它、他、她、你、我、它们、他们、她们、你们、我们……）自己（的、啊、哈、吧、去、呀、嘿、呵、呼、嘻、呐……）”。有“操自己”，也有“感谢（它、他、她、你、我、它们、他们、她们、你们、我们……）自己（的、啊、哈、吧、去、呀、嘿、呵、呼、嘻、呐……）”。
    感性与理性统一属于性，偏于感性较多时则性热烈，偏于理性较多时则性冷淡，二性和谐时为性协调。（感性决定理性的同时理性反作用于感性。）
    事质从来都是走着自己的道路，有顺道有逆道有交叉道等。
  在某事质周边做出坏的榜样，然后慢慢改造事质使其变坏，最后接手事质的好的部分，这样产生的效果为转移效果。
    因为“事质是自我满足且伴随互相推动的”，所以就有当人表示“为了旁人”时，实质是人为了自己“为了旁人”这个想法（或者欲望之类的词，自己适配），本质仍是自我满足。
    若有“事质是满足旁物且伴随互相推动的”这观点，可以简单地思索下，即事质从“满足旁物”出发……等等，这正与上段中“当人表示‘为了旁人’时，实质是人为了自己‘为了旁人’这个想法”属同类情况，替换“人”就是了。
    现象与本质（或“外象与内象”“表象与里象”）互相决定、互相反作用、互相体现，可片面而有效地表达为“现象之后是本质”，知晓这，在一定程度上可以让人不再害怕。（看清所有事物的本质才能更好地前进，好比在一幢建筑中看清内部结构才不会撞了墙还奇怪自己为什么突然头疼。）



《生着及因为》

     事质是自由绝对且伴随互相协调的。（自由互协着）
     事质是自我满足且伴随互相推动的。（自足互推着）
     事质是自然多观且伴随互相表现的。（自然互表着）

      
     因为：
     因为事质自身的活动根本上取决于事质自身，所以事质是自由绝对的。
     因为事质自身的一切都是以事质自身为基础，所以事质是自我满足的。
     因为事质自身的观点被自然包括的所有包含，所以事质是自然多观的。



《所有论》

《所有论》
   “所有论”：所有所有着所有，所有永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
   “物论”： 所有物所有着所有物，所有物永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（生物与死物所有着物，所有生物与死物永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）（自由互协着：事质是自由绝对且伴随互相协调的。自足互推着：事质是自我满足且伴随互相推动的。自然互表着：事质是自然多观且伴随互相表现的。）
   “性论”： 所有性所有着所有性，所有性永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（感性与理性所有着性，所有感性与理性永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “象论”： 所有象所有着所有象，所有象永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（现象与隐象所有着象，所有现象与隐象永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “面论”： 所有面所有着所有面，所有面永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（正面与反面所有着面，所有正面与反面永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “间论”： 所有间所有着所有间，所有间永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（空间与实间所有着间，所有空间与实间永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “践论”： 所有践所有着所有践，所有践永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（实践与虚践所有着践，所有实践与虚践永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “点论”： 所有点所有着所有点，所有点永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（重点与轻点所有着点，所有重点与轻点永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “动论”： 所有动所有着所有动，所有动永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（主动与被动所有着动，所有主动与被动永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “为论”： 所有为所有着所有为，所有为永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（有为与无为所有着为，所有有为与无为永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “限论”： 所有限所有着所有限，所有限永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（有限与无限所有着限，所有有限与无限永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “对论”： 所有对所有着所有对，所有对永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（相对与绝对所有着对，所有相对与绝对永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “极论”： 所有极所有着所有极，所有极永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（积极与消极所有着极，所有积极与消极永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “理论”： 所有理所有着所有理，所有理永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（物理与事理所有着理，所有物理与事理永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
   “知论”： 所有知所有着所有知，所有知永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。
（有知与无知所有着知，所有有知与无知永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。）
    ……依此类推……




《实现：消息》

     在这个一切本就存在的物质世界里，事质们实质上只有一个活动——通过不断探索获得新发现。
     人给自己的定位，就像天气预报般不会总是准确。
   　心灵在旅行，思想通达，事质也就通达。

     爱装的定位：衣物决定生物的同时生物也决定衣物。
     知晓一些的生物：信息探索生物，心灵旅客，Dw121，爱装生物。（片面而有效地知晓一些，渐进全面。）

　　【不定期重复通知】看了一个评论朋友圈代购的视频，里面说添加好友后很多人不好意思删。我觉得有必要再次说下，作者我早已因要在空间发草稿，而删除所有联系人，我已经作出声明，好坏善恶，由你选择。
　　【不定期重复通知】看了一个评论朋友圈代购的视频，里面说添加好友后很多人不好意思删。我觉得有必要再次说下，作者我早已因要在空间发草稿，也为了防止部分人庸人自扰扰不下去了来扰我，而删除所有联系人。对人来说，能做到少用自己的自卑去骚扰旁人已相当难得。呼，欧拉。
　　【不定期重复通知】心灵旅客发表的微博、说说等文字——哪怕是在正式的“文字”籍里发表了的文字——多半都是草稿，存草稿而已。不喜可以少看———因为估计有人做不到不看，比如心异，心同，路人，这些可以理解———何必自虐呢。心灵旅客们的防御——或反侵略，或者自我净化——需要使用心异模式。
    【提纯杂质情感】心灵旅客的心灵片面而有效地分为心同、心异两大面以及数个分别趋向于这两大面的旁的面。心同阅历实事没商量，心异心灵求是一定得。防御——或反侵略，或者自我净化———要必然性。
    【消息】自2016年5月26日起，草稿的大多数或全部将不会发布在一些自媒体（如微博等）中，更新将以目前的打包形式发布。
       
　  【引用《资本论》序言最后一句话】：
　　我欢迎任何科学的批评意见，但对于舆论的偏见，我从不让步。我仍然相信伟大的佛罗伦萨诗人但丁的格言：走自己的路，让别人说去吧。



《关于稿酬》

    我也在网络上下载免费的电子书，很多名著，总觉得凭着自己能力能做到以及知道凭着自己在物质上将能拥有的能做到做自己想做的事就行了。对于目前不想培养一群死忠的铁杆粉来赚它们的钱的我(先不管能不能培养得下)来说，我有着自己的探索之路。 
    有关稿酬的事情要涉及到我对“经济”这一事物的试验性、实验性理解，在杂文里有提到过一次还在探索之中。
    若是觉得有时候作者我的话有些不通顺或与要说的无多大关系，很正常，因为要写些文字的作者我为了寻找灵感，不会只是思考而不动笔记录，有时候，我就纯粹是要写点儿什么，什么都好。不通顺的我可能是另有想法或者懒得弄顺，共鸣者们权当参考呗。



《版权所有，版权所有》

     版权所有，侵权必究，欲转载请注明出处、作者，未经作者授权不得擅自以此作品牟利。

     Copyright © 2012-2016

     本文杂集、字文集、沟通集的一切最终解释权及所有权归作者心灵旅客我所有。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

《2012前半年.作品相关》生物版的《生着及因为》与《所有论》的核心部分的简单粗暴英文版。


Surviving And The Reasons


    Organisms are free absolutely with fitting each other.
 
    Organisms are self-giving with developing each other.
 
    Organisms are natural multi-ideas with expressing each other.


    Reasons:
 
    Because organisms' every act is done by themselves , so they are free absolutely.
 
    Because organisms' every experience is felt by themselves,so they are self-giving.
 
    Because organisms' point ideas belong to all of natures , so they are natural multi -ideas.





Theory Of Everything


    Everything owe everything ,everything forever survives at the same time and develops by one and one task that fits and develops and expresses each other of them.

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

【注: 選択、《2012 年上半期.仕事関連》。これらの言葉が中国のソフトウェア翻訳によって形成されます。】


《ため》


死んだ生き物の自由絶対調整のためとお互いに。 (リバティ ・ ミューチャル) 
バイオは、個人的な満足感とお互いに駆動されます。 (自己完結型お互いにプッシュ) 
生物的概念、お互いより自然な。 (自然なクロス表)

: 
ので生き物は絶対の自由活動基本的にそれ自体、生き物に依存する生き物。
 
すべて生き物を満たすためには、それ自体、生き物自体に基づいては。
 
クリーチャー自体を表示するためのすべてが含まれています自然が含まれて、ので自然の生物的概念。




《すべて、》


すべての「すべて」の理論に関する一考察: すべてすべて、永遠も存在し、相互に連携と開発のすべての段階を促進する他、各パフォーマンス特性。

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

《生着及因为》与《所有论》生物版核心部分的希腊语版。

Και επειδή το πλάσμα είναι ελευθερία απόλυτο συντονισμό και με το άλλο. (Αμοιβαίας Liberty) 
βιο οδηγείται από προσωπική ικανοποίηση και με το άλλο. (Αυτόνομα έσπρωξε μεταξύ τους) 
βιολογική έννοια και πιο φυσικό και μεταξύ τους.
 (Φυσικό αναλυτικός πίνακας)

:
 επειδή το πλάσμα των δραστηριοτήτων εξαρτάται ουσιαστικά από το πλάσμα, έτσι τα πλάσματα είναι απόλυτη ελευθερία.
 
Τα πάντα που η ίδια είναι με βάση το πλάσμα, έτσι ώστε το πλάσμα είναι η ικανοποίηση.

Επειδή το πλάσμα ίδια θέα της φύσης που περιλαμβάνει όλα περιέχουν, τόσο η βιολογική έννοια της φυσικής. 



Πραγματεία για τη θεωρία του όλα όλα τα «όλα»: όλα όλα όλα, υπάρχει επίσης Αιώνιε και όλα τα στάδια της ανάπτυξης, με αμοιβαία συντονισμού, προώθηση κάθε άλλων, χαρακτηριστικά απόδοσης.

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

《生着及因为》与《所有论》生物版核心部分的芬兰语版。

Koska olento on vapauden ehdoton koordinointi ja toistensa kanssa. (Liberty yhteiset) 
bio ajetaan henkilökohtaista tyydytystä ja toistensa kanssa. (Itsenäinen ja omaperäinen toisiaan) 
biologinen käsite ja on luonnollista keskenään.
 (Luonnolliset rajat-taulukko)

:
 koska sen toiminta riippuu olennaisesti elävä itse, joten olentoja on täysi vapaus olento.
 
Kaikki joka itse perustuu elävä itse, joten olento on tyydyttää.

Koska elävä itse tarkastelee luonnon, joka sisältää kaikki sisällä, niin luonnollinen biologinen käsite. 



Tutkielma kaikki "kaikki": kaikki kaikki kaikki ikuisen myös olemassa ja kaikki vaiheet kehityksen keskinäistä koordinointia edistää kunkin toisaalta suoritusarvot.

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

《尹月一一一一天》

      总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：促销会第四天
明日工作: 听安排
 
今日分享：
       新人第一天上班，今天早上到中午参加最后一天促销会，下午去店里帮忙送货，整体感觉挺好的。带我的伙伴以及其他她伙伴都很好，觉得比我强很多，还在学习中……后来了解到13店的同事也帮了12店送货，平时都会这样互相帮助吗？希望能够更加了解大家。
 
环城12店：尹月
 
--

       总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：踩点
明日工作：听安排
 
今日分享：
       根据店长指示，去特定的地方踩点。下午帮着店长做了一点点活，店长和我讲了讲他的经验、想法，感觉自己还有很多不足，要努力。晚上听了张周总讲话，感触很深，说得很透彻，获益匪浅，也需要慢慢消化。
 
环城12店：尹月
 
--

       总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：搜集客户
明日工作：听安排
 
今日分享：
       今天第一天发卡搜集客户，自己没有做得很好，而且发卡时还是有点放不开，而店长给我做的榜样是很好的，发卡时很专心、很有热情。同事做的也比我好。大家都有在鼓励我、帮助我做好事情和融入这个集体，而我自己虽然在努力跟随自己内心地来做，还是顾虑太多，明天要比今天进步，希望自己可以在下次大会出销量，能有更多自信和更少的不必要地疑虑。谢谢各位，加油。
 
环城12店：尹月
 
--
 
       总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：搜集客户
明日工作：搜集客户
 
今日分享：
       今天发卡时我觉得自己更加放得开了点，也在看伙伴们怎么说怎么做，慢慢地在学习他们做的好的地方，做了后虽然多发了一点点，但来的客户却很少，可能是我还不够热情，所以没能感染客户，让他们不管怎样都来看看。店长伙伴告诉我，心态最重要，一定要调整好自己的心态。个人认为自己比昨天有了一些进步，更加适应了在街上发卡，明天一样要加油。同样是新人，我好像是目前成绩最差的……不得不努力。
 
环城12店：尹月
 
--
 
       总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：搜集客户
明日工作：搜集客户
 
今日分享：
         今天发了比昨天更多的卡，但来店里的我的客户却很少，应该是我眼光太差没认准好客户，明天要更加仔细地辨别。在发卡数量上进步了，自己也要在办卡数据上进步。积跬步，至千里。
 
环城12店：尹月
 
--
 
       总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：搜集客户
明日工作：搜集客户
 
今日分享：
       今天早上下雨，人相对少一些，发着发着又下大了，人更少，想着今天可能一个人都不来，没想到还是来了不算特别少的客户。
       开会培训时学习了话术的重要性。万变不离其宗，话术是与客户打交道的基础模板和官方语言系统，应该烂熟于心，时不时翻开看看。
 
环城12店：尹月
 
--
 
       总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：搜集客户
明日工作：搜集客户
 
今日分享：
         今天练习了办卡，店长反复和我对练了好几遍。来客户后，虽然仍有些不太顺溜，但也成功让客户办卡。有一个客户，我没和她提成为会员的第三个好处——可以免费参加兴趣爱好班，她一样办了卡。还有个客户有些刁钻，我处理不来，店长坐在那里谈妥了她。有一些非话术上的与人聊天、说服人的技能我很欠缺，可能很长时间都这样，因为这是需要长时间积累的经验做支撑的，而我在这方面几乎没什么积累。做销售真的很锻炼人。每天我发出去的卡不算多，也侥幸地在想，我办的客户少，或许到会率和出货率、出货量多一点。然而这只是侥幸心理和一点点对自己用眼睛筛选的小信心。什么时候我能练出快速准确地发现到会率与出货率较高的客户的能力呢？我也相信，到会率与出货率也是需要在发现的基础上尽力争取的。加体力加实力，加加加油。
 
环城12店：尹月
 
--
 
       总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：搜集客户
明日工作：搜集客户
 
今日分享：
         刚往出走就开始下雨，发的时候也慢慢下大。这种情况，在经理的督促下，我的发卡数仍提升了，看来的确是我的积极主动性不够高。
         自己现在从学校出来实习，在望目家庭里可能最多能工作七个月，尽管时间不长，也希望到时候能带着每月每天的目标都基本完成的成绩离开。珍惜时间，一步一个脚印地走。
 
环城12店：尹月
 
--
 
         总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：搜集客户
明日工作：搜集客户
 
今日分享：
         终于有一次办卡达到6家，我需要镇静一下，“心态平和”。一次达到或许只是偶然，接着看自己能不能保持甚至提升了。
          自己总是早上发卡积极些，下午则差劲了。要改要改，调整心态。知晓重庆二部的成绩后，让我对以后的工作有了更多的期待。
         分享金句，“偏执于有用的细节，偏执于无用的细节，偏执于甚至不会被发现是有用还是无用的细节”
 
环城12店：尹月
 
--
 
       总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：搜集客户
明日工作：搜集客户
 
今日分享：
         发卡时，我就是根据话述说，也自己发挥些“您去看一看么，其他地方哪能买到这么便宜又新鲜的鸡蛋，去了觉得不好扭头走就是”“您把卡拿着吧，万一待会您想去了呢？”，也有的人不要就是不要。
         选择发给谁，则是简单根据衣着气质与自己对客户的感觉，如果出了货，是要维系的，若是不好好挑选，事后可能就麻烦点。目前我是这样想的。
         已经一周多了。
         大会在即，邀约互动话述也正在练习，感谢伙伴们的帮助。
 
环城12店：尹月
 
--
 
       总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：搜集客户
明日工作：搜集客户
 
今日分享：
       第一次打电话邀约，技能技巧不熟练，速度也慢，耽搁伙伴们到21点多都没回宿舍。不说惭愧得很这样的话，而是要多学习改变现状。不知道几星期后，自己会不会因为连续两次没出销量而被开除，只想着稳稳地把事情越做越规范，越做越专业。不论结果如何，我也会记得面试时面试官问我，“你觉得自己适合做销售吗？”，我回答，“销售，我想，努力去做的话，应该都是可以做好的吧”。也不会忘记对着大家自我介绍时说的，“我来这里是为了：实习，锻炼，赚钱”，作为一个初入社会与职场的新人，我想自己应该把学习、历练摆在第一位，在这基础上竟然还能赚到钱自然极好。
       人的一切都是为了自己的，只是在为了自己的基础上尽量推动他人发展到好的方向。所有大道理都是一个框架，提纲挈领，严格把控需要把控的节点就能运作起来。道理几乎每个人都知道和理解，只是缺少一些切身经历让人感受到自己当下就浸没其中、渗入骨髓。
       看来的励志之语分享，“我要强大到任何事物都不能破坏我内心的平衡”。
 
环城12店：尹月
 
--
 
       总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：互动会签到
明日工作：听安排
 
今日分享：
         负责部分互动会签到与部分沟通工作，挺有意思。尝试前几个沟通时说上几句便不知道怎么说下去，后面能多聊几句的，“五有” 没了解全或没了解，自己有了解几家，伙伴帮着了解几家，筛选后总算是留下十来家。
         有一家昨天跟他说了来领第二次福利，今天早上没有来，又打电话说让下午来还是没有来，总是说听不清，而且那边说话也是含含糊糊的，说“不行，不行”，不说清楚就挂了，打了几次都是这样，所以直接筛掉了。我反思了自己，可是对其他叔叔阿姨我也是这么说，对准手机话筒贴在嘴边说，他们没这样子，并且都来了。
         整理整理思绪，听一章节的《货币战争》。明天听指示做事。
 
环城12店：尹月
 
--
 
       总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：打邀约，布置会场
明日工作：大会第一天
 
今日分享：
        下午了解了“诊疗模式”，当真心地去为客户的健康考虑时，客户便更能真心接受填表。就像公司前台那里的牌子写的，“打造中国最专业的健康连锁服务机构”，做专业，做全面。
         明天就大会了，晚7：30之前去和伙伴们布置会场，摆凳子、贴座位号。卸运到酒店楼下的货，往楼上搬运礼品。这是基层工作，虽然人不能想着永远做最基层的人，但是基层工作也是很充实的，各位互相协作、互相帮助。
         厚积薄发，有了通达的能力，自然水涨船高。"Like water,be water my friend."
 
环城12店：尹月
 
---
 
         总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：大会第一天
明日工作：大会第二天
 
今日分享：
         一早打确认电话，随后只有两家在8：00之前到了。大会开始后一直在外边指引叔叔到洗手间，提醒他们注意里面的一个台阶，有个叔叔差点在那里摔倒，被闪了一下，无碍。
         大会开始一会儿后，一些叔叔阿姨出来倒热水，很快水就没了。一个叔叔问我我不知道哪里有，他就自己去找，找到后上来告诉我说在二楼。需要打水时，我就下楼去打，人事部来帮忙的人也下楼去打。
         晚上又为新会场摆凳子，贴了座位号。见习了插卡。
         明天的工作会很紧张，要做好准备工作。基本目标，不论多少，最起码出个销量。
 
环城12店：尹月
 
--
 
       总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：大会第二天
明日工作：大会第三天
 
今日分享：
         今天早上去车站接人，不知道公交站偏僻还是怎的，一直没有客户从这里下。我怕自己站错地方了，检查了前面那个公交站，确定没站错。就返回去拍了个小视频发到群里，然后继续站，到8：30开始往回走。
         下午去仓库搬货。
         晚上在酒店收拾场地，接受毛总培训。总经理也分享了很多心路历程与现实生活。
         金句分享，“这世界就是这样的，当你因为想要做一些好事而被误解时，千万不要委屈，因为你是个见过世面的人”。
 
环城12店：尹月
 
--
 
         总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：大会第三天
明日工作：大会第四天
 
今日分享：
         自己的客户没出货，但通过参加大会和会前培训学到了一些新东西。
         下午和经理、伙伴一起把剩下的货进行清点，运到仓库。接着去物流那里把货运到仓库，部分搬进仓库，部分运到租的临时存货的地方。
         找空子读了一章节书，《养成储蓄的好习惯》，讲要把储蓄行为内化为一种习惯，不自觉地就会去存，哪怕每天存一毛钱。
         笔记：“一个被债务缠身的人，一定没有时间，也没有心情去创造或实现理想，结果是随着时间流逝，开始对自己做出种种限制，使自己被包围在恐惧与怀疑的高墙之中，永远逃不出去”
 
环城12店：尹月
 
--
 
         总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：大会第四天
明日工作：听安排
 
今日分享：
         早上在会场边上，后面配合。
         下午去仓库调货，运货到店铺，同伙伴去送货。
          晚上接受毛总培训。
          接触半个月销售工作，了解到自己之前对销售的理解太抽象、太不具体，觉得销售就是“了解公司的产品，再耐心地与客户沟通，向客户推销”。或者是“发掘与我公司产品有关、对我公司产品有需求的公司级客户，批量卖出。如发掘对我公司的保健品产品有需求的大药店、大药房、大医院级的客户，成为其供货商，形成长期稳定的合作关系”。
         “实践出真知”，果然不错。
 
环城12店：尹月
 
--
 
         总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：老客户促销安排
明日工作：老客户促销会第一天
 
今日分享：
         刚刚过去新客户促销，马上又是老客户促销。之前大家都没用过诊疗模式，一用诊疗模式就让我遇到，感觉很幸运，就像我刚来就遇到张周总样。要有什么大变动吗？
         早上去店铺给要退卡的客户退了卡。
         下午去仓库同伙伴把明天要用的货运到酒店会场。
         晚上接受会前培训。
         概念分享，“服务”：是指为他人做事，并使他人从中受益的一种有偿或无偿的活动。不以实物形式而以提供劳动的形式满足他人某种特殊需要。
 
环城12店：尹月
 
--
 
       总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：老客户促销第一天
明日工作：老客户促销第二天
 
今日分享：
         今早在外引导客户走侧门的电梯，过程中发现二层有一家料理鸡的回馈客户活动，山西饭店那边有一家赤蜂糖的回馈客户活动，有几个客户不听我说的“是不是参加逸森会员福利日”就说是，导致走到了4楼，也有的客户被料理鸡那边的人误领到二楼。知道这事之后，每位过来的客户我都会问下是不是到4层参加逸森的会员福利日活动。
        回到会场后，在边上站着，讲师确实有两把刷子。
        吃午饭时帮着打了几次水，虽然自己没客户，但是也与独自坐着的客户沟通了。
        下午客户们都等着叫他们去见医师，有一对夫妇排在了倒数的几个，在叫去见医师前阿姨和我说，“你们应该在确定人数后定好时间，就像医院预约，这样我们排在后面的可以先回去睡一觉再来。放的这电视我们又不爱看，人老了就想吃完饭睡个觉”。
        打邀约电话时，感觉太过格式化，既要按话述说，又要让灵活一点，灵活了又说不按话述说。这感觉或许是因为我还不够职业化才会有吧。
        语句分享，“希望是火，失望是烟，生活就是一边点火一边冒烟”。
 
环城12店：尹月
 
--
 
         总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：老客户促销第二天
明日工作：老客户促销第三天
 
今日分享：
         今天依然在门口引导客户走侧门，同时了解到有的同行以送礼品为由头吸引客户到会，然后不真的送礼品。这样一比，我们公司真是挺良心的，真送，而且不是出货的才送。
        接到的最后一位客户是昨天那个对我替公司安排意见的阿姨，询问了她昨天医师给她看得怎么样，她说医师看得很好，只是药没什么效果，可能是因为她只有腰有点毛病所以没什么感觉，我也说了下可能是因为体质问题。
        下午在会场门口照看了一会儿要送的礼品。
        想法分享，看过一篇分析文章，说未来是越来越自动化的，一些事情可以批量地做，可以通过自动化的方式做。而服务行业，像餐饮，反而会很火热，因为这样的工作机器很难替代，即使理论上能替代，在未来的很长时间内都难以实现。所以服务行业是有前景的。
 
环城12店：尹月
 
--
 
       总结：尊敬的各位望目领导，亲爱的望目家人们，大家晚上好！
 
今日工作：老客户促销会第三天
明日工作：老客户促销会第四天
 
今日分享：
         早上回到会场，讲师依然讲得很好，还很风趣。
         今天下午，在楼下看有没有回单的客户，结果一个也没接到，只接到一个早上没来的。
         晚上毛总总结了大家今天的不足之处，同时也肯定了昨天培训的效果，填单效果明显改善。
         明天最后一天，站好岗。
         分享，“缘分”。
 
环城12店：尹月

--

       店长，这次老客户促销会结束后我想要离职了。到时候是要跟人事部沟通还是得和夏经理沟通呢？我看你已经睡了，明天有空再说吧。没事，我只是想趁自己还没在销售这条路上走多远时及时停止。这几天我都在想，要是长期干，可能就不那么容易回到本行，也不那么容易退出销售行业。前几天也有本专业的公司打电话问我找下工作没，我说找下了，和那边简单聊了几句，还是决定处理完这次大会后辞职。很抱歉，希望你能理解。
 
 --
 
         我是尹月，十分抱歉，这次老客户促销会结束后我想离职。说真的，这段时间，我对公司的印象挺好的，只是这份工作与我最初到公司时想象的很不一样。望目是个大家庭，祝愿能发展得更好。
 
 --
 
       店长，你说的“能改变自己的人只有自己”很对，但这真的不是我要离职的重点。我在公司的感觉就是，“这里很好，只是不是我的归宿”，就像是一个家庭特别好，但这里不是我的家的感觉。我很感谢你这么耐心地和我说话，也真的祝福你的人生更加精彩。我要离职也真的不是你的责任，不要什么事情都往自己身上揽。人生总是有人来来往往，说好的方面，我们分别时能真心互相祝福最好，不互相祝福也要继续走好自己的路，都是缘分。像你对我说的，“加油”。

--
 
       张姐，我今天下午要辞职了，面试时候和大会时候承蒙你的关照了。谢谢你。
       没发生什么事，只是觉得公司很好，可是不是我的归宿，前几天我已经和店长说了。
       我不知道这二十天的工作给不给发工资，但我会向经理争取一下，争取不上就没办法，只能直接走。提出辞职后，纯粹为了领上足月的工资而心不在焉地再工作15天没什么意义。
       再次感谢你的关照。😁祝望目发展得越来越好！加油！
 
--
 
      辞职原因：
      公司很好，是我的原因。我平时比较喜欢在业余时间阅读和写作，这段时间下来我发现公司的节奏对我而言过快，基本上没有自己可以支配的业余时间，当然是我没适应这里，不是公司不好。很抱歉，这段时间给大家添麻烦了。

--

       “诶？你去哪里呀？”“诶，你们两个怎么到这里了？哦，从立木南街走过来的吧。”
       “对，你这是干什么去啊，我那天第二天一到公司发现，诶，那个小伙子怎么不见了。一问，说走了。”“……嗬嗬，咱们那里工作时间太长了，所以我又找了份上下班时间规律些的工作，朝九晚六。”
       “哦……”“就在这附近，前面那个小区。”
       “怎么在小区里？”“那是个小公司，租的小区的房子当公司，里面的装修、摆置倒也挺像回事，工作和我学的专业沾边，能行。”
       “哦……你看你穿的这太少，不冷吗？”“你还说我，你看你穿的，不冷吗？“
       “哈哈，我，我扛得住。”“哈哈哈哈。”
       “快九点了，你快去上班吧，不要迟到了。”“好，那我走了啊，拜拜。”
       “拜拜。”

-----------------------------------------------------------------------------------------------

