
（1）

       饰阳很快就进入了高中二年级的修习。高一的他正由懵懂迈向成熟，可能距真正的成熟还很远。毕竟，从懵懂迈向成熟的过程总是会间杂着一些不可理喻得情结，或喜或忧。

        在之前的假期里，饰阳去了一趟叔叔家。叔叔是东阿阿胶集团的员工，出了大学校园后在社会上混得还不错，有房，有车，有Iphone，有大冰箱，有大屏高清的彩电，等。在叔叔和婶婶的努力下，他两人的生活还算富裕。且不说这，饰阳为什么要去叔叔家呢？有人就会说:“他当然是去看望他叔叔呀！”不也，饰阳是去“悟道”。怎么个悟道法呢？

        大家都知道，饰阳是“迷茫的一代”，可是他并不这么觉得。他觉得，什么乱七八糟的的“迷惘的一代”，哪一代不是“迷惘的一代”呢？可是呢，饰阳心里终究是有疑问的，他想:“去大一点的城市看望叔叔，更重要的是，观察并体验下大城市究竟有什么不同于小县城，仅仅是物质生活吗？”

        饰阳在太原的那段时间想了又想，观察了又观察，还是觉得怪怪的。是说不出来的怪。是因为没有目睹那里的大楼起火吗？是因为没有在某个阴暗的角落看见有歹徒在抢劫一位妇女吗？是因为没有见到在某高速公路上没有见到一起又一起连环车祸吗？是的，饰阳确实是因为这个而感到奇怪。在饰阳的印象中，渐渐长大后，自己见到的社会应当是一个车祸连连、歹徒胆大包天、大楼经常起火等等一切罪恶频发的世界呀。但是怎么会这样和平？正是由于这种心理，饰阳经常会说:“在看似平静的表面下……”

        饰阳想:“或许真的是我多虑了。可是……我总是会感觉这平静的表面下隐藏着……阴谋。这么说可能言重了，或许把＇阴谋＇改成＇不和谐的因素＇更为合适。”

        一定有人觉得饰阳很怪。为什么他会想这么些问题呢？一般人可不会想这么多。但是，你懂的，他是……

        饰阳开始坐在床上冥想:“我是崇饰阳，我从未知来，要往未知去。这么难搞懂的哲学问题竟然被我解了。哈哈，我真是天才！

        “真搞不懂那些大哲学家们整天苦苦思索着＇我是谁＇＇我从哪里来＇＇我要到哪里去＇这三个简单的问题是在做什么。唉，不管他。

        “我也搞不懂这人性中的东西哪有那么复杂？人太过自负，根本就把动物视为一种耻辱。要不然怎么就不肯承认自己明明是动物呢？

        “承认了还不了事。为了体现自己与动物还是有一定区别的，它又把动物前面加上了＇高级＇----这么一来，人就是＇高级动物＇了！

        “人就是这样想的，反正一切事物的高低贵贱、名称字号等都是＇我＇创造的，仅凭这一点，我也应该给自己加个＇高级＇来表示自己就算是动物，那也是个高级动物嘛！呵呵……

        “想到这，唉，我又想起我在见到爷爷奶奶间发生的事了。爷爷奶奶是经历过文革的老一辈。他俩不知道终身学习这一说。”

--------------------------------------------------------------------------------

（2）

        “爷爷爱酗酒，每次喝得酩酊大醉就对着奶奶开骂，有没有毛病都要拿奶奶开涮，那整个一伤人心的主儿。

        “奶奶也是受尽了气的人，只要一见爷爷喝酒嘴里就叨叨唠唠个不停。无论是表情、动作，还是语气，都把那厌恶及怨气之极表达得淋漓尽致。爷爷奶奶凑一块，真可谓＇酱缸＇撞破＇酱缸＇，越抹越糊，越抹越不干净。

        “有时候看奶奶怪可怜的，但也让人恨得切齿。爷爷喝上酒后那股子欠揍的劲儿更让人恨得切齿到想一脚把他踢翻在地、痛扁一顿。我要狠狠地踩死他！他再是我的爷爷，那股子酗酒的蛮不讲理的欠揍劲也让我想K死他。小样儿！长辈？我去！管你是哪个，你不对你就欠揍！”

        饰阳想到这里，真个是气喘吁吁了。他想:我爷爷奶奶碰在一起，居然还结婚了！而且还在一起这么多年！这真是个宇宙大奇迹！与此同时，这也是个苍天大悲剧。

        “这两个人中的一个，最好早早的……去了吧！真是让人看不下去了！”饰阳本来想说“死”字，但还是尽量文明一些。

       饰阳有时苦笑，会想:“让我怒发冲冠一秒，结束了那两个人吧！”但是他明白，他清楚地明白自己永远不会做那种事。因为饰阳清楚地明白:”不必因别人的庸俗而让自己变得庸俗。”

        饰阳是追求真善美的孩子，但他可不是个懦弱的人。他时常会对自己说，真想把他们K死！但他总是会想办法以合理的方式排解不良情绪。因此，他的情绪很少甚至没有失控过。各位读者也学学饰阳呗。

       接着，饰阳想到了一个很重要的问题----教育。

        “有许许多多的人都说，什么劣根性、什么思维能力不足，说破大天，那还是国民素质的事。素质上去了，什么问题也就不是问题了。问题是----用像广告词的话说----低！就是这么低！不过，这也是需要一个漫长的社会斗争的过程的。不可急，记不得呀！

       ”哎……”饰阳一想起这些让人脑袋疼的事就叹息不止。 “哎。哎……哎呀……真是没办法呀……”

        最后，都会下定结论:千言万语，万语千言，只有坚持才会胜利，熬住才是一切！雨过天晴阴霾散！

        对呀！只有坚持才会胜利，只有熬住才是一切呀！

--------------------------------------------------------------------------------------

（3）

        饰阳总算是结束了他的幻想。现在回过头来看教室，大家还是懒洋洋地睡觉。或许大家都看过《21世纪请你上床睡觉》并且豁然开朗、看破红尘，所以他们都为了我国睡文化的发展而冲锋陷阵在睡觉前沿。

        老师正在讲台上讲解陶渊明的《归去来兮辞》。看老师的表现好像很喜欢这篇文章，巴不得把自己的脑袋上装满了嘴讲这篇文章。“归去来兮！”“归去来兮！”……老师重复了数遍之后，正欲说什么时下课铃就响了。我想，他肯定在想：对呀！归去来兮！他迅速地飞出教室，离开了学校。

        饰阳看着他眼前发生的一切，不觉打了两个哈欠。“得！我也困了！那我也义不容辞地弘扬下我国源远流长的睡文化咯。”紧接着他就陷入了梦乡，是陷入了梦乡。

       哎，在这个班级里待得久了，连自己的思想都改变了。饰阳过去不是说“美德即知识，生活就是要用知识武装了自己战斗！”吗？到了高二的他早已不这么认为，因为他听了一首歌说：“如果战斗成我的理想，万人敬仰，举世无双，最后一样，阵亡。”没错，人终归是要死的，至于你活的过程是什么样，那就归你管了。

        有时，饰阳想起网友的昵称：“我走不出这盒子”。没错。人没有自由，所以他一直在追求自由；人没有平等，所以他一直在追求平等；人很少博爱，所以人一直在追求博爱。这简直成了“缺需论”，即人缺少并需要什么，所以就追求什么。

       饰阳在日常生活中还经常思考人与人之间的关系，比如说处世，在他的观察下得出了一个结论：“于人，先察正次察反；于己，先察反次察正。”道理很简单，对于别人，我们并不想去损害、贬低他们，并且想要和睦相处，当然多发现他们的优点。同时，把发现的缺点保留，必要时可以说出来。对于自己，我们总是尽最大力使自己变得完美。虽然古人恨完美，以九为满，但阻挡不住人追求美的信念。因此我们必须发现自己的缺点并尽可能弥补，同时要发扬长处。（这些都记录在了他的写作簿上。）

         饰阳渐渐地入睡……

         回到宿舍，他很兴奋地问：“明天学校组织我们去‘博见技校’吗？”
        舍友答：“当然！”
        “太好了！”饰阳心想。

--------------------------------------------------------------------------------------

（4）

         当你成长的时候，仿佛要冲破什么，就像饰阳在树干上捡到的蝉壳，上面有着不大不小的裂口。
        一大早，饰阳就洗漱完毕。

         “今天心情真不错！能去技校学习七天，哈哈！这可是个好机会！”饰阳箭步走向教室上早读，而他的舍友却才醒来，“但是要等到两点半了，有点难熬外加焦。如果能见到我喜欢的女孩就好了。虽然在同一所学校的同一栋楼上课，我们俩见面的机会依然少之又少，有时候在食堂里擦肩而过，到了宿舍里才反应过来----是她！”饰阳又在幻想了。他也没瞎想，在学校他真的喜欢一女孩，她戴着一副红色边框的眼镜，略方略圆的脸形，可爱俏皮又不失严谨的气质，更是让饰阳喜欢。不过他只会在心底里喜欢着她。有时他会对自己说：“我爱你。”但当然不是对自己说，是对那女孩说。他也曾想过追求她，因为他喜欢并深深爱着戴红色边框眼镜的她。可是他心里很清楚，两个人在一起时，情绪会随着对方的变化而变化，他们俩的情绪都不会稳定。为了两个人的未来，就让思念与爱来得更缓慢些吧！其实饰阳现在还不愿意谈恋爱，才是最最重要的原因。初中时的一场恋爱让他明白了许多，他也忘不了那个女孩带给他的温暖与感动。如果可以，他就会抱住她，放弃这世界。但，不能，两个人终于还是分手了。有成人就会笑话饰阳：“小毛孩子懂什么呀！”但饰阳并不觉得他与那个女孩的恋爱很幼稚，难免青涩，但饰阳不这么认为。这时，他又想起那几首歌《我很喜欢》《我想牵着你的手》《我们的恋爱是对生命的严重浪费》《如果当时》……“红雨瓢泼泛起了回忆怎么潜？你美目如当年流转我心间。池塘边最后一面洒下了句点。与你若只如初见，何需感伤离别？”“我们的恋爱是对生命的严重浪费，真的很崩溃，宝贵的时间被瓦解，脑袋空空如也，这种自我毁灭，我的精神世界绝不能被蚀成废铁！”

        不知不觉中，已到2:30。只见一辆又一辆中巴，大家依次上了车。临上车门，饰阳失望地回头看了一眼----不知道她在哪？

-------------------------------------------------------------------------------------------

（5）

    “这里的‘嘎嘎’……如果是天鹅就好了。我的手机里只有‘天鹅湖’，没有‘嘎嘎湖’。
　　
　　“‘天空之城’也不错，还有‘蓝色多瑙河’。”
　　
　　“伴随着乐声从音乐盒里缓缓流淌出来，用水棍和着节奏击打水面，泛起层层涟漪，清水悠悠荡入我的灵魂。
　　
　　“同学们也真是的，上个晚自习还要大呼小叫。也难怪，不这样就不是我的班级了。这里面的人都很可爱很可爱，用英文来说就是verymuch可爱！
　　
　　“很庆幸，我的班里，大家都比去年要成熟，少了无理取闹，多了欢声笑语、互相理解。还有可爱、和睦相处的女生们！我班里的女生一个比一个漂亮，一个比一个可爱俏皮。真搞不懂为什么我的班级为何如此完美！哈哈。
　　
　　“今天上自习的时候进错教室了。我可不觉得有什么好尴尬的，厚脸皮做人，厚脸皮做事嘛！再怎么夸张都自然嘛！不卑不亢、落落大方嘛！微笑着走出教室嘛！
　　
　　我只需要看着她，静静地在远处关注着她的一举一动。我希望我像个透明人，我看得到她，她看不到我。假如一天她看到了我，我希望我的心意她在一瞬间明白。
　　
　　“初中时候，我一同学缺乏性知识，他和女生在宿舍ML之后，不知抛弃了人家没。小孩子的初中，他简直和韩寒一样的遭遇，初二就失身。当然，如果我可以在全地球人都不知道、那女生也不知道、我也不知道的情况下和我喜欢的那女生ML，这样我不会拒绝，因为那样无碍于一切。但，那种情况是不可能的。因此我一直没失身。我也庆幸自己有如此理性能制约情感，感谢上帝！我这样冥想的内容要是被别人知道了，他们会怎么想？哈哈，或许会大跌眼镜。但这无伤大雅，我们把事实说出来，反而会避免悲剧的发生，正如你当着同桌、前后桌的面说出你很喜欢xxx，并且想跟她（他）ML后，就不会再有什么大的渴望，道德的约束也会让你明白不能这样，不能更进一步。”
　　
　　饰独自静坐在这技校的南湖边的石凳上思考，不如说是想象。读者可能会觉得：为什么饰阳总是在思考？因为我们人是一根能思考的芦苇，我们唯一可以倚靠的是我们的思考力，所以我们必须要好好地思考，用心地思考，好好地思考。
　　
　　正如有人说的：“我们要学会思考，思考，思考，再思考……但不能总是思考。”

----------------------------------------------------------------------------------------------

（6）

    饰阳的一怪友突然坐到旁边：“嘿，饰阳！我感觉你将来会是一个伟大的人，甚至我觉得中国的命运就掌握在你的手中。因为你无论做什么都能坚持，而且很有个性！”
　　
　　饰阳微笑着说：“呵呵。为什么呢？每个人都有他的个性，我只不过是独特的人之一。我倒是觉得你也很有个性呢！”
　　
　　怪友似乎很不知所措，说话时语无伦次，但很快调整好了：“……我就经常梦想哩！我只要一和家里人说，他们就说我：‘不要瞎想了！净想着不可能的事！’我经常和咱班的那几个同行，突然就走得快了，他们就会说：‘你看他那股子劲又来了，前面有个女生！’”
　　
　　“哈哈！他们以为你在追女生。”
　　“不是，反正他们就那样淘气。其实，饰阳，你知道我那是在想什么吗？”
　　“什么？”
　　“我在想，哈哈哈，我想象：我手里拿着把枪，上前去打仗了！”
　　“哈哈哈，打仗？所以加快了速度？”
　　
　　“恩。你知道我想成为什么吗？我第一希望成为乔布斯那样的大企业家，我想让全世界而不仅仅是全中国都一提起我的名字就会不由自主地竖起大拇指还外加两句‘厉害！佩服！’对，‘厉害！佩服！’而且，我还有一个希望就是成为，你知道本．拉登吗？对，就是本．拉登那样的恐怖组织的大头目！”
　　“那为什么呢？如果是我的话，我会尽可能当一名正面人物的。”
　　
　　“嗨。饰阳，你知道本．拉登是为了他民族的利益才那样做的吗？知道。恩。那你说黑社会能打过恐怖组织吗？不能！因为黑社会是为金钱结合的拜金组织，而恐怖组织的每一分子都是为了信仰而战斗的，他们可以为了信仰放弃一切。”
　　“恩，恩……”饰阳在一旁不住地点头。他很喜欢这位怪友说话时的动作、神态和气势，因此也不见外于他这些话，毕竟这些话给了饰阳不少启发。恐怖分子，是为了信仰而战斗。
　　两人相谈数分钟后……
　　
　　“好了，我走了。差不多睡吧。走了。”怪友一阵风似走了。
　　“恩。”
　　饰阳数分钟便回到了宿舍，恰好遇见了这几位舍友正因为舍友丙的女友与舍友甲通话时，舍友乙高声喊：“x吗？我要x你哩！”而怒目相视。小风波数秒便过去了。
　　
　　饰阳躺下，静静地思考着：“两肋插刀？没文化，是不行的。无论何时，只有知识才是唯一的出路，只有知识才能解救人类。”
　　
　　日记本：
　　“最大的罪恶莫过于无知，最大的善行莫过于知识。”
　　2012年xx月xx日

----------------------------------------------------------------------------------------------------

（7）

    昨晚，饰阳做了一个梦。记得有蜘蛛、有蛇、有蜈蚣，梦的内容主要是亲情。这或许就是“日有所思，夜有所梦”。在这技校的树下，饰阳经常会见到一条又一条黑蜈蚣散步，在树与树、旮旯之间，也都会有蜘蛛在辛勤地耕织着或者守着“株”待着“兔”。昨天中午，饰阳几位舍友走过草坪时大叫：“有蛇！”因此，梦的主人公就确定了。至于主题，是因为饰阳最近特喜欢《亲情式的爱情》这首歌，时不时哼唱几句。这让人不由得感叹人类大脑机制的神奇，梦为什么会形成呢？或者说点废话：为什么会成形呢？不知道。呵呵。这个问题就交给科学家吧。
　　
　　很快地吃完早餐。集合，看见那栋图书馆大楼，齐步走，到教室。
　　
　　“今天学习使用万用表，不知道是不是我家的那种液晶显示的呢？估计不是，实验室的仪器大都是表针式的呢。”结果事实与饰阳的推测相同。
　　
　　“同学们，在做实验之前呢，我要给大家一些提示，一定要注意安全，特别是人身安全。这授课老师蛮有意思的，声情并茂，像演讲一样。
　　
　　“下面我给大家讲讲万用表在使用前的准备工作：
　　一，表针是否在左端0位；
　　二，测量前应该明确测试内容，并且扳到相应的档位；
　　三，把1.5V和9V电池放入盒中，要注意正负极；
　　四，黑表笔接‘负’孔，红表笔接‘正’孔，如果用扩展孔，调整红表笔，黑表笔不动。
　　
　　“同学们，记下来！你们得记下来！”
　　数分钟后开始讲怎么用，教室里发出一波又一波“哗哗哗”的声音。
　　
　　“同学们都在玩这个，转盘刻度。”饰阳想，“这是一种童趣的表现。就像小孩子撕纸片，一撕，他就觉得很好玩，再一撕，又觉得好玩。再比如说，我们平常家里买下电话，里面的那层包裹膜有气泡，就会用手捏。捏一下，爆一个，再捏一下，又爆一个。不停地捏，‘哗哗哗’一大片爆了。大家真是童心未泯哦。”
　　
　　“当然，”饰阳低声说，“我也一样。”

-----------------------------------------------------------------------------------------------------

（8）

    走到湖边（南湖），再次观察起“嘎嘎”。同学说，那个好像是天鹅。
　　饰阳越看也越觉得，除了那声不像，其他都像。
　　饰阳望着缓缓流动的湖水，突发奇想到：“其实，家里人不应该对我说‘将来步入社会’什么的，因为所有人类无时无刻都‘身在社会中’。既然本来就在社会中，还需要步入吗？”
　　湖心的鹅儿扇动着水面，荡起涟漪。

------------------------------------------------------------------------------------------------------

（9）

    一转眼，已经要回学校了。
　　在这短暂的七天里，饰阳仅仅与那红眼镜女孩擦肩一次。但他很满足，隔一段时间就可以看见完好健康的她，这足够了。（目前足够）
　　
　　饰阳要的是那种人格独立、互相尊重的婚姻。首先，恋爱、结婚的双方都是个拥有独立人格的个人，其次才是婚姻。（这点于生活中的方方面面中，均可以体现出来或应用。例如，首先，做工作的人是个人格独立的人，其次才是工作；首先，在家庭中的孩子与父母等都是人格独立的人，其次才谈其他。）生活中的人往往是知而不行，管你知不知道这个道理，你毕竟没真正做到。
　　所以说，饰阳……又在幻想（憧憬）了。对于曾说过“梦想与我同行”的饰阳来说，憧憬未来是一辈子的常修、必修课。
　　
　　“虽然现在都在提倡马克思的两大唯物主义，但不是说其他主义就不存在了。举个例子，人人都希望自己快乐，没错吧？在人之间还流传着一句话：‘快乐最重要。’也没错吧？那这个想法，不是唯心主义吗？不是？”（那些看到“快乐最重要”之后口非心是的人就算了吧，并没想和你争论。你有你的理解和想法，我有我的理解和想法。好，那就是我们道不同，一拍手就散了呗，这样才对。）
　　
　　“虽然人有时候必须顺应自然规律去原谅一些犯错误的人，但对于过去犯错误的它，我还是要骂一句：‘我去。’要知道，犯错困难以避免，但对于错还是要在该批评的时候批评。同时，该原谅，因为人总会犯错。我们是人，人总是会原谅自己。”
　　
　　饰阳想：“除去了人道，高级动物群体真成了残酷的弱肉强食了。”饰阳想的这问题不免引起我的思考。但在现在看来，人道的内容是不会在这个群体的记忆里删除的。除非宇宙膨胀到零界点，再来一次大爆炸。又或者再来个月球撞“水球”，把水球的“水”分散到宇宙，把水球的“体”分散到宇宙，并且成泡沫。就目前来说，“墨菲”吧。
　　
　　在目前的高级动物界，不是残酷的弱肉强食，而是“弱弱强强”。没有互相吃其肉的习惯。
　　虽说孔子的“仁者乐山，智者乐水”很有道理，但是我认为，一个人的仁爱也是像水一样在不断流动，而且是在自己的气场内流动，而一个人的智慧也是这样。
　　
　　“饰阳，明天要摸底考，你假期里复习没？”舍友说。
　　“只复习了文言文，又预习了一点。”
　　“哦。”
　　“其实，我并不喜欢考试，但那是学习的一部分。”

----------------------------------------------------------------------------------------------------------

（10）

    第二天，第一堂考试语文。号称“语文天才”的崇饰阳（自恋，内心称呼）不一会儿便做完了所有试题，质量也有保证。坐在饰阳旁的那位美眉还在苦苦思索。不觉间，该美眉的手肘探入了饰阳的长方形桌面。饰阳脑海里突然灵光一现：这个……
　　
　　“该死，这家伙的胳膊怎么又伸过来了？他自己的桌子地儿不够大吗？真是的！他是不是存心在气我！真想K死他！”
　　“哎，你的胳膊。”饰阳对同桌说。同桌看了看，挪回“境内”。
　　不一会儿，他的胳膊又伸过来了。饰阳心中大怒：“这小子成心气我是吧！我真的忍无可忍了！……但是，我不相信人这么坏。再看看吧……
　　“嘿！这小子还得寸进尺，开始挤我的胳膊了！”
　　“嘭！”饰阳的胳膊猛一用力，硬生生把入侵者“炮轰”回了“大本营”。“滚过去你的胳膊！真是奴气十足！这帮孩子没救了！哎！”
　　
　　“收卷！”
　　突然的一声，把饰阳从初中的回忆里唤了回来。
　　交卷后回宿舍的路上，饰阳想：“自我防卫是神的最古老的法则！《汉谟拉比法典》说的没错。虽然世界上没神，但是自我防卫是一切动物（包括人类）的本能。”
　　
　　饰阳不想让自己的好心情被破坏，播放了《c小调练习曲》和《天鹅湖》。安然入睡。
　　
　　次日考完，饰阳的学校放假四天。他回到了乡下。
　　刚走进自家的小道，便看见了汽车。“呀！叔叔回来了！今天接爷爷奶奶老哥老弟去太原！”进家与家人谈笑欢乐不题。
　　
　　饰阳的老哥读者们都有过了解。现在的他相对于以前已经好了很多了，现在仍在太原上大专。饰阳的老弟是他姑姑家的独生子。由于父母的文化水平不高，他的学习一直没被抓紧，初中在一所水平不高的初中上，结果没考上高中。其实也不是没考上，他初三练体育，体育特招进去了，但通知他的时候他没在。幸福的是，饰阳的叔叔，也是宇明的舅就，
　　
　　他有能力让宇明来说是个再好不过的机会，一则可以在太原学习，二则可以开阔眼界、增长见识。眼界的开阔对于一个人来说是大有裨益的。叔叔接走饰树等人不题。
　　饰阳假期里的这四天得去同村的姑姑家吃饭，自己在家住。他当然敢，他神经比较大，他追求真善美。

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

（11）

    四天的假期很快在饰阳的夜读中过去了，又来到了这学校。
　　
　　自从饰阳上高中以后，他对这个世界的疑问就没有中止过。他知道了要用辩证的眼光去看待一切。于是，他见一个人，就要对他进行辩证分析。他感觉这个世界真是有意思，这么多规律。真是一个全新的世界，生活发生了180度的大转弯。有许许多多未知的挑战！
　　
　　坐在教室里，饰阳静静地看着喧闹的同学们----大家好像都变了呢！
　　
　　其实，变没变饰阳很清楚。只不过年龄到了，看待别人的眼光不同于以前而已。人就像这世界，这世界是不会变的。除非你改变了对世界的看法才会觉得它变了。
　　
　　饰阳坐在座位上焦急地等待着。因为他不想这么干等着老师来，就开始在写作本上写一些东西，读《作文素材》。读着读着，饰阳看到了一张专题页面----许鞍华。
　　
　　“她叫许鞍华，没有家庭没有孩子，甚至居无其屋。她如自己电影中的‘桃姐’一样，至今‘老无所依’。”这可引起了饰阳的兴趣，因为饰阳也有过“单身主义”的想法。如果不出意外，他可能真的独自一人奋斗终生呢。但只有等到结果定音时才能知道到底会不会这样。继续往下看：
　　
　　“许鞍华，香港著名女导演。”她是导演。
　　
　　“……2012年，她获得了第6届‘亚洲电影终身成就奖’。她的代表作有《疯劫》《投奔怒海》《女人四十》《千言万语》《姨妈的后现代生活》《水围的日与夜》《桃姐》等。”这电影可真不少，可惜我一部也没看过。这终身奖是一辈子一直都在拍电影的导演才会有吧。
　　
　　“……以前许鞍华还会想，如果当年不入电影行，她会去干些什么。现在的她则彻底不想了：‘就想拍电影一直拍到不能动，然后去住养老院。现在我已经不会干别的了，有了职业病，你让我改行肯定不行。’”这倒是真话，一辈子只学了这个，年龄大了也就不好改行了。
　　
　　“人，归根结底是孤独的。老无所依当然是凄凉的，但许鞍华则说：‘如果有一天拍不动电影了，我就会去敬老院，你们不要觉得我很惨，其实很多年轻人是站在他们的角度觉得老人很惨，尤其是对我，一个女人，还是老的，就会有偏见。但是我告诉你们，其实我一点儿都不惨，生活非常快乐，真的！’”这段话简直是未来人老了之后心理状态的生动写照。许老真是和我一样洒脱。啊，不，我真是和许老一样洒脱呀！哈哈。

---------------------------------------------------------------------------------------------------

（12）

    高二的生活是紧张而充实的。
　　很快，饰阳的高二生活就要结束。即将踏入高三征途。
　　饰阳放假的前一天晚上，他怀着无限的激动和感慨，在日记本上写下了这些话：
　　“终于，高三生活终于要来了！
　　“虽然，我现在说这话有点早，而且年龄不够，但我还是要说：用知识和美德武装自己去奋斗，就如同我的血肉和骨骼，我存在，它存在。即使我消亡了，它依然存在在人们的心里。
　　“所有险阻滚开吧！我不怕用青春来做代价！
　　“最后：我踏出振奋这一步，上路！
　　“开始我传说的旅途！
　　“开始我传说的旅途！
　　“开始我传说的旅途！”
　　
　　（作者的话：虽然有时候会很难受，但凭着完全的理智和合理的渲泄，我这孤独一人的生活还能过下去。生活就是这样，永远能过下去，只要想尽办法。）
