
《一次通话》

    在这个手机业饱和的时代，几乎所有人都有一部手机，且中国移动业务居多。移动公司为了更好地为广大用户服务而设立了“人工服务”这一项，且是免费的，本来这是一件很好的事情，可是社会阴暗面的阴暗分子却使得移动作话务员们受到了伤害。
　　有些人闲得没事干就拨打10086人工服务，10086是办理业务解答疑问的，可那些无知愚昧的阴暗分子竟说些无关的问题，他们的灵魂至肮至脏，他们问：“你有没有被破处？”“小心你被干！”“我靠！你给我系鞋带来！”“要做爱吗？睡一夜多少？”“我的手机卡被狗吃了怎么办？”“我家的兔子死了，怎么才能活过来呢？”等等肮脏或无关之语。我听着他们上传在网上的录音，心里不禁打个冷颤，这就是我们的“礼仪之邦”的“好公民”做出来的事情。
　　虽然我现在是一个学生，但我经常见到有在校的学生说出如上述的那些肮脏或无关且无礼之语。这不是小问题，这说明了连学生都沦丧了道德、丧失了廉耻之心。“没事就要泡泡移动的妞，咱是移动的忠实粉丝”成了他们习以为常的价值观。
　　在初中乃至现在的高中宿舍，这种打骚扰电话给移动的现象还时有发生，我很是不解和同情，移动的话务员得受多大委屈呀！某天，宿舍里又有人打给移动，去“练习”至肮至脏，足足天南海北地刁难了话务员25分钟！真不知道如果他们的家人亲戚朋友当话务员，有人这样满口秽语地和他们家人说话，他们会是什么心情。他们这些阴暗分子竟是学生！良知哪儿去了？廉耻呢？
　　在强烈的同情心的驱使下，我随即拨通了10086，接通了人工服务，我很紧张，但我也很激动，我又有些许忧伤，等下就要通了。我要问，我一定要替那些受委屈的话务员们伸张正义！我要问候他们！咚，接通了！
　　“您好，请问有什么可以帮到您？”
　　“您……您好，我，我并不是想要办理业务，我想问您一些问题。”
　　“您好，请问。”
　　“我想问，就是，现在经常有人给移动打骚扰电话，请问，您是否遇到过？您是怎么应对的呢？您不委屈吗？我觉得那些打骚扰电话的人不好。”
　　“喂，您好！这里是中国移动客户人工服务平台，请问您有什么业务要咨询的呢？”
　　我把上述的话重复了一遍，因为我以为话务员没听清楚，结果话务员又重复了一遍那句话：“您好！这里是中国移动客户服务平台，请问您有什么业务要咨询呢？”忽然，我豁然开朗，并且急忙说：“没有了，没有了，谢谢！”
　　“好，请您对我的服务进行评价！”
　　是啊！虽然我的本意是好的，但却忽略了一点，我这样做而不询问不在其服务范围，也算是骚扰电话了！那位话务员却以相当儒雅的方式暗示了我，我很是佩服。
　　虽然，这通电话让我很难堪，但我却感慨了……

----------------------------------------------------------------------------

《音乐人》

    在我们21世纪，音乐发展迅速，特别是通俗音乐，自2000年至今的音乐人层出不穷，像周杰伦、林俊杰、胡彦斌、杨丞琳、王心凌，还有网络音乐人许嵩、徐良、汪苏泷等，他们都为我们制作出了许多优秀的音乐作品，而且，他们总能把我们带入一种意境，让我们在歌声中感受他们的心路历程，让我们在歌声中了解他们或喜或忧的故事，最重要的是给了我们精神上的享受和丰富。然而，我们在被带入那种乐声的意境时，我们也把音乐人“神化”了！事实上，音乐人并不神秘，他们也是普通人。
　　我以前也是把音乐人神化了，那时幼稚的我以为，音乐人他们的生活在电视中!音乐的mv播放的是他们的真实生活图景！想想那时候真是傻的可爱。随着年龄的增长，我渐渐明白，并不是，音乐人仍同我一样生活在这个繁华而又失落的世界，但他们把内在的自我寄放到了音乐这一优美的意境中，可以说是“人在此，心不在此”。尽管这样，我们也是普通人，不是吗？我们都拥有着同样的凡人身躯，我们不是神，只是普普通通的、有爱有恨也有难堪和困囧的普通人！由此，我也想到了现实中的交友，如果我们能接受得了一个普通人也是一个人所创造的意境，是不是也能接受得了现实世界中的这个人呢？
　　我没有答案。

----------------------------------------------------------------------------

《读柏杨先生的书有感》

    一
　　文字在很多时候都是很可靠的，就像柏杨先生的《丑陋的中国人》一书，其中犀利的观点并不会因为无知者的非议而改变，无论你怎么从其中找毛病，无论你怎么用语言来攻击其内容，书本上的文字人凛然地摆在那里！这大概就是“沉默是金”的真正意义！
　　总之，想驳倒我？想用半确定半不确定的语言糊弄群众并在“我”的面前蒙混过关？没门！有本事，把你那观点写下来！咱们来一场全纪实的笔墨战！
　　书本在那里沉默着。

　　二
　　致柏杨先生：
　　您所说的中国的现状会不会是由于我国民族太多、人口也多的关系造成的呢？美国的民族不多吧？（有待查证）是的话，美国人民与人民之间的习俗就不会相差太远太多，他们并不需要想我们中国人民一样需要种种限制来互相兼容包并各种民族的习俗，所以美国人民之间沟通就比较容易，这样一来，他们就不会“吵”，自然不“乱”，进而他们也不会“脏”。
　　我中国就不同了，中华民族56，各民族习俗都各具特色，会不会是由于这个原因，人们的沟通就比较困难，所以就“吵”，然后“乱”，“乱”了后变“脏”。
　　以上只是我一个高中生的肤浅的解释，自然不会真的是这个原因吧？但我愿意向着前辈看齐，努力成为一个真真正正的大作家，以后我有了真本领，我一定尽力做到“读万卷书，行万里路”！

---------------------------------------------------------------------------

《好人》

    有时候，命运真是捉弄人，本以为是天上地下的区别，不可能走到一起，却会意外地发现这“地下”的人活得比“天上”的人活得好，真是让人哭笑不得。
　　我知道万物都是在有规律地运作的，其间包含因果这么一说，种下什么因，就得什么果，偏偏人总是在不断种下因，不断获得果的。
　　塞翁失马，孰知非福呢？如果我掉入一个逆境，我努力摆脱它，如果不能，我就顺应“潮流”，在逆境中顺境况找出路，重点是现在活得好，而不是你将来可以活多好，有谁能未卜先知呢？呵呵，发挥你能发挥的才能，珍惜现在的生活，更要珍惜美好的未来。
　　明日，我将在何处？今日，我将去向何方？天知道！那就让他一个人知道去吧！那无所谓。
　　也许你有过一个宿敌，他把你压制得喘不过气来，但你存善心，行好事，不断奋斗。
　　现在的你再看曾经的“他”过得如何呢？如果“他”过得好，祝福“他”能保持下去；如果“他”过得不好，你可以在心里狠狠痛快一把，然后为他祈祷吧！
　　毕竟，我们是好人，好人有好报，命运会眷顾我们，愿好人一生平安！

--------------------------------------------------------------------------

《一只眼》

    我深入所谓人品较差的地方寻找童年我失落的影子，幸运的是，我找到了，我可以把那时孤独的我拉一把。
　　呵呵，我还记得那时候我什么都不懂，眼里只装着书本，我只看到了眼前的风景，殊不知，“我站在桥上看风景，看风景的人在楼上看我”。
　　终于，我转换了视角，看到了“看不见的风景”。
　　我只想找回自己，找呀找呀找呀找自己，找自己。
　　如果，我进入某一个群体并接受某个群体，我就感觉光明，如果我不接受，就感觉黑暗，这个很有意思。在重复性的“接受－不接受－接受”过程中，我就会不断成长，直到成熟，人的成长过程应该就是反复“接受与不接受”的过程吧。
　　光明与黑暗只有一线之隔，成熟，或许就是学会睁一只眼闭一只眼吧。

-----------------------------------------------------------------------------

《一些启示》

    独自一人漫步在雨中的大街，没有撑伞，路人投来的目光我没有看，我想，我的样子大概很可怜甚至可悲吧，但我不在乎，我不在乎我身上穿着红色的上衣，我连自己都不在乎，何况头发上的雨水和湿透了的外套呢。
　　我被人说过“疯子”，to be honest，很荣幸，过去只在电视里见过疯子，如今真做了疯子，哈哈，还是命运之神了解我的内心啊。我说的话很莫名其妙吗？有很多人就听不懂，没关系，只缘不在此山中而已，只是旁观者“迷”而已。
　　我只是想说，我可能是时间和空间的漏洞，我看到的风景和你们不同，可惜你们也看不到感受不到，因此我们的世界差异很大，说的话差异自然大。
　　我只是想说，可能作家本来就是一类思维感觉与众人不同的人。会不会每个作家在思想上都会感受到一些大多数人感觉不到的东西呢？现在的我无从得知，只能把这些写出来。我觉得作家是有能力扭转时空的人，他们(我们)修正扭曲的空间，让它平衡的存在并发展下去。
　　作家不停得写作，传播人文思想和人文精神，在这个平凡的位置上一点一滴地奉献着，一点点解开人们思维的枷锁，为写作而赞为写作而叹！
　　祝我们的祖国早日实现社会主义现代化！
　　此致，敬礼！

-----------------------------------------------------------------------------

《玉峰小树下》

    总是喜欢独处的我仍是这样，虽然不喜欢和人打交道，但不代表不友好，我需要安静。
　　当同学们打招呼时，我也愿意聊会儿天，不会太长，毕竟每个人都有他的生存之道，我没去侵犯谁，只一个人，足够了。
　　依然爱一个人幻想，我要是会飞多好，要是我能隐形，不就太爽了！我将来能遇到真正的奥特曼吧？也许我是故事的主角呢！突然从墙后跳出来，哇嗷，我是怪兽我要吃了你！
　　哈哈，有意思，从小到大，我的世界似乎也没有一丝改变。听说人心难测，不想真遇见过了，听说社会不公平，也看到了，听说很多人被扭曲的性情大变了，也不曾有过这种感觉。
　　经历了各种世情，都觉得好平淡，根本没想象中那么严重嘛……
　　我也不懂，是自己没有感情，还是我真的傻到极点，就算已经遍体麟伤了都不知道？
　　呵呵，奇怪。我现在坐在玉峰操场的小树下吃面包，“明天”，我又会在哪儿？
　　我要好好学习，可不能流落街头，要求不高，在社会的中层就OK!
　　嘻嘻，好玩的感觉。虽然没有多大的兴奋。

----------------------------------------------------------------------------

《夜的一章》

    当黑夜来临之时，一天的喧嚣过后，黑夜的安静让人看见真正的自己，在重重伪装下真正的自己，因为厚厚的夜幕，让人看清自己是多么无助、脆弱。但人总会鼓起勇气重拾信心，因为还要走下去。
　　于是，人就开始思考了。开始思考多种事情：今天我做了什么呢？有什么有趣的事情发生？今晚要不要早点睡，恰好没有工作，明天有什么打算，去度假，去旅游，去登山——这是绝大多数人会思考的事情。然而，正是这个时候，伟大的思想就会开始萌芽，灵感的光芒闪烁，诗人、哲人、物理学家、化学家、数学家、发明家、创业家、音乐家，脑海中灵光一闪，铸就了一个个神话，一段段佳话。
　　就是在某一个晚夜，但丁沉思，突然，他的笔飞快书写，他举起自己得意的作品——《神曲》；就是在某一个晚夜，霍金靠僵硬的手指敲击这鼠标，探索出了黑洞的奥秘；就是在某个又某个晚夜，居里夫人紧锁的眉头打开，她终于提炼出了高纯度的镭；爱因斯坦嘴角微微上扬，终于归纳出了广义的相对论（E=mc2），在世界上引起爆炸性的轰动；爱迪生欢呼雀跃—灯泡亮起来了！这一发明造福了全人类至今乃至未来的世世代代；比尔·盖茨开发出了windows这样优秀的电脑操作系统，使他建立了微软帝国；月光下，贝多芬激动地将《月光曲》谱写下来，后来这首曲子也闻名世界。
　　然而，又有谁知道，在这些伟大人物风光的背后有着多少辛酸、多少汗水，因为，灵感是稍纵即逝的，要想把它捕捉下来并无限拓展其价值领域是很困难的。
　　黑夜是思想迸发出火花的高峰时期，在经过与孤独痛苦的搏斗后胜利，我的灵感之光，亦在晚夜中闪现。
　　夜本身会给人给人带来诡异，神秘的感觉。例如：午夜、夜黑风高、暗夜等。但，即使再黑的夜也遮不住“灵感”的星光和明月，所以，夜空总是深邃的、烂漫的，starisdarling！—独坐庭院，遥望夜空，细细品味，我们总是能读出一个有一个story和legend。夜——黑夜，就是这样有魅力，这样有内涵。因此，不要害怕痛，不要害怕世界黑暗，要知道，黑暗只是为了衬托出你这束光有多么的明亮，灵感之夜的烟花终会为你绽放！会很美哦。
　　灵感无处不在，我个人的感受和看法并不能代表所有人，但总要说出来。总之，努力的人不一定能成功，但是，不努力绝对不可能成功！只要留心，多观察、多思、多学多总结、多体验，灵感自然就有了，直到最后，你会发现，知识的大门将会为你打开！

------------------------------------------------------------------------

《关于你的一切，还有我的》

    世间原来本没什么公平不公平的，不必为不公而停滞不前，人也是一种动物，虽然人为“高级动物”，但改变不了事实。你想，如果你是一只藏羚羊，突然被一头豹子咬死，你有什么公平可言？物竞天择，适者生存，优胜劣汰，这是自然法则，改变不了。而人因为他是人就觉得自己不是动物了，其实不然。人也是动物（我承认我是动物），只不过人在动物的基础上力所能及地追求着“仁义礼智信，真善美”，人只是在追求着理想中的脱离动物的完美境界。概括起来就是说，人在自己是大自然中有着并且能够使用“思想”这一强大工具的动物的基础上追求着人所创造的一切，比方说，道德、法律、希望、梦想、救赎、解脱、生活等等等等的一种“高级动物”。但人永远只是“高级动物”，而无法改变他也是同大自然中任何一种普通动物一样的命运-动物。
　　这就是我的“高级动物论”。这个理论刚成形不久，还是个概念性的不成熟的理论，在深造期间我会把它尽可能地完善成一篇论文。

-----------------------------------------------------------------------

《〈周易〉小改》

    地势坤，生当以厚德载物;天行健，生当以自强不息。
　　
　　我们都知道《周易》中有这么一句经世名言：地势坤，君子以厚德载物;天行健，君子以自强不息。没错，君子当厚德，君子当自强，但“君子”是在古时候，为了把人划分成严格的等级才有的称谓，从今天乃至未来看，每个人活着都应当厚德，每个人活着都应当自强，因此我对这名言进行了小的改动，成了：地势坤，生当以厚德载物;天行健，生当以自强不息。
　　当然，我们可以希望每个人都成为君子，但“君子”是个太过高尚的词，，不容易被人群接受，自称君子在中国很容易被人围攻或孤立，因此很多人都担当不起。但我认为“厚德载物、自强不息”应当是人的标准而不仅仅局限于君子身上，会有人同意我的观点的。
　　“人”本身就是个很高尚而且很安全很普及的词，要不怎么对那些人就说：“你不是人！”呢？

----------------------------------------------------------------------

《一篇手机日志》

    系个书包，定个宗教，令你安全，觉得可靠。无人敢考无人敢教，你的一生你去调教。
　　
　　LG，你可以随教，因为你有那个权利和自由。如果宗教能给你希望，能给你坚定的信仰，能给你安全感，那你就信教吧，但是一定不要迷信，信教也要科学地信，得清楚地知道“宗教不是邪教”。你应该学过，“我国公民有信仰宗教的权利和自由”“国家允许但不鼓励公民信教”，虽然国家不鼓励，但信教并不丢人呀，你必须坦然地面对这件事。
　　由于手机打字太麻烦，我就不多说了，你好自为之吧。

----------------------------------------------------------------------

《早熟的问题》

    早熟不是问题，问题是王八蛋早熟了，乖乖孩只能被王八蛋欺负和利用了。
　　王八蛋总是会自己一边做着坏事儿还一边‘劝诫’着乖乖孩，千万不要做坏事！正而八经的王八糕子总是这样。
　　乖乖孩却不一定认识不到这一点。有不少乖乖孩只是觉得，我不能反抗，一反抗就有损我乖乖孩的形象，因此，在无形之中助长了王八蛋的嚣张气焰。其实乖乖孩只是还没成熟，且熟的慢。可问题是王八蛋却熟的太早了！
　　所以，早熟不是问题，问题是该熟的它熟了没？

---------------------------------------------------------------------

《人类那点事》

    人类（包括上帝等因人而生的人所创造的一切）就是如此简单:有人要陷害你，要么陷害成，要么没陷害成;有人要感动中国，要么感动成，要么没感动成;有人要升官发财，要么“棺材”成，要么没“棺材”成；有人要追求梦想抑或理想，要么追到，要么追不到。其实人的一切浑然天成，一般动物有的一切思想和情感人都有，只是人的思想相对来说更发达，情感表达更丰富而已，因此高级动物就非要编出个所以然来充实自己本来就不长的而且怕寂寞的生命，要知道，正版的寂寞只有到了整个地球只剩下你一个高级动物时（再残酷点甚至连一个一般动物都没有时）才会产生。现代人哪里寂寞了，出了门大街上全是人，寂寞个屁屁呀，哪里寂寞了？无病呻吟。当然，无病呻吟也是在漫漫人生路上自娱自乐的一种玩法，不鼓励，想反对也管不住。严格来说，一只高级动物只能管住自己，有时候貌似管住别人只是你提醒并让它意识到了它一只高级动物应该管住自己。
　　管住自己以后，要是一只高级动物一生都处于安逸不能，苦苦挣扎的境地，那它的心情会怎样？非好即坏。在旁物看来会说，这只高级动物活得有什么意思？那是因为它们不在那只的处境，把它们提起来扔进去，它们还不照样逆来顺受，因为那是命运。有人说的好:我们能限制的，叫能力；能限制我们的，叫命运。没错，就是这样，能限制我们的，叫命运。只要一只高级动物主观上“欣欣向荣，生生不息”了，那它的一生就不算白活了，因为它能深切地体会到“尽吾志而未能至，则无悔矣”。当然，这偏向于“个人主义”，在生活中表面上可能不被提倡，仔细观察思考一下，你能懂的。
　　不管其它高级动物，也管不住。总之，人生旅客的一生一定要“不断丰富知识，不断提升技能”的！

---------------------------------------------------------------------

《下有来客》

    最高的地方往往人最少、最寒冷，在那里的少数人愉快地接待了从较低或低的地方来的人并告诉它们可以共同生活在这里，来客欣然住下。不久后来客因不习惯这寒冷的环境而抱怨，咒骂着愤愤离开。那少数人依旧过着自己平衡的生活。

--------------------------------------------------------------------

《阶级无形》

    阶级是永远有的。表面看似无阶级，其实你仔细观察一下，你就能发现贾宝玉、林黛玉、薛宝钗、王熙凤等人换了一身行头正站在你面前。这就是知识。
　　请丰富你的知识，请提升你的技能。

--------------------------------------------------------------------

《那是基本，没有亲密》

    “关系论”：一个人一生只会和几个人甚至没有人关系亲密。一个人与群体的成员“和睦相处、友好互助”是基本的美德，并不是与谁谁谁关系亲密。（人们总是把和睦相处误以为关系亲密）

　　像我并没和除家人以外的什么人关系亲密，只是“和睦相处，友好互助”而已。
　　这是很现实的事情，凭什么我想和别人“和睦相处、友好互助”就得和别人关系亲密呢？
　　大家素质都高点，人与人相处本来就该和睦友爱，你凭什么非要在别人不愿意的情况下要求别人一定要和你建立亲密关系？别人没有侵犯你已经很好了。
　　生活中就有很多人问过我：为什么你的脾气那么好呢？就没见你生过气。
　　这些人说话是不客观的：一，我不是没生过气而是不轻易动怒。活得好好的我没事发什么脾气。二，我不生气是因为很少有人专门气我（我也很少专门气别人），而且有人想气我的话，它只敢若隐若现的表达，我对那无多大所谓。当有一天有人不再若隐若现而是很努力地气我时，我会生气，并且会让该仁兄在“被K”、“被狠K”与“知错回家去学好”之间做个选择。这就是“努力就能成功”的生动写照，你只要努力，我就会如你所愿的被惹毛。
　　“努力就能成功”。对呀！多好！这例子多么的生动！如果把这种劲头用到不断发展自身的优秀才能和优秀品质上，你将会取得多大的成功呀！
　　最后再告诉大家一次，那是基本，没有亲密。

--------------------------------------------------------------------

《真的善的美的》

    于是长大了以后，真的很真，善的很善，美的很美。
　　
　　关于男生女生都脸红的话题--性，我已经不脸红了，很正常，大家将来都会有，中国很快也会有性教育，没准你的孩子将来会在学校看着曾瞄都不敢瞄一眼的裸体。不管怎么样美国人的大方不见外是值得我们学习的。这是真的很真。
　　对于男生女生都脸红的事情--性，我会用最端正的态度去面对，作为一个人得有良知，明白什么事现在能做什么事现在不能做。这是善的很善。
　　关于男生女生都脸红的事情--性，我想说，漂亮的女生大家都会喜欢，美是人们的共同追求，并且会在人们之间产生共鸣，有点胖的女生也不要自卑啦，美不只体现在苗条上，比如我就喜欢有点胖乎乎的女生，感觉很可爱呢！哈哈。这是美的很美。
　　这里不得不提到韩寒。韩寒是个追求真善美的作家，他的勇气与智慧让全中国人不得不钦佩他。他有一篇博文叫《松岛枫》。松岛枫是日本著名AV女优，据韩寒说是他的偶像。他很真实的写出了人们普遍的行为表现--他们总是在私底下偷偷看下载的几个G的AV，在日常生活中却严厉斥责其他看AV的人，这是道貌岸然，也是我所说的“王八蛋总是自己做着“坏事”还一边叫你千万别做坏事”。
　　道貌岸然的各位，该成长了。
　　21世纪流行“真善美”。

-------------------------------------------------------------------

《谁领风骚》

    “鼓声已敲响/箭在弦上/聚光灯就是炙热太阳/我的好戏请你慢慢欣赏/我不会停下/也不会退让/嘀嘀嗒加快心跳/霎那那不留片甲/谁领风骚/还看今朝”
　　
　　老师、叔叔等家里人都说：高中是一个跳板，大学是块敲门砖。如果你从洪一毕业了，哪里都不会要你一个高中生，只有你好赖一个大学生才有地方要你。我表示“鸭梨”很大。虽然从小到大我都说考试时没什么压力，但终究是有的，更何况两年后我要面临的高考被所有人鼓吹得一无是处，这压力也慢慢被膨胀了。
　　叔叔说：村里的孩子没别的出路，只能通过考试来改变自己的命运。
　　叔叔还说：从我以前的经验来看，凡是没考上大学的高中生，他的一生就很难有比较大的作为了。
　　我的压力就更大了。
　　我有同学说：你相信我将来会挣几百个亿成为大富翁并且打造出自己的品牌吗？我说：信。因为很多大富翁的文化水平都不算太高，他们之所以成功是因为他们能让有才能的人为“我”所用。如果将来我考上大学成了大学出来的人才。到那时，我也极有可能被招聘到我这位同学的或许已经成为全球前百强的大企业里。
　　又或许那时，我的这位同学只拥有个小企业，那他的生活也算凑合了，一般般了。而我就有可能被招聘到那时的全球前百强的大企业里最终自己也有了事业，那时或许我会和我那同学成为合作伙伴……
　　回过头看看现在。
　　理想很丰满，现实却骨感。在我们没有真正地做出一番事业之前，老师、家人都不会相信我们现在做的梦。用邓小平主席的话说就是：发展才是硬道理。没有硬道理光嘴硬不行。
　　我明白这些。但那又怎么样？谁没有过年轻激情四射，谁没有过宇宙大白日梦，我现在一边做着大梦一边努力奋斗，谁能肯定地知道将来我不会成功？
　　就算没有大白日美梦成真，我难道还没能力让我的生活水平在原有的基础上有较满意的提高？
　　不管怎么说，人生贵在活得健康、充实、努力。做到了这三条标准，人生就没有什么遗憾了。
　　现在的我就是年轻。此时不轻狂，更待何时！此时不健康，更待何时！此时不充实，更待何时！此时不努力，更待何时！

-----------------------------------------------------------------

《什么乱七八糟的反物质》

    “搞社会主义现代化经济建设要两手抓，两手都要硬。”

　　总是会有人提出什么乱七八糟的反物质，这样好像显得高级动物就不是动物一样。不争论，物质文明和精神文明都要要，都要抓。正如辩证唯物主义所说：物质促进意识，意识反映物质的存在。可见意识与物质是相互依存、对立统一的。人不能没有物质文明，也不能没有精神文明，二者少了谁也不好。
　　世界本来是物质的，如果没有物质，人又哪来的意识？
　　我们都在健康、快乐、努力地成长中……

----------------------------------------------------------------

《印象主义式写作：这生活》

    现在：支持那位腾讯网上记录自杀过程的仁兄。要知道，除了自杀，人是无法左右自己的存亡的。“非人为”和“非己为”就是你的两大死神。其实严格来说，自杀本身也是被人为造成的。也就是，“非己为”才是所有人最终的死神。呵呵。当然，暂时懂不了的人只看第一、二句吧。
　　
　　独处：社会主义还真不错，每个人的自由发展将是个人自由发展的前提。现在已经有影子了，也许不久后就可以实现。
　　
　　学校：很谢谢一些同学关心我。前几天有同学暗示我说：“枪打出头鸟，担心被暗杀”。其实没那么严重，这个21世纪不是古代的江湖了。再说，怕被暗杀，我还在这里写作吗？呵呵。再说，真有人要暗杀我，我也是躲不过的。能躲过就不叫暗杀了。
　　
　　学校：一定的品质、才能加理性，等于完美的不完美人生。
　　
　　学校：你们对我的不了解，就如同俄罗斯对中国的不了解。你们对我的了解，就如同世界对中国的了解。
　　
　　社会：有人要事业和爱情，有人要金钱和美女。要是我，选前者。

-----------------------------------------------------------------

《把它化用》

    饰阳尝试着把一些政府的政策转化成可以用在自治的地方，下面就是：
　　“毛泽东思想”不变：实事求是，群众路线，独立自主。
　　“邓小平理论”化为：什么是学修？怎样学修？
　　学修从本质上来说就是解放品质和才能、发展品质和才能，消灭不仁，消除不宜，最终得以自由全面发展；判断是非的标准应是（三个有利于）：是否有利于发展品质和才能，是否有利于提高综合素质，是否有利于提高生活水平和质量。
　　“三个代表重要思想”化为：始终代表最前沿的发展品质和才能的要求，始终代表知识的发展方向，始终代表仁宜。（三个重要意识）
　　“一个中心，两个基本点”化为：以发展经济能力为中心，坚持四项基本准则，坚持自强外向。
　　“四项基本原则”化为：坚持真善勇，坚持解放品质和才能，坚持知识前沿的引导，坚持马克思列宁主义、毛泽东思想。
　　就这些，如果觉得有什么可以改进的地方，可以留言。

-----------------------------------------------------------------

《警钟为谁而鸣？》

    堂吉诃德维护正义的初衷是好的，但他选错了方法。而我是在探索合适的方法。比方说，写作、音乐、公益活动等。我只是觉得那些行为真的很人格分裂，很不正常。为了生命，努力勇敢地走下去！一个人为了信仰而奋斗，就算是死了也死得其所。人各有所归。
　　你以为电视剧里的那些事物离你很遥远，其实就在你的身边。真正的生活是不会在你悲伤的时候在一旁伴奏的，更不会在你和情人接吻时给你伴奏《流星雨又来临》。人是在不知不觉中被社会化的。你还不觉悟，竟说“只是开玩笑”。好，你杀个人撂下句“开玩笑”完事？你说觉得世界很冷漠，是冷漠，一个被耍得团团转的人，不觉得世界冷漠才怪。一帮明显窝里斗、你试探他他试探你的人，你说是在开玩笑哩。明显一群混蛋你们互相掐着脖子恨不能致对方于死地，竟然还高调宣扬：“僚儿！咱关系硬！”僚儿？还真是官僚主义的丑态。
　　请你听一些歌后把它的歌词写下来，你看看歌词是什么内容，再对比听歌时感受到的，看是不是一回事。什么时候你的脑袋瓜能真正清醒呀。
　　有些人一句“90后以自我为中心”就把你给忽悠了。你动动你尊贵的大脑好好想一想，你不以自我为中心难道以他她它为中心？你独处的时候找谁为中心？你不独立思考，没人替你。无知就被人可劲儿地耍吧。
　　我不是无所不知，但我一直都在学习。你呢？
　　无知却富有，真是大跌身价。敢问各位混蛋们：脏话什么时候成你们专利的？把国家认证的专利证书拿出来。脏话说出来也看是谁说的，就如同市场经济为社会主义服务就是社会主义性质的。必要的时候，我照样送你一句：“去你妈的！真逼硬！”
　　最后，真善勇的各位，还记得初中学过的《走一步再走一步》吗？正因现实骨感，理想才要丰满。各位逆境中的朋友千万不要放弃呀！“在那不遥远的地方有我为你鼓掌，坚强是你一惯形象。瞄准属于你的方向放开手去追逐希望，心中的某个地方！”你一定会看到山那边的海的！发光。

-----------------------------------------------------------------

《去除物质基础后》

    为了看清现实，我尽可能地除去身上的物质基础，借此保持一个清醒的大脑。这么久的实践让我阅历了很多别样的风景，虽然有人因物质离我而去，但人生几何？呵呵。对于歧视的有无，我想是这样：很多清况下，人并没有歧视你。“物质促进意识”。别人有，你没有，这样的心理落差就使你觉得自己受歧视了。实际上谁招你惹你了，人都没那闲功夫。
　　有人说“在追逐理想的过程中，你会遇到许多正人君子，会看见不同的风景”。当我真的那么做了，才知道这番话是多么正确。我遇到了许多正人君子，同时却也见识了不少卑鄙小人，还有那善良而多事的小人物。今天啊，这些经历，果真成了我最最弥足珍贵的体验和回忆。过去我爱看电视，看着看着，我竟成了那里的主角。真有意思。
　　“昨夜西风凋碧树，登高处，望尽天涯路。”“衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。”经历了这两种境界，真就会“众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在灯火斓珊处”吗？我就不是，呵呵。让我好好安静吧。
　　
　　#旅客文化传播#越是巨大的悲痛，越是无言。----史铁生

-----------------------------------------------------------------

《告诉你“女朋友”》

    “女朋友”与“朋友”何区别？“朋友”包括“女朋友”，“女朋友”属于“朋友”。
　　何为“女朋友”？女性朋友。
　　“我”有数名女朋友，数名“男朋友”。但“我”只会同一位最合适的女朋友谈恋爱，结婚。
　　就这么点破关系，现代小年轻就是理不清。还振振有词：“女朋友不是女性朋友，是在朋友的基础上建立起来的比朋友更为亲密的异性朋友。”呵呵，这逻辑一点儿都不混乱。

------------------------------------------------------------------

《女性容易受侵犯是否是真？――微博》

    比如性，在女性不同意的情况下强行与其房事，女性就会觉得自己受侵；在男性不同意的情况下强行与其房事，男性也会觉的自己受侵。这就很矛盾了，假设是男女双方都同意性交，在房事后男性（或女性）抛弃了对方，那就成了感情上的伤害。那么在“性”中到底谁占了便宜呢？
　　
　　再举个例子，在女性不同意的情况下男性触摸女性的皮肤，女性会觉得受侵；在男性不同意的情况下女性触摸男性的皮肤，男性也会觉得自己受侵。假设在男女都同意的情况下触摸对方的皮肤，之后男性（或女性）抛弃了对方，则又成了感情上的伤害。那么在触摸中到底谁占了便宜呢？
　　
　　平常在人们的习惯性思维与感觉下，人会脱口而出：“当然是男的占便宜了！”但看过我写的话后，不再静止、片面的看待这类事情，以理性的角度去思考--到底谁占了便宜了？
　　
　　女扮男装就叫酷，男扮女装就叫变态？
　　
　　读者会开始犹豫，仔细一想，还真不好说。
　　
　　但如果辩证地去看待男女力量大小，女性中有不少力气大的，男性中有不少力量大的；女性中有不少力量小的，男性中有不少力量小的。
　　
　　这文章或许会被认为很无聊。但从理性的角度去思考，一切还会是你感觉的那样吗？

-----------------------------------------------------------------

《爸妈你们听我说》

    爸妈，你们从我小时候就教育我说，只管好你的学习，其他什么都不要管。上小学时，我很天真，我照做了，心里还想：爸妈真好，什么都不让我做，只让我学习！所以我只知道玩。大概在六年级，我稀里胡涂地坐了冷板凳，班里也有人欺负我，可你们下城开麻将馆了，我的冷暖你们一无所知，渐渐地，我感到越来越孤独，人也脆弱，那年我12周岁。
　　后来上了初中，我已经养成了孤僻的性格伴随着强烈的孤独感。你们也回乡下家里了，每次回家都是妈一个人在家，房间里空荡荡的，偶尔撞到你们都在家吵架，有一次妈如神经病般可怕……妈总是说，只管学习，家里的事不用管，我哪里知道家里什么事，自从我受冷遇后就沉默寡言，也没有人问过我，身心都很难受的我只知道你们吵架，不和，什么也不知道，但却强化了我的孤独感，我更加沉默。初中三年，我和同学谈心的话加起来不百句，剩下的都是问作业，打招呼那样简短。我的感情就在初中一点点一点点被深埋，我心理的难受程度就那么一点点一点加深。三年下来，我患了焦虑症、强迫症、轻度抑郁，加上本来就有的鼻炎、拼命学造成的颈椎轻度变直，我的精神和身体都饱受折磨，不断被强化的孤独感、分裂般的头痛、身体素质下降、而你们，也没给我我真正的的理解和让我感受到真情，我感到的只有冷漠。到了初三，我终于熬不住了，我开始逼自己多说话，我交了女朋友，我开始觉得生活还是很美好的，我因女友的关心而感动，她不知道为什么我的反应如此强烈，慢慢地，我把事情和她说清楚了，她竟哭了好几次，我安慰她说没什么，我自己都没哭你还哭，呵呵。……后来……于是，我的高中生活开始了，我仍是有强烈的孤独感，比初中更严重，我吃药也吃不下去，因为我难受到觉得整个身体都不是自己的，可你们不懂，你们不知道我心里有多少痛，我的心千疮百孔，就像一个筛子，我傻到极点了，不停地骗自己熬下去，替你们辩解着说你们苦累，你们还是爱我的，可我换来的是一次次不解、冷漠、失望。你们究竟是什么人，把我折磨到痛都要为你们辩护，让我无可反驳，身心的剧痛没有办法用语言表达，我的精神简直要崩溃了，整个人被伤得一无是处。我痛恨啊！我痛恨啊！我痛到恨不不起来了！我现在的人就像一个行尸走肉，每天机械般按照空空的大脑中仅有的几条指令做事，我是个学习很好的人，你们口中的爱和我这块电池不匹配，结果把这块电池充坏了，报废了，我要怎么办，我能怎么办，我的泪在初中早已快枯涸，现在的我只有身体和精神的剧痛，你们谁也感受不到看不到！我这类的人真是悲哀，用尽真心，伤心刻骨，无法反驳，只好写博！可是，就算有很多人注意到这博文又怎么样呢？我始终不该也不能把爸妈你们惩罚，只希望有人有体会，有人懂，最后，我这类的人还是得走下去，还是得原谅这一切的一切！
　　社会的进步总是会有牺牲品的出现，打死我也没想到我、我哥都作了牺牲品……（我还要修改，因为我写的不应该只有这些，只想知道，有多少善良的人被伤透……千疮百痍）
　　还有，不管他们的初衷有多好，给曾经的我的这些感受是冰冷而真实的。
　　可过去也许不重要，至少我们可以珍惜现在，争取未来。

----------------------------------------------------------------------

《让它们自立自强吧》

    一次，我看《歌从黄河来》，里面有一9岁小女孩表现极佳，无论是表演上还是谈吐举止上都特别老练成熟，按理说表现如此出众应当晋级，但一女评委竟以“我觉得你太老练，太早熟，不像可爱的小女孩”为由而灭其灯。生活中不少家长的弊端就在于此，他们嘴上说希望孩子独立自立自强，可当孩子自强到一定水平时又嫌他们太早(成)熟，成熟地让人害怕。那么这类家长，你们到底是让孩子独立自立自强，还是要扼杀它们？

----------------------------------------------------------------------

《与众不同》

    “曾有算卦的说我命不好，今天看来是也许是。不只一个人说它以后绝不会忘记我，因为我与众不同，其中有很可爱的女生。这也许是坏事。孩童时代，老妈经常会因此批评我一顿：你怎么就和别人不一样呢？我总反驳：我为什么非要和别人一样？结果，我就一直有自己的想法并且坚持至今。也许，我的命真不好，因为我与众不同。”

----------------------------------------------------------------------

《Independent》

STUDY AT SCHOOL,MAKE ME INDEPENDENT REALLY,SOMETIMES THE SAME AS WELL AS THE ONE ALONE."HOW CAN I BE WONDERFUL?"I THINK THIS QUESTION,IT'S A BIG CAKE.I KNOW THE LOVE & HATE.I CAN'T DO THE TAIJI.I AM REAL KIND BRAVE,I'M TO BE MYSELF.THE MANY PROBLEM CAN BE THE END LIKE A OPERA IN FACT.I WISH FRIENDS TO KEEP YOUSELF.ONE PERSON IS LIGHTING,EVERYBODY CAN BE ABLED TO LIGHTING IN FACT. 

独立

在校学习，做到真正的独立，有时候等于孤立。
“如何才能风生水起？”
我思考这个问题，是扎手的荆棘，我爱恨分明，我打不了太极。
我只是真善勇做我自己。
很多毛病其实完全可以喜剧性收场。
只希望，朋友们，坚持自己！
一个人在发光，其实都能发光。

----------------------------------------------------------------------

《官，观，关》

    在高中突然觉得自己像个官，这有点反常，因为过去只有分数高的人才给我这感觉。那么学习好的大家都被我戴上“官”的帽子了，开个玩笑。
　　像个“官”的我有许多同僚，491全是，大家都是“官”。当然，其中不会少了贪官（引号省略），我也说不上不贪，反正捞下了很多东西----几个敢说真话的同学。我是个贪官呢。
　　作为官，大家都是初任，在做人做事上还欠缺很多，即阅历的缺乏。有很多时候，大家都在无意中侵犯同僚。某天下午，我竟当众骂了人，这是第一次。这没什么大碍，小矛盾，因为我们都还年轻，都还在探索。
　　作为“政治界”的人物，就要面对一个问题----关系。大家都知道人际关系的重要性。但是，很多同僚不会拉关系。
　　最常见的错误是：以以“你妹”为代表的脏话为拉关系的“黄金法则”。两人对骂，看谁骂得狠、骂得毒，骂得话中流毒藏脓越多，代表关系越好。最好是骂到祖宗之祖宗之……一直追溯到地球上第一个生物细胞。
　　“没有最好，只有更好”，更好双方都变身屁民，互掐最妙，掐的同时“咱俩关系最硬”的话更是语如泉涌。这官场，倒也容得下我这不会“明哲保身”的傻子。偶遇昔日同僚，双方能躲则不理。我没话，他她它也没话，只琢磨：这家伙混得不太好吧，先保持距离。也对，我不讽刺，“适当的距离产生美”。
　　某天缺餐具了，邻舍去拿，拿来主义嘛！拿不来外国人的，拿同胞的也算。可美其名曰：弘扬我中华光荣的窝里斗传统。
　　某日缺资金了，摆出一“你的就是我的，我的还是我的”之架势，忽悠得孔方兄来。窃窃私语：哈哈，能拖着，则绝不还。
　　
　　我像个官，观察生活，谈谈关系。

----------------------------------------------------------------------

《2012-11-25》

    他知道：达摩克利斯之剑悬在谁头上都危险，不，是惊险。
　　前辈点拨他：如果你想让人们无可挑剔于你，那就得做到尽善尽美甚至完美。如果你真觉得太累了，想休息下，却有人们在欺待着你放松那刻对你炮轰，那你休息下来，就准备（暂时）受点委屈。客观规律就是这样。有实力才是独立的本质。
　　
　　
　　新一代的朋友我们好好地加油，大家一起大声地说NONONONONO!
　　我可以改变世界，改变自己，改变孤漠，改变小气。要一起努力努力，永不放弃。才可以改变世界。
　　COMEON!改变自己！
　　
　　
　　辩证就如同太极。有相似之处：一个说正反，一个说黑白。
　　
　　
　　了解了胡雪岩，你就明白了德行为何定你的终生。为什么银行宁借钱给他而不给当时的政府？
　　
　　
　　老师：“你可不敢提前成熟了。”
　　他：“呵呵。”他心里在想：吼吼，这不是人说了算的，命就就是这样。在你说这句话的时候，我已成熟，难道还要让我再变得幼稚吗？
　　“我踏出振奋这一步，上路。开始我传说的旅途！开始我传说的旅途！开始我传说的旅途！”（林俊杰《相信无限》）
　　
　　
　　小女生：“我可以靠着你吗？”
　　我：“……”
　　也许是因为“树大好遮风”，有小女生说如上的话。难道那是让我泡她的暗示？开个玩笑。女生还是很自重的。如果那是暗示的话，我肯定会说：“我可不泡你。我从来只泡最好的，不泡好泡的。而从我的标准看，目前只有我前女友最好。虽然她有小三了，而且是她找的。移情别恋了。可能是几千公里的路途太遥远。还可能我们真的不适合。我们是网恋……”
　　结束。
　　
　　
　　一次上地理课，老师说起某省垃圾箱内冻死六儿童：“想不到中国还有这么穷的地方。中国的温饱问题不是早解决了吗？”
　　我和跟同桌说：“是基本解决，不是全面彻底解决。”同桌表示赞同。
　　现在回到村里，大叔大婶们都过着温饱的生活。这在现在看来，略有欣慰。

--------------------------------------------------------------------

《小女生让我想起》

    小女生：“我可以靠着你吗？”
　　我：“……”
　　
　　也许是因为“树大好遮风”，有小女生说如上的话。难道那是让我泡她的暗示？开个玩笑。女生还是很自重的。如果那是暗示的话，我肯定会说：“我可不泡你。我从来只泡最好的，不泡好泡的。而从我的标准看，目前只有我前女友最好。虽然她有小三了，而且是她找的。移情别恋了。可能是几千公里的路途太遥远。还可能我们真的不适合。我们是网恋……”
　　结束。

-------------------------------------------------------------------

《我的初恋》

    又知又觉中，我的初恋已逝去一年之久。
　　坦白说，作为一名高中生，我的初恋还算圆满。
　　当时我们都很单纯，简简单单的喜欢而已。后来分了，也是因为那只是简简单单的喜欢。虽然她说我没钱等话故意使我对她生厌，但是我心里清楚的很。
　　我们两人的父母也都知道我和她的事，他们很明理，很开明。他们说我和她两人可以先当好朋友，等将来两人都成熟了独立了，两人都爱着对方的话，再作真正的恋人。
　　
　　我的初恋是如此完美，一切都与电视中的多难多波折不同，家长们已很明理，很开明。

-------------------------------------------------------------------

《熟》

    在高中，已经有女生学会运用姿色来讨好男生，并且在男生美得一塌糊涂时，不经意间获得自己想要的信息。
　　这是好现象，证明人类从出生到成熟的过程又缩短了。在动物界，人的成熟速度算是很慢了，十多年。其他动物一般是几年左右。顺便提一下，高中的女生运用姿色讨好男生不同于初中小学女生的简单的模仿行为，已经是有意识、有较明确目的的、能动性较强的在运用了。这是以“高级动物论”的眼光分析所得的结果。

-------------------------------------------------------------------

《二论》

    “处世论”：于人，先察正，次察反；于己，先察反，次察正。
　　“世事论”：于人，先察反，次察正；于己，先察正，次察反。

-------------------------------------------------------------------

《我眼中的几种艺术》

    我眼中的影视，即“是以用影像传递信息为本质的。”
　　我眼中的舞蹈，即“是以用动作传递信息为本质的。”
　　我眼中的音乐，即“是以用声音传递信息为本质的。”
　　我眼中的绘画，即“是以用图画传递信息为本质的。”
　　我眼中的写作，即“是以用书面传递信息为本质的。”
　　做影视、音乐、绘画、写作，这三者，分别应:
　　“灵活、综合运用多种摄制手法”；
　　“灵活、综合运用多种舞蹈手法”；
　　“灵活、综合运用多种唱作手法”；
　　“灵活、综合运用多种作画手法”；
　　“灵活、综合运用多种写作手法”。
　　再过几百年的，这种说法仍可能被认同。

-------------------------------------------------------------------

《两代人》

    首先，这篇文章并不是要批判什么，只是把我看到的事实写出来；其次，本文以“我”为主人公，其中“我”全部的言谈举止均为我所扮演的“我”的表达，与我本人无关。特此声明。
　　
　　我是一名高中生。今年暑假回到家，爸妈外出打工，爷爷奶奶留守。
　　或许是两代人隔的太远，我们生活习惯、思想情感、文化水平都不相同，甚至发生摩擦。但我相信，文化水平的因素更大。
　　
　　在我看来，有许多不对的地方。比如说，吃饭吃得正香呢，爷爷奶奶就开始对话了:
　　奶:”没事打扫的时候把床底下也打扫打扫。真是的，哎呀。每天吃了饭啥也不干，就等着吃了睡睡了吃。哎呀……不说了，我也吃饭了。哎呀，我的腿不好。哎，哎呀”
　　爷:“这院子里差不多了就扫扫。”
　　接着，爷爷奶奶俩人半懂不懂地闲聊了几句:
　　爷:“他也不看看地上那叶子。走路时也不怕把他绊死！哼！”
　　奶:“人家原来在家的时候，把那西厦里收拾的也很整齐。不过光把那边收拾了。哼！哎呀……”
　　爷:“行了行了！你别麻烦了吧！吃你的饭吧！哼……咱管不住！”
　　奶:“不是么，我就这么说说。哎呀，你这个人真是……哎……”
　　我听着有些不大对劲，但没多想。很快地吃完饭，我就急忙跑到院子里晒太阳，不时还听到爷爷奶奶谈论什么做梦的事情。
　　奶:“没事的时候老做梦，也不知道净梦什么了！”
　　爷:“……说梦见一个人，扒在烟囱里，从里面就蹦出来了……哟哟。”
　　我听到这些细节，稍加思索便明白了----它们在谈论姑姑的事情。姑姑个儿不高，稍胖，老实勤快的农村妇女。她很好，但老是做梦，每天做。本来，这明显是睡眠质量不好的表现，但姑姑就认为这一定有什么寓意。总不能平白无故就梦见那些吧。
　　
　　爷爷奶奶一边吃饭，一边谈论着什么。我打开手机的mp3，躺在躺椅上，欣赏着肖邦的《c小调练习曲》。阳光照耀着我，铺在院子里。地上的影子，照亮了太阳也无法照亮的地方。

----------------------------------------------------------------------

《我在天堂，活得很好》

    2011年10月13日，广东佛山的广佛五金城，天空的最深处有一道无形的光把即将被面包车撞倒并两度碾压的小女童小悦悦的灵魂摄入天堂。
　　在人间，小悦悦的躯体被严重的碾压。没几天，留在她躯体内的最后一口气便永远地消散了。人们都很痛心，但却不知道这个小女孩安然地在上帝身边。她看着自己的躯体被碾压，很痛心，为什么世界如此淡漠？于是，她就问上帝。上帝说，孩子，你先安下心来在这里修行十年，到那时你就会明白了。
　　小悦悦双眼噙着泪水，点了点头。
　　
　　一转眼，十年过去了。小悦悦已经从当时稚嫩的小女孩华丽地蜕变为精灵俏皮的美少女。她这十年过得很充实。
　　一天，上帝再次把小悦悦叫到面前问：“孩子，现在你明白了十年前的事情了吗？”
　　“明白了，上帝爷爷。”小悦悦以阳光的微笑说。
　　“哦？那你还恨当初无情地碾过你身躯的司机和见死不就的路人吗？”
　　“恨。刚开始的时候很恨。但这十年来，承蒙您的教导和关心，我已经将我在人间本该学的东西学尽，明白了所有我该明白的道理，我已经释怀了。”
　　上帝微笑。
　　
　　
　　小悦悦继续说：“当时肇事逃逸的司机如果道德败坏，他当然不会在意我的生死；如果他良心为泯，在逃亡的日子里，他将会整日整夜地提心吊胆，精神倍受折磨。对抓不到的，人们只能努力去抓。对能抓到的，法律会还我们一个公道。那些邪恶终将要受到惩罚。
　　“然后，关于路人，我其实充满同情。在中国国民性劣根的影响下，中国不少人爱窝里斗。古代开始，善良的人们也不少，他们乐于助人、见义勇为。但是愚昧无知的‘奴才’总是会恩将仇报。结果，救人者被诬陷为害人者。令人发指。
　　“终于，千年的磨合，人们的善意只敢存放于心而不敢在别人有难时表现出来。
　　“当时，我看得很清楚。那些路人中，小孩不知道发生了什么；老人来不及反应，更没救我的能力；年轻人有的刚结婚，有的刚喜得贵子，他们有他们的家人，有他们的爱。
　　“是愚昧无知的‘奴才’造就了一个又一个悲剧。
　　“真是‘最大的罪恶莫过于无知，最大的善行莫过于知识’，呵呵。”小悦悦有点激动，但很快就自制了过来，“世人如此执迷不悟。哎……
　　“苏格拉底临死前说过：‘我离开，他们留下。谁好谁坏，天知道。
　　
　　“反正，我在天堂，活得很好。”但是，要是人类不觉悟了，该多好。

-----------------------------------------------------------------------

《Help所在》

     帮援的目光和行动永远应该放在逆境中的朋友上。因为需要帮助的朋友，总会是在逆境中。

-----------------------------------------------------------------------

《现在的我》

    我知道我的视野仅仅局限于我所看到的、感知到的。
　　
　　现在的我每天都过着自己规律的生活。下课后，要么坐在教室里，要么去外面看看熟人在否，有引起我好感的女生否，放松放松眼睛，活动活动关节。
　　放学后，我总是等着同学们全部都走了，自己硬坐着也要坐上十几分钟。至于我在想什么，恐怕只有我的潜意识知道。中午放学后，我还是要午睡的，这有益于健康。
　　在宿舍里听舍友们侃侃而谈，自己跟着说笑三两句。一天就这么过去了。
　　
　　其实，原来我白天很少回宿舍。但由于发现自己会想念不孤单的气氛，我便把手机锁在柜子里，每天放学后总要回去拿出手机查看动态。其实“旅客之意不在手机”。
　　有时，我刚下了楼梯或刚出了教室门，会碰到熟人，他们看起来身体无恙。这时，他们会和我打招呼，有时也闲谈两三句。这是正面的他们。
　　
　　要知道，人们总是会关注自己是否有向反面发展的趋势。同时，只要有人，特别是能引起自己兴趣的人，人们也会关注它的发展趋势并且在眼神中无意或有意地流露出来，反正基本掩饰不住。我每次与人眼神交汇----特别是熟人----难免会看到令我厌恶的眼神，不管和我是世俗中的什么关系，我有一瞬的深刻厌恶与持续几分钟或者更长些的厌恶产生。我说真的，这是事实。反正，我不信其他人和我没同感。那是希望看到你很坏的眼神。
　　可是呢，人也是动物。是高级动物，这样有什么好处呢？是智力的斗争会较多而相对于一般动物来说要少肉搏战。已经很少了，我是很知足。
　　
　　有时我会想，人人都想着走积极之路，如果有人刻意要走消极之路呢？（可是我怀疑真的会有人刻意走真正的消极之路吗？）我估计也会像“对立面转化”一样，说得是走消极之路，一不小心向对立面转化了。哎呀呀，这可怎么是好？转念一想，人生其实也蛮简单，只要我一切都向着“正面意义”努力，我就会活得很洒脱、很成功。
　　虽然，有时候在世人眼里我活得也很失败，但如果我始终守住了道德底线或者换成健康生存的底线，我硬说我就是活得很成功很成功，别人的言语又能把我怎么样呢？无论发生了什么，我勇敢地面对。抱最大的希望，做最坏的打算，尽最大的努力。这不就是人生吗？
　　哎，现在的我，刚才写的那个“哎”字有些做作。我说，我绝对不会永远不做作的，就如同我永远不会忘记脏话可以用来骂王八蛋一样。只是王八估计会不同意，明明是人的事情，干嘛牵涉到不是人的其它动物呢？因为反正这些动物不明白人的事情。这就是无知的下场，就可劲儿地被人耍吧。
　　我越来越觉得，只要是个人就有价值。
　　
　　这世界，其实本无对错，只有符合自然规律与不符合自然规律。如果人类抛去人类的对错，或者说把“对”定义为符合自然规律，把“错”定义为不符合自然规律，那么一个人该怎么办呢？我不知道。
　　注意，我不知道。但正是因为我不知道，所以才下结论。那么怎么做才能知道呢？“实践出真知”。可谁敢去实践？被称为反面人物的人。这时，你或许能理解“只要是个人就有价值”了。
　　有时候，我觉得，我们这正面人物的人真混蛋。我们一边享用着反面人物的实践成果，一边还联合其他正面人物不认同反面人物。不，这话错了。对了？还是错了？
　　
　　有人说:“哎呀，说不清！”这时候你就承认“物竞天择、适者生存、自然选择”了。不说到到这份上，你怎么从嘴里说承认？心口不一的行为是人皆有之。对吗？错了。错吗？对……吗？……
　　呵呵，现在的我，只有一个人生目标:每时每刻都要好好生活，因为横祸不定什么时候飞来。（你也是）

-------------------------------------------------------------------------

《现在的我》

    它从两个月前开始实践，验证自己的理论，即:
　　精神原则:有理想、有道德、有文化、有纪律。
　　治学原则:广见闻、多阅读、细听讲、深研究、勤实践、会查字典。
　　生活原则:具体问题具体分析，一切从实际出发。在按对立统一规律不断运动、发展的物质世界中，争取一种相对的静止。
　　
　　现在，即两个月后，他终于实践完毕。实践活动告一段落。

-------------------------------------------------------------------------

《一段时间的随感（1）》

    #自我批判#我的写作中有很多成分都是自我批判。比如说，我写了一个短篇讽刺小说，不一定是讽刺旁人，也许是对自己无力改变一些事情的讽刺。这种自我批判也可以当做一种自我监督。人需要自我批判。当然，人不能总是批判。
　　
　　#大讲堂#我站在大讲堂，在讲故事。写作。文坛，越深入，越发觉其广博。
　　
　　#幕后#幕后操作者会随着时间的推移而浮出泥潭。在社会，他不能要求和指望社会的真相一一摆在我的面前。包拯说:“即使我不去揭穿，真相依然存在。”有一些真相人们不需要知道，人们之所以活的安稳，正是因为有人在保护人们。他们不知道危险的存在，才能够活的安稳。危险是到处都有的。他想，人们太骄傲的时候，就得给它们一些惩罚。不是我，是客观规律来惩罚。
　　
　　#秘密存在#他说:“你再装！你再给我装！”它说:“我就装了！怎么样？”他的生活，都是由他看得见或者看不见的除他之外的它人维持的。完全没有秘密的生活，在这个宇宙都不一定能找到。
　　
　　昨天看自己的朋友网“我的人脉”，一个个熟悉的名字。可惜人不是那么熟悉了。（2012-12-19）
　　
　　#just#责任而已。在社会，这是平常。
　　
　　#道·到#未来的道路如此清晰，只剩走下去。
　　
　　#积极#老师说，学校应该是个单纯的地方，应该有积极向上的氛围。我当时就明白了，不要所谓的揭露。
　　
　　#学习沟通#如果发生矛盾，我们都去自己反思一段，这世界就少了一场无谓的纷争。
　　
　　#学习沟通#他说话时不考虑旁人感受，旁人不把他怎么样。他自己一个人抽风，越抽越厉害，因为他不曾学习和旁人沟通，也许他有什么痛楚。但那些他不肯也不能表达出来的东西不是由旁人解决得了的，只有自强。
　　
　　#他的理解#”抱歉，我不能让你们抹杀我的独立性。虽然你们想要迫害我的心情是那样急切，虽然怎么也拿我没办法。”他说。他们都急得直跺脚，脑袋里盘算着最恶毒的陷害方法。
　　
　　#小议贪官#坦白说，贪官真有错吗？贪官只是爱财，我们国家的制度改一改，也许就可以消灭贪官这个事物。希望在不懈努力的官员身上。
　　
　　在学校，我的钱好像永远都富裕，同学的钱似乎永远都缺。总是有人借我的钱。问题是，我每次带的钱都是等于或小于同学带的钱，他们怎么永远都不够花呢？呵呵。
　　
　　#自己的生活#不用逼我考大学，我现在只考虑怎么在未来过远离你们的生活，各过各的，不要互相打扰。抱歉，思想观念的不同与冲突，我们需要互相尊重，成年人，不尊重我，照样没资格要求我尊重它。当然，大学也许是个好去处，我尽力，能去就去。
　　
　　#让你欺负#成年人想以大欺小的话，我也没办法。有办法的话我就用。
　　
　　#偶尔想到#偶尔会在脑海中闪过一个念头:家人有时候，也很像敌人，因为当我“不听话”时，他们就等着看我受挫，然后再得意洋洋地说:“我还不知道吗？你娃娃家懂什么？”其实，我可以代表爷爷那一辈对爸妈那一辈说:“你娃娃家懂什么？”哈哈！这是个玩笑，但成年人，也就是过来人们，“你去想一想，你去看一看。”
　　
　　#沟通改变人生#我们的目的不是和过来人对立起来，而是通过沟通来达到和平，不，还有和谐。
　　
　　#大学精神#”大学精神呼之欲出自由、通识及德性”，这次月考的第一篇阅读题真不错。
　　
　　#学会沟通#这么久，我终于学会了听歌时戴上耳机，既不打扰它人，自己听时又很容易进入那种意境。不过不能戴着耳机长时间听歌，有损听力。
　　#保存#保存知识的最好方式就是将它分享。
　　
　　#流泪#现代人流泪的方式是:眼睛睁着，后脑勺绷着，泪水贴着脸和鼻腔内通道流出。
　　
　　#改变#改变世界很容易。当儿时的我因母亲的教诲而改掉有气拿家人当出气筒的毛病时，这世界便多了一个懂事的小孩，少了一个“窝里横”的小孩。当我一步步从一个小人成长为大人，这世界便渐渐有了一个大人，少了一个小人。读者们，你们说是吗？
　　
　　#四有新人#有理想，有道德，有文化，有纪律。我们90后的绝大多数都是----四有新人。
　　
　　#四有90后#有理想:我们都希望乃至渴望世界变得如大同社会一样美好。有道德:我们面对各种不文明现象，或多或少都会心生厌恶。有文化:像我这么大的有些已进入大学深造。有纪律:会违反纪律。
　　
　　#分享#卡卡西说:“如果违抗命令是为了救同伴的话……”
　　
　　#贼喊捉贼#势力的人。装什么装，他看不出来吗？切。
　　
　　#无题#饰阳喊:”啊，我是愚昧的、无助的、可怜的、软弱的、傻傻的小毛孩子！哈哈哈哈。”
　　
　　#高考在即#转念一想，就快高考了。我们班不知道会出几个本科生，在没有得到事实之前，人们只有等待和希望这一条路可走。加油，各位。
　　
　　#报仇完毕#短短的五年，竟发生了这么多的事情。这么多事情。大学，呵呵。
　　
　　#淘气#它总会突然给你来一句:”你要怎么哩呢？”他则很有礼貌，回敬说:“你是想怎么哩呢？”“呀呀呀！哥，弟错了！哥，弟错了！”坦白说，一点病没有。
　　
　　#崎岖#不过，这世界没那么顺利的事。
　　
　　#老人·海#该宰了鱼的时候，我们也不得不宰了它了
　　
　　#腾飞#妖精在我的鼻子前跳着舞。
　　
　　#剑锋#虽然宰鱼是杀生的事，但真的不宰不行了。唉，和平……
　　
　　#x#”就让我挥动这血刃，斩断这鱼头，解放我那一肢。灭此鱼，贯彻那恕道。鱼呀鱼，我不宰了你，你就要咬死我。”他手一挥，剁下了案板上的鱼头。鱼头说:“故弄玄虚，幻觉，小孩，莫说我坏话。”
　　
　　#《忧伤还是快乐》#忧伤还是快乐。
　　
　　#白马非马#那不是小说，那是我写的小说，这白马非马的逻辑鲜有附和。写着什么？故事里多少曲折。
　　
　　#救命#”救命呀！我都坐到倒数第一排了，怎么还有人说我高智商呀！救命呀！”他很无奈。
　　
　　#怎么？#饰阳刚下楼梯，一女同学叫住他:“饰阳，过来一下！”饰阳走到她跟前:“嗯？什么事？”她说:“你要怎么哩呢？”饰阳漠然，扭头就走。“真是莫名其妙，现在的人都怎么了？神经病啊？”其实，谁也不知道谁要怎么。生活就是这样，总是有一些说不来的莫名其妙的事情发生。
　　
　　#阳光下#我终于走出了那黑洞！终于再次站在了阳光下！哇哈哈。
　　
　　#大追捕#它说:“你的过去它没人知道，想搜索也搜索不到。其实漏掉一个----你自己。”“它”说:“哈哈，我就是恶心你！别人都不知道我的过去，你能怎样我？哈哈哈哈！”它微笑，然后带着没有微笑的却也不是很严肃的表情，走开了。“它”开始抽风:“哈哈哈哈，你不能把我怎么样！哈哈哈哈哈！你能怎么样？哈哈哈哈哈！哈哈哈……啊……咳咳……咳咳……咳……”
　　
　　#留言与回复#有网友曾在我的博客留言说:“我理解你的痛！因为都是同病相连！我没你那么有勇气…更想逃避这现实可是我逃避不了…”我回复说:“加油！在人生旅途中，只有不畏艰险的人才能享受到冒险的乐趣。我们每一个新一代都要成为逆境的逆境。”
　　
　　#观点·正邪#现在还有人说正与邪，从本质上说，“正”与“邪”只是观点不同。但是，双方都认为自己是对的，怎么办呢？其发展的最终结局就是----革命。革命成功的一方便在人类历史的长河中暂时得到支持，但不会永远，就如同魁拔333年复活一次。
　　
　　#泾渭分明#在现实生活中，我会谦虚谨慎。但在我的写作天地，就“我做我的王”了。
　　
　　#“叵测”#有同学曾对它说:“你永远是那么潇洒，你永远让人琢磨不透。”它说:“不是我难以琢磨，只是你入戏太深。你整天闲的没事猜忌我啊？哈哈，你不说我都不知道呢。”该同学若有所悟，在日记本上写下一句话:当我非要找别人麻烦时，我就会想尽办法找它的毛病，有时，我会入戏太深。原来是我心叵测，而非它人。
　　
　　
　　一九四二，说不出来的，只感觉真实的彻底。
　　
　　
　　#阶级性#渐渐的，它会发现，周围人都处在不同的阶级，说出的话也都越来越有阶级性。它的阶级似乎很受欢迎，抑或通过它，周围人可以攀升、抬高自己的地位，它们都尊重它。但是，有一个人却总是和它拉关系，同时暗地里想搞倒它，这是窝里斗。它想:别人都是为了和睦相处，你和我拉关系偏偏是为了欺压别人，滚蛋吧！你个混蛋！它在那人不怀好意故作不经意言论时，霸气侧漏，那人甚是嚣张，但总感觉它会”死”得很惨。
　　#蛀牙#蛀牙里有好大一条肥嘟嘟的臃肿的虫子。
　　
　　#数学老师#只在乎曾经拥有，不在乎天长地久。
　　
　　作为学生，讨厌一些人是正常的，但是发展到斗殴至住院就太严重了。
　　
　　#分享#存活下来的物种，不是那些最强壮的种群，也不是那些智力最高的种群，而是那些对变化做出最积极反应的物种。——达尔文
　　
　　#分享#具体问题具体分析是马克思主义的一个重要原则，是马克思主义活的灵魂。
　　
　　#分享#过度繁殖，生存斗争，物竞天择，适者生存。（达尔文）
　　
　　#假装#它对孩子说:“孩子，对了！在外边就是要装穷！”它顿了顿，说:“咱家虽然不富，但也不算穷，在外边装富给小偷强盗看吗？不富就是不富。孩子，好样的！”孩子听了夸奖，心里有些乐滋滋的，但也有些许迷惘。
　　
　　#无题#“让它写吧，反正没几个人看懂。”那人说。其实懂不懂，呵呵。
　　
　　#内敛#他觉得，一名优秀的作家应该有足够的内敛功夫。
　　
　　#他跳出来了#“喂！作者！你这个混蛋，为什么要把我写的多灾多磨，你不嫌累我还嫌累呢！”他对我说。我说:“噢，那好，我在故事情节里让你好好休息一阵子吧，呵呵，你终于提意见了。”“你呀你，作者，注意身体。”“呵呵，谢谢关心。去休息吧。”
　　
　　
　　
　　#future#坦白说，考试分数在学校是一个很重要的标准。
　　
　　#作家#作家不一定很爱写作，但作家，不，是每一个写作的人都有着一个初衷----它有话要说（包括写）。

--------------------------------------------------------------------------

《一段时间的随感（2）》

　　#梦·它#现在总有人会指着傻瓜说“你想改变世界就得……”之类的话，可傻瓜它觉得奇怪，它并没想着改变世界呀，是别人说了它才知道有这么一回事。虽然莫名其妙，但可以由此看出，人们是都有改变现状的愿望的，而且互相提醒。
　　#我能#在自己的能力范围之内，再颐指气使。排除不道德不合法的行为。
　　
　　#busy#最近发表的东西太多，都快成微博控了。
　　
　　#小阴暗#坦白说，就你这么点小阴暗，摆平不了你，我还怎么在人生道路上混。
　　#没有硝烟#自古考场是没有硝烟的战场，教室也是没有硝烟的战场。其实斗争一直都在，它陪伴着我们每一个人。呵呵。
　　
　　#小幽默#上课铃响了，饰阳迟迟没有进入教室。“吱！”门开，他总算来了。班主任看着他说:“我们刚打算找你呢，就差打110了。”饰阳很不好意思地挠着脑袋，说:“我本来打算马上就上来呢，嘿嘿……嘻嘻……”班主任看了他几秒，扭头示意:过去吧！饰阳屁颠屁颠儿地回到座位上。
　　
　　#我的作品#我的作品不是《幽默大全》，我希望我的作品能让自己有所反思，同时也能让看它的人有所反思。它们的样子就是成型后的样子是我的孩子。它们再不好看我也是喜欢它们的，看它们的人觉得它们不好看，也就只是在一些脑海里没好印象。我的作品，也纯粹是我的表达。
　　
　　#在社会的缩影#班级很好。
　　
　　#分享#推荐微电影《可以在一起》，讲述了一名孩童想尽办法让爸妈在儿童节前不离婚的故事，这里概括的不全面，还是亲自看看，会有收获的，也许是一种反思。
　　
　　#阅读#现今很多人都具备一个好习惯——就是阅读。
　　
　　#社会的良心#有人说中国作家是中国社会的良心，其实不只是作家，广大的人民群众都是社会的良心。当然，你首先得弄清楚人民群众的概念是什么，才知道自己是不是人民群众，即是不是社会的良心。
　　#歌，不是我唱的。#它整个人呆住了，静静地听着耳机里的音乐，思考着，五年来到底了发生。它一点一点地成长，就像是在一点一点建造自己一样。它突然低声自言细语:“歌，不是我唱的。歌，是音乐人等创作的。歌，引起的是我情感的共鸣。但，歌，不是我唱的。歌，不是我唱的。不是我的。呵呵。不是我的。”它摘下耳机，站起来。站在阳台，它对自己说:“生活，真有意思。哈哈。现在，阳光明媚。今天天气真好。虽然，歌，不是我唱的。”

---------------------------------------------------------------------------

《2013-01-22》

    谈中国究竟是什么性质的社会谈不出结果。但是我想，资本主义社会终会发展成社会主义社会，只是在不断调整制度。是不是也可以这样说，资本主义社会是社会主义社会的成长过程。社会主义初级阶段也就是社会主义社会成长的初期阶段。那么，成长中的资本主义社会是不是就等于成长的初期阶段的社会主义社会呢。呵呵。就当成小思辩吧。结果不那么重要。
　　
　　城市里有性欲，食欲。但不只这些。生活毕竟是客观规律，它只懂得运行运行再运行。《共产党宣言》说，资本家以互相诱奸妻子为乐趣。而社会主义是将人与人之间那一层薄纱揭开，使得公妻制合理。类似于把潜规则公布于世，世人皆知，并且看得清清楚。这时潜规则就不是潜规则了，因为它光明正大的在人们面前走，自然而然的运行。如果说潜规则是“潜规则”了，那是因为人们认为那是潜规则。如果有人被所谓的“潜了”，那就得问问自己，自己是死的吗？不会反抗吗？当然，每个人都有自己的想法。都在做自己。“做我自己。”
　　
　　正如《奥巴马给年轻人的11个忠告》里说得，不要见别人抱怨教育制度就跟着抱怨，三十年以来，教育制度也没有多大改变。培养能力说得没错，其实应试也是一种能力。我说我个人的看法，共产主义的实现还与个人的心境的修养有关，因为心境不同，看见的世界就不同。没准共产主义已经实现大半了，你却看不见。也许不怎么有道理。但共产主义注定有精神文明的繁荣，物质正是因承载了精神文明才叫物质文明，它本身并没所谓的文明与不文明。
　　
　　不亲自当一回“差生”，就不可能体会到“差生”的心理。从小到大，我对考试分数高的“好处”感触最深的就是，你可以借旁人分数低而指责它不好好学习，由于“分数”这座大山明明白白地摆在你面前，高分者愣是把你驳斥得哑口无言。也许低文化水平当老板、高文化水平当员工，这现象出现的原因之一就是这吧。有研究表明，一个人的成功30%取决于智商,70%取决于情商。不管怎么说，人们都是在按理想中自己的模样去塑造自己的。依旧，且行且珍惜。
　　
　　我的叔叔曾教训我:“你不要整天写那些东西了，好好学习吧。比你有着多的多的社会阅历的人多得多，它们的感悟也比你深刻得多。它们只是不写。”这正中我的下怀。没错，有感悟的人多了去了。它们一边抱怨着书本上写的都不是贴近实际、贴近生活的，一边没人把感悟写出来让更多人看到。亲们都太担心写作的我被“文字狱”了。（现在的成年人之所以近乎压迫的要求孩子学习，是怕万一孩子没大成就而向自己报复。高兴的话就暂时先当我放屁。）虽然有人会诬陷我，但一般是以见到成功它母亲而落幕。我只是在空闲时候写，不是为谁打工。“笔随我动，想动就动”。当然，大学我会争取考上。
　　
　　莫言《会唱歌的墙》中的一段话：必须承认在我们的社会中，最上等的职业还是当官，当官的工资尽管不比教师高，但人们都知道，大多数当官的并不靠工资吃饭。他们合法地享受着最好的东西，他们即便不贪污不受贿也可以活得比老百姓好得多。无论什么人下了岗，当官的也不会下岗。常常听说某地拖欠教师的工资，可从来没听说过什么地方拖欠了书记或是县长的工资。一个中学教师被任命为哪怕是穷乡的乡长，都要摆酒宴庆贺；但如果让一个乡长去当中学教师，他很可能要上吊。当然，真正优秀的人也未必当得上官。在这样的现实面前，就很难保证教师队伍的质量。有了好的教材，没有好的老师，恐怕也无济于事。所以，我想我们的语文教育改革，实际上牵扯到方方面面。什么时候当官的都想当教师了，别说语文教育中存在的这点问题，再大的问题也会迎刃而解。
　　
　　一个微博帐号就好比一个人的小别墅，我总是去朋友的“小别墅”里游玩，那里大门从不关闭，因为很少有人会带走什么。我想，要是能知道朋友每天在做什么就好了。于是，我在这里安了监控并告诉了朋友。朋友对那摄像头有控制权，它们可以选择被我全程监控，又可以选择被局部监控，还可以选择不被监控。很多朋友都很精明，选择了被局部监控。没错，是这样。后来我把摄像头拆了，依然不时地去朋友的“别墅”游玩。
　　
　　它觉得，越长大，城府越深。这不是悲哀，不能把它当做悲哀。“爱自己，爱生活。”这是前辈的话。它想，深就深吧，不影响我这生命体的正常运转，这是客观规律。对了，有人曾说:“唯心主义害死人呀！”

-------------------------------------------------------------------------------

《验证与思考》

    推荐电影《援交少女》，明明很想看又不敢看的正人君子不看就别看了。这部电影讲述了一位报社记者采访一位被生活所迫而援交的少女的故事。情节不多说。这也许就是《共产党宣言》里所说的无产者被迫公开的卖淫吧。很多电影并不是人想象的那样。一提起《金瓶梅》《肉蒲团》，马上想到的是色情。可没真正去了解的人不会发现，不单单是色情那么简单。西门庆之死，某大人之耻。呵呵。类似于对邪恶使用霸王色霸气。自然，我国的人似乎还没开化到足以接受不那么委婉的表达的地步。似乎。是需要一定量的积累。其实我现在在想，当人完全拜托贞操等一切束缚，脑袋发热的那股劲过去后，原来包养二奶三奶四奶奶的老总们会直接帮助弱者而不是以占有人的身体为前提。这推理有道理，但不全对。未来，谁知道呢。我们只能根据有的推理暂时没有的。不好意思，是摆脱。
　　
　　一般来说，人要是想和我直接口头深入地讨论什么，我不搭理。如果是以文章的形式，我会更乐意。文字积累者偏爱这样。优势是不会轻易吵起来，能静心反复品味斟酌，有凭有据。还有，我不想说。哈哈。我不是一个全职答问者，更不是全知。只是稍微把我所了解的领域而一些人不知道的传递给它们。人更多的要自己去搜寻想要的信息。虽然有时有些小麻烦骚扰我，就当消遣了。也不止我一个会遇到。人的本质是始终一个人。但我们更偏爱你不是一个人这种话。因为人的本质这东西是不会变的，并不是一切事物的本质是怎样在世俗日常生活中就必须说是怎样。世俗么，本质是那样就能不准人互相安慰鼓励？正如，社会不相信眼泪但依然想哭就哭了。
　　
　　前面我为什么说那些到那时老总会直接帮助那些人，原因之一，人越过警戒线不一定有什么严肃的理由，就是想跨过去看看。人么，“人为什么要攀登珠穆朗玛峰？因为它就在那儿。”

--------------------------------------------------------------------------------

《坏人与做坏人》

    可能它在黑暗环境里生活的时间久。它简直快成了夜行生物，更习惯于在黑暗中活动。恩？(扭头，身后……)
　　
　　有这样一个故事：某山有甲乙两庙和尚，甲乙两庙的和尚在有人打破水壶时的反应分别为：都互相谦让认为是自己的错，结果一团和气；都认为是他他他的错，结果越来越吵。有人问甲庙的和尚，你们怎么不同于乙庙的和尚呢？那边都快打起来了。甲庙的和尚回答说，因为我们大家都觉得自己是“坏人”，都能承认自己的错误，而乙庙的和尚都都觉得自己是好人，结果你争我抢，不肯认错。那人虽然明白，却不多见于生活。喟然长叹。无言。也许每个人都应该觉得自己是“坏人”或者做一个“坏人”。

--------------------------------------------------------------------------------

《纯属突发奇想》

    精神的浩瀚,思维的活跃,心灵的勤奋,就是天才。——狄更罗
　　
　　
　　从黑暗潮湿走向光明温暖固然可喜，但在暗处呆久了，竟也有留恋。“那你继续呆在这里吧。”“……还是算了。”“如果我可以心硬些就好了。”“这，恐怕很难啊。”黑暗中变得安静，不时传来两声叹息。
　　
　　真乱。在乱的世界里生存，人类也挺难过。即使没有一切，也要能够生存。加油，人类。有人说，90后改变世界。哈哈，语气是不是有些大。但，这叛逆精神值得一提。一切都明摆着。就算我说，也不过是如同平日聊天。求同存异，兼收并蓄，这原则越来越被更多的人应用。谁叫那宣言所表述的世界观如此新如此大胆呢。有人曾说，中国照现在发展下去，必定是特别强盛，可是人的灵魂……用那个全新的世界观去看待现在的问题，似乎一切都在往好的方面转变。顺应历史潮流去生活咯。主动性也很重要。
　　
　　追捕罪犯，已不仅仅是简单的人追人。《潜伏》中的潜伏犯在空间文章里写道：“一直相信，任何事、大小的事，冥冥中自有定数。”某化妆品店主被捕时说，我终于解脱了。文化氛围，其实也是一名警探。当一些影视、音乐作品中罪恶被捕时，人精神世界中的潜伏犯也会惊出一身冷汗。人类世界，毕竟是文化的世界。
　　
　　
　　它现在时常反思过去一些事情，比如说那孤立。以辩证的眼光看，孤立人者与被孤立者均有责任。但还是觉得，自己身为少数在表象上被孤立的人之一，也有有责任。这是废话，可当事人总是会试着用放大镜观察自己。而且，放大镜不只有放大影像的功能。怎么能调好焦距，是一个人需要好好琢磨并践行的事情。自然，不必担心会不被人评为牛屄。不论焦距准不准，人都可能被评为牛屄。《笨小孩》里有一段对话:笨小孩与聪明小孩有什么区别呢？当然有区别啦。笨小孩叫NB，聪明小孩叫SB。这nb应该是nerdboy，sb应该是smartboy。汉语还真是博大精深呢。对立统一，斗争争取平衡。喝喝，这原则总是很像所谓官话。可总觉得是个必要的结尾。
　　
　　Nerd这个词过去是贬义，现在也有新涵义了呢。像科学家一样有钻研精神，也许有点宅的新人，就可以称为nerd。各行各业的骨干多是nerd呢。把这个词的新涵义解释得更中国化就是，天道酬勤，酬的就是这nerd。
　　
　　办事求人，巴结人。谁都没巴结这个贬义词所描述的行为的嗜好，却都希望自己是被巴结的那个人。是呀，人与人是不可能完全平等的。生活是不公平的，要去适应它。可总是会有人得寸进尺，去追求平等。正如一个人到了二楼，前往三楼，它不会因为踏上几个台阶而满足，因为它要上三楼。楼梯突然塌了摔下来，有伤养。无伤，它会想办法建楼梯，建好了，就上三楼咯。恩……竟然还有四楼。恩……那么……
　　
　　被对立面盼着死，对那些伟人来说真是十
　　分荣幸。这说明了对立面拿那些伟人没办法，只能对立着，盼着它们死。从另一角度看，这样也取得了相对的平衡。于是，这就构成了它它它现在稳定的生活平台的支柱。
　　
　　现代人的心理创伤通过影视作品、音乐等文化产品，可以得到些许抚慰甚至治疗。医生这职业不会消失，是因为不可能不受伤呢。
　　
　　
　　他说，他们面对的是虚无的敌人，而他们本身是怨念所造就的。有过心理体验。让人不得不关注文化的动态。
　　
　　让仇恨和愤怒不发展和扩大，才是伟人们的愿望啊。——七五海的甚平

----------------------------------------------------------------------------------

《信条基础》

    以爱国主义为核心，团结统一、爱好和平、勤劳勇敢、自强不息。
　　有理想，有道德，有文化，有纪律。
　　实事求是，群众路线，独立自主。
　　具体问题具体分析。
　　求同存异，兼收并蓄。
　　思想自由，兼容并包。
　　广见闻，多阅读，勤实践，细听讲，深研究，查字典。
　　在按对立统一规律不断运动、发展的物质世界中争取一种相对的平衡。
　　物质第一性，意识第二性。物质是世界的本原。存在决定意识，意识反作用于存在。劳动是人的存在方式。量的积累促成质的飞跃。认识、尊重并利用客观规律，发挥主观能动性。
　　即使没有一切，也要能够生存。
　　每个人都像是朋友一样随时随地的帮助我成长。
　　自信的可贵不在于强烈，而在于持久。

---------------------------------------------------------------------------------

《和……做朋友》

    和动物做朋友，和父母做朋友，和老师做朋友，和恋人做朋友，和妻子做朋友，和孩子做朋友，和同事（同学）做朋友，和敌人做朋友，还有我暂时想不起来的和……做朋友。朋友，这种心灵与心灵的联系、这种心灵与心灵的距离，可以说是是最和谐最亲近的了。人可以为了朋友牺牲自己。而家人、爱人等等，不正是这样的朋友吗？

--------------------------------------------------------------------------------

《也许行得通》

    它这样想:世界失去摩擦，人类将会怎样。极力避免，摩擦终不会消失。突然让人觉得，它是一个思想者。它一直在自己的世界里，坐在桌子上或在地板上走来走去，反反复复地思考。它是以思考为生，思考是它的一切。思考让它兴奋，让它忧郁，让它难过，让它怯懦，让它霸气，让它沉默，甚至让它迷失。思考，两面性，总是在磨合。这一面心疼那一面的疼，那一面也许不理解这一面的疼。磨合……?黑暗中穿过来声音:当一些事情一触即发，人的心就会紧张起来。
　　
　　恕我坦言，人随时随地的察觉周围的变化并相应地对自己进行调整。恩，当人与人有了追求对立两面平衡的默契，一切都会顺利很多吧。?
　　
　　等等！哲学是世界观与方法论的统一的话……还真是，人处理问题全是在用方法。举个可笑却是是事实的例子，吃饭用的方法就是直接用手或用手操纵工具，最后让食物到达胃中。看书的方法是睁眼，用脑思考。不是很有说服力，能力有限，意会吧。但我们真的得关注身边最平常却不很了解的事了。比如说，莫言关心的骂人时偏偏用对人忠诚的狗，仿佛狗是个耻辱。那些细节，也许往往体现着价值观。?那些细节积累起来，对人进行潜移默化的影响。

--------------------------------------------------------------------------------

《多虑》

    它想:果然是我多虑了。心理上的空白还真得花时间抚慰。每天心都不安宁。别人的一个小动作，一个眼神、一句不经意间的话，都会让我变得紧张。我怎么了？不行不行。要自信。恩恩，要自信。我真想对它说:同时，要信它，别人也没你想象中脆弱。可是呢，你能有这样为别人着想的心地，也很难得。可我没说，不好意思。在心里默默祝福你，为你祈祷。读者朋友，一样要自信加油哦！
　　
　　世界失去摩擦，人类将会怎样。极力避免，摩擦终不会消失。

-------------------------------------------------------------------------------

《划地为牢》

    “青春舞台来来往往很多人人模狗样。”不论是谁，总会有人模狗样的时候。还是因为，好人这角色不是那么容易扮演的。不是人说自己是好人就是好人，因为评价的标准不在自己而在群众。做一个好人需要付出努力，做一个坏人一样。人的无差别劳动力。
　　
　　很赞同林裕坤先生这句话:必须有一个圈子。无论如何做都是画地为牢：不加入一个圈子，就成为所有人的敌人；加入一个圈子，就成为另一个圈子的敌人；加入两个圈子，就等于没有加入圈子。只有独孤求败的精英才可完全避免圈子的困扰——这种人通常只有一个圈子，圈子里只站着老板一个人。
　　
　　曾经厌恶“你有什么不开心的事，说出来让大家开心一下。”这句话，现在不了。在一些情景里，说出不开心的事确实能让大家开心，自己也得到安慰。
　　每隔一小段时间，便会觉得前一段时间的自己幼稚。是的，成长的痕迹最明显的时候，就是我们这些学生时代的人吧。
　　
　　初中，我和一网友聊天。网友见我几分钟没回复，便问:你在做什么？我说:我在想该说什么。20秒左右，它说:谢谢。当时我就懵了，不明白为什么突然说谢谢，却也糊里糊涂地说:不客气。呵呵。现在回想看看，领悟到了，不经意间给予人尊重，就会得到不经意的惊喜。自然，不经意间的欺负，同样会得到不经意的回报。
　　
　　它又在想:在我降低自己的战斗力之前，从未发现自己竟一直被围攻，难怪老觉得不舒服可又找不到原因。其实人就是这样，坚强到一定程度时，就会完全忽视那围攻的存在。因为对它不起作用，只剩下围攻者作茧自缚、一惊一乍。相对的说，就是这样。
　　
　　阳光照射不到的地方最容易滋生细菌，人身上发霉了，是不是也应该洗洗澡、晒晒太阳呢？
　　
　　忘了看过的哪篇文章上写着:男孩小时候打过架有好处,从来不打架的男孩长大很容易懦弱,缺乏竞争力。在没打过架的我看来，这话说得太对了。朋友们曾说我脾气好，也许这就是原因吧。不过，从看到那句话后的我一直都在想办法弥补竞争力。虽然我不太喜欢和人争。这时，我想到了，钓鱼岛事件中，我中国终于有了强硬态度和强硬措施。很好，不再因中庸而永远被动。我也是。

-------------------------------------------------------------------------

《二十五天》

    虚岁十九，周岁却因文化的变动而不清楚是不是十七。逐渐成年了，在组建自己的团队时，就像路飞一样:“嗨！做我的伙伴吧！”“不行。我是怪物，不能和你们在一起……”“混蛋！——别说傻话了！做我的伙伴吧！——哈哈哈哈哈——”这时，院子外的马路上，熟悉的声音:“卖元宵！大馅儿元宵！卖元宵……”
　　一个灰太狼式的邻居。生活中总有一方是被动，一方是主动。在看《喜羊羊与灰太狼之开心日记》，羊村的自动防御系统就如同中国现在有了的反导弹系统。艺术果然来源于生活。
　　身边总是有人说“装”，可是谁在装、装什么。一个个神经病一样，都活得没什么安全感，又死不承认。被混得厉害的人欺负了不敢支声，转而攻击没惹自己的人。把和平主义者惹火，自己好像很有成就感。
　　朋友说:你要有你的团队。
　　家，是一个人生命的起点与最终的归宿。不必过分担心失去一切，根据能量守恒定律，所谓失去的只是转化成其它形式了。我的宽慰，随认识或不认识的你评与不评、贬与不贬。熬的过去就好。
　　心灵旅客，心路历程。越来越近。自己医治自己竟这么成功，虽然时间长了点。心灵在旅行……虽然一些人不知道自己曾帮助了我，但是我还是要说：谢谢你们啦！
　　在我死之前，我会试着算算死了多少熟人。现在开始，大家就是在比谁活得久了。“又死了一个！”，这句感叹不久就会在我们口中徘徊。
　　如果古代的侠客来到现代打杀，也肯定会被评为打架斗殴的流氓吧。时过境迁啊。
　　孔子说的礼乐（yue）教化，恐怕只有乐（yue）有半拉。
　　写的东西越多，就越不得不感慨：自己过去的几年里活得真是在梦游一般。
　　看书的过程中突然想到：难道初中时的我，真莫名其妙地成了校草？不然怎么有人说呢？看来埋头苦读也有坏处，只顾着与作者们交流却被作者们一步一步引到显眼的地方。也许应了那句和我不相干的话：“名气这东西就像后脑勺的头发，自己看不见，别人可是看得一清二楚。”
　　周杰伦唱道:情字何解？直观地解，就是:心青。心都青了。那爱字何解？爪字头、秃宝盖、友。把朋友抓起来放在自己的掌控之下，就是爱。把朋友抓起来，放在自己的掌控之下，结果心都悔青了，就是爱情了。自然，这是没有科学性的。仅供娱乐。
　　原来，它觉得一些影视作品把古人与现代科技结合起来有点乱。现在，它觉得，这正是21世纪的真实面貌。
　　一般来说，地位越是高，人对位高者的要求就越苛刻。比如在外交时的撒切尔夫人，一失足就成了一个笑话，而且是十四亿人的笑话。
　　以纯粹唯物主义的眼光看，没有爱与情之类的东西。那是因为唯物主义认为物质是世界的本原，一切都是物质的。而爱与情是人与人之间的，是唯人的。也可以说唯心的。
　　“上学没意思，为了搞对象。”这话的源头似乎找到了。一些家长会说，在学校的女孩和社会上的不一样:学校的女孩娶回来不要钱，社会上的女孩肯定要房要车。这是一个误解，不论是学校的女孩和社会的女孩，不要钱都是不行的。最多裸婚。
　　文字是走过的道路，书是文字的归宿。——韩寒
　　不早了，打算睡觉。大家没睡的晚安。我写的小说大都是短篇，很短。自然是取材于生活。都不是很高尚的事，都是琐事，一些小阴暗。阳光照射不到的地方最容易滋生细菌，只有把阴暗面晒出来，它才会被人认知，被人理解。晚安。
　　《我是特种兵》这类电视剧似乎在号召青年人参加解放军，努力奉献，报效国家。也很好，这类电视剧也很励志。难怪听很多人说过，要么上大学，要么当兵，就这两条路。没什么，正在前进。
　　窜门儿的路上，老哥说，怎么样，待遇不一样了吧？我感到惊喜，原来我俩都有这感受。没错，那些成年人，已经开始慢慢把我们当做成年人对待。熬出来了。
　　是的。逐渐走向独立的我们，总是会让，曾经我们很依赖的，感慨:这小子都不常……了。
　　它突然想到:原来杀人的动机是如此简单。杀人的人会有两种:一种是特别不愿意和人勾心斗角的，另一种是实在忍不下去和人勾心斗角了的人。其实还有一种，就是出了点意外的人。它杀了人，怎么办呢？它转念一想:生活要跟我过招，我只有接招，因为它要折腾我一生呢。生活呀生活，来吧！我接招！
　　在这21世纪，绝大部分人因文化氛围的原因，都会是有骨气的人。因为它们都有自己的榜样。这时代不缺榜样，每个人都是自己的榜样。“相信榜样的力量。”比如说，90后大都很会批判，就像鲁迅。90后大都特别能坚持自己认定的事。我所指的榜样，当然是正面、积极的榜样。还有不说的。?每个人都拥有这种霸王色霸气，可以通过磨练来强化这霸气。那个时候你（你指“路飞”）就已经察觉到了吧。对，你在愤怒的情况下使用了霸王色。但是，现在的你还不能自如的控制它，最好不要常用，以免伤害了对自己重要的人。在这二年里，我将作为导师来指导你。——冥王雷利
　　剩女剩男的出现也可以说是客观规律。什么都会，超级坚强，越打击越坚强。问题也随之而来：让其它非剩女剩男眼红。正如许嵩《不煽情》里所说（总是不得不提到他呀）：很多事是不由人的。生活的本质果然还是斗争呀，形式不同而已。
　　祝大家享受阅读的快乐。世界上那么多纷纷扰扰，能真正和你产生关系的不多，外面世界那么冷，更要记住那个帮你暖被窝的。——韩寒
　　阴影被生活给了你，就用它乘凉避暑吧。可以邀请生活来凉快凉快，拽过来也行。
　　一天，它的密友来看它。它见密友来了特别高兴，俩人促膝长谈。密友讲述了这些年来自己来时的所见所闻。“我来的路上见到一个怪人。他怪在哪里呢？”“不知道。”“呵呵。我还没说呢。他呀，他在当地很有名望，这挺好的。可不知道为什么，每隔一段时间，他就要找欺负。这有意思吧。你说说，居然还有人找欺负。”“恩恩。”“可也怪，当地人的确隔一段时间就对那人有意见，冷嘲热讽过后，大家还是和原来一样尊敬他。他照样生活。”“也许这是一个习俗呢。通过这习俗来教导后人，无论多有名望，也不可狂妄自大。”“也许吧。诶，对了，你上次答应借我的光盘在哪啊？”“哦！我去拿！”……“给！”密友接过光盘。
　　总是不想给人留下凶巴巴的印象，所以不拉帮结伙、不欺负人。偶尔发点脾气就会后悔，觉得自己太凶。但不是所有人这么想。它们宁可所有人都怕自己，给人留下凶巴巴的印象。想到这里，我又觉得它们应该被理解、可以被理解。因为人的一切行为，都是可以被理性理解的。哎。我还是要尽可能地不给人留下凶巴巴的印象。
　　如果内部没有策略，外部的武力就会脆弱。同样，如果在紧急关头，学业和学到的东西不能配合武力发挥作用，那么学业和学问也是无用的，低效能的。--《巨人传》
　　为热爱的人或事物洒下热血和热泪，最坏的结果无非就是对方一句你想怎样。——韩寒
　　邪不胜正是一种精神力量。唯物主义揭示了世界本质上的问题，可唯心主义也有可取之处，是精神力量。辩证唯物主义和历史唯物主义则一样是精神力量。那么到底唯物主义是精神力量，还是唯心主义是精神力量呢？可以打一个比方：唯物主义就如同（物质）存在，唯心主义就如同意识。存在决定意识，意识又反作用于存在。这唯物主义与唯心主义怎么能被联系起来呢？对！是辩证法。
　　在我身上，也许最显著的就是高。过去有一位朋友给我起外号——大个儿、海拔。而称我为海拔的朋友则叫小海拔，这称呼，现在想想，不合适。称我为高个儿的朋友则当时被我撂下一句：“你没资格说我。因为你的个子也不低。”现在想想，当时也是急了，怎么都要过分强调我个儿高？这就好像是特地告诉它们自己：我真矮，我没用，我的个儿不如他高。这样，当你真长得比我高了，又发现不如我灵活。于是又强调我灵活，又告诉你自己：我真愚钝，我没用，我不如他灵活。在老家，大爷奶奶必说的一句话就是：“这二娃长得这个子——真高！”
　　湖南卫视播了新笑傲江湖，一直都在看。这新版本做了一些改动，旧版的笑傲江湖里我对东方不败没有印象，甚至怀疑新版里的东方不败是捏造的一个角色。今天看到岳不群派人监视令狐冲，愤慨啊！这岳不群怎么越看越像个小人！明明就是想要辟邪剑谱的样子！而且，他这个角色，很眼熟。蓦然回首……
　　我不能做希望做的，但我必须做我能做的。——龙星《洛克王国》
　　它走向桌子旁边，寻思着：板凳就是真理？他打的什么算盘？“你不要总是忍让。即使你完全有实力教训‘它’，‘它’也会去招惹你。板凳只是意思意思，‘它’就明白了。”它半信半疑。这样？“咣当！”得了，我还是用温柔点的方式吧。
　　前一秒钟，’他’还在对它耀武扬威。瞬间，‘他’觉察到什么，便凑到它旁边说：“哥们，对不起，我错了。可是，中国没黑道它能行吗？”它感觉莫名其妙，转身离开不提。它边走边想：黑道啊，太极啊，不会变啊。谁知道，斗争就是生活，人生只有前进。
　　又到了休息时间，它坐在自家阳台上晒太阳。望着暖暖的太阳，惬意满满的溢出心灵。这场合最适于回忆了：那个时候，和堂弟躲在“秘密基地”说爸妈的坏话，说它们有什么了不起的，老是吵架。吵架也就算了，竟还不让我们打游戏！“有时真想揍它们一顿。”“哇！哇！哇！”它被突然的叫声带回了现实：“吵什么吵！你这乌鸦——嘴！哈哈……”低头寻思：不知道你什么时候来。
　　二十一天：回家了，又要忍受家人的唠叨了，特别是爷爷奶奶对亲孙子命根子的关爱。但是，享受生命每一个脚步，且行且珍惜。假期就暂时摆脱了学校里的烦恼，不是吗？越长大越孤单，越单纯越幸福。
　　井底之蛙出井后，一切都有新鲜感。一个见识少的人最大的好处就是，不会无聊。
　　每个人都是公众人物。
　　“它根本就不会打架。”它的姑姑正和它的爷爷奶奶讨论它不打架的问题，“人家你就会打架。上次过年的时候又和邻居家的娃打了一架，它也在旁边。”它说：“对，我想起来了！我也在那儿。他们因为在伴儿家吃饭时的座位就打起来了。”它奶奶问：“那他们两个，你帮谁？”它说：“帮谁？俩都帮！这点破事有什么好争的！”它奶奶对姑姑说：“你看！”它爷爷笑着：“呵呵呵。”它说：“你看什么啊！难道我不分对错的就乱打吗？你们怎么总刁难我啊！切！”说完，它便窝着火继续看电子书，冷笑：哼，哼哼。它哥微笑着去了另一房间，念佛经。

-------------------------------------------------------------------------------

《那么多人整你》

    “即使没有一切，也要能够生存。”这话是在想象之中，将人类逼入无可附加之绝境时说的。绝境之外，人类最起码有梦想、有理想、有希望，反正不会没有一切。
　　从一次家人的交谈中，听说你在外边挺出息，它感到很欣慰。现在的它有一个问题，总是有人要想尽办法阻止、干扰自己学习。尽管是在大学校园，它还是能感觉到初中、高中时的干扰者仍在，不过干扰者已不再是它老师和一些那时的同学。它至今还记得它老师是如何在外边打伏击、如何定下各种标准、如何威胁自己来干扰自己学习的。它想不通的是，它又不是救世主，魑魅魍魉们为什么要找自己的麻烦？也许自己太好欺负了，也许自己真是救世主，也许没有理由，它们只是纯粹地想玩玩真正的人。它们是傀儡的傀儡啊。傀儡则是所有傀儡的傀儡的操纵者，它们都是同类。问题是，谁在操纵傀儡。
　　有人说，人的眼睛是黑的，心是红的。可眼睛一红，心就黑了呀。——黄宏
　　“找力宏”事件，我说：“当然啦，有那么多人要整你。”（引用《今晚80后·贺岁剧》Ella扮演的角色的话）
　　道理都曾有耳闻，不过还会有切身感受。我现在就在切身感受。
　　即使是虚度光阴，家长们都希望孩子是在学校虚度。因为学校是一个好平台，就如同一些人被欺负，也要被地位高者欺负。这种人有资格说：“欺负过我的人多了去了，你算哪根葱呀！”
　　相比其它，我更怕自己内心的屈服。——鸣人
　　某人给它的启发：一些电视剧里的人说：“这官场，呆不下去了。”就如同一些人说：“这学校，呆不下去了。”如今学校实行的是改善后的科举制，“高中了”不仅局限于做官，还可以从事其它职业。特别提醒：不只官场有斗争。
　　它觉得人都沉稳了许多，折射出一些事情。吼吼，和对立面斗争久了呢。能和人“厮守”一生的不一定是爱人，也可能会是夙敌，即死对头。当然，死对头是女士，兄弟你就等于有爱人了。斗争的一生。
　　管你什么乱七八糟的，我们就是要，往前走哇！——麦当

---------------------------------------------------------------------------------

《装呢》

        它正躺在床上睡觉。这时，有人走过来。“你就装吧！”来者轻轻的说完就走。正在睡觉的它自然没听见。来者是隔壁的人，他回到窝里说:
        “它就给我装吧！”
        身边的人听了说:“它果然在装？我早就看出它在装！哼！”一个人悄悄走到门口，指着它的门口说“你再装！你再装！”当然，他是轻轻地却又恶狠狠地说。说完，他返回去，对着身边的人说:“哈哈！它在装！它在装！哈哈哈哈！”一名女性突然从厨房里跑出来说:“装什么？谁在装？怎么不早来呢？咦？怎么是你们？咱家的煤气不多了，我还以为装煤气的来了呢。”说完，她便返回厨房。
        “她的举动真奇怪。”一个人说。“恩恩。她在装！”另一个人说。“对！她在装！哈哈！她在装！哈哈哈哈哈！”这些人表示赞同。

---------------------------------------------------------------------------------

《近来无聊》

    电子书虽然不掏钱，但看着仍然不如纸质版有感觉。
　　一个作家有自己的团队应该没什么不好吧。恩恩。吼吼。（微笑）
　　敢动我的伙伴，就打飞你。——路飞
　　受尽苦难而不厌，此乃阿修罗之道。
　　吾既生于乱世，自当斩破尘埃。——索隆
　　经典的人生更有质量。经典正是因为经受住历史的考验才成为经典，选择非经典是个人的选择。但是，经典……（微笑）
　　被认为是讽刺的文章或小说，并不一定其作者本意就是讽刺。为什么?哦，对。文章和小说，说白了就是人话。生活中我们一定曾都有过说话被人误解的经历。同样的话，伴着不同的表情、动作或语调说出来，意思就会被改变。而我们有时却会忘记调整它们，甚至一些不懂得如何调整它们。因此，人还是需要互相包容，互相理解，多把人的行为往好了想。当然，要结合实际。写到这里，我想起了莫言说的：“把人当人来写。”

--------------------------------------------------------------------------------

《独眠》

    它躺在被窝里想:仔细想想看，其实你活的一点都不安全。对于平常善良的人来说，它可以把恶棍杀了，然后投案自首。自首首先就为自己争取到从轻处分。在劳改中，努力工作，在牢中改造时有机会学习文化就努力学习，表现好的话还可以一次又一次减刑。这办法不错，可是也方便了恶棍。不过恶棍应该不会表现好吧，没准还会和警察斗争。转念一想：不知道现在的牢里是不是和古代一样，鞭抽用刑等，反正要比古代人道多了。个别腐败的地方就不说了。它转过身睡着了。

-------------------------------------------------------------------------------

《申请》

        心灵旅客。

-------------------------------------------------------------------------------

《当面临困境时，作为高中生的我该怎么做？》

        当面临困境时，作为高中生的我该怎么做？
        我是一名高中生，我叫饰阳。我来自哪儿？我来自一片广袤的大森林！呵呵，你信吗？我都不信！什么？你问我来这里干什么？我啊，我是来倾诉自己的烦恼的。可是，我说了会有人听吗？你会不会和别人一样，认为我是神经病？我很担心这个。什么？没什么可担心的？谁说没什么可担心的！我以前就听过很多人说我奇怪！我现在的同桌——女同桌——她都说过我：你不能现实一点吗？我哪儿不现实了？你倒是把它告诉在这边急得直跳的我呀！哦，你说我总是爱想‘天外边的的事情’，什么我会飞了我就去环游世界，这样既快又经济，而且我想去哪儿就去哪儿，真爽啊！就费我一点儿脂肪。我要飞向月球、飞出地球的大气层、飞向月亮，我要学习嫦娥奔月。我要去看一看，太阳到底是什么样子。我要试一试，宇宙到底能不能让摘下氧气罩的我窒息。就因为这个，你说我不现实？那好，这位小姐，请问您，我郑重其事地请问您:大小姐，您老现实在哪儿了？你说不出来。好，我再问个题外话：又不现实在哪儿了？你说呀！你说呀！说呀！怎么不回话了？呵呵，你什么你？我怎么了？我？我不是我吗？我还能是谁？什么？他妈的？等等，说谁他妈的？我？你让每位读者评评理，我怎么就他妈的？我一男生能骂你吗？你说。诶？你居然还说我婆婆妈妈不像男生？拜托！您老再让读者朋友评评理，我这是婆婆妈妈吗？我这是再跟你讲道理呀！你说你骂我对吗？你这行为对吗？现在的女生怎么了？唉，说错话了，不应该说现在的女生。我也不得罪其它女同学了，就说你吧。你怎么？你沉默啊？呵呵，被我反驳得无言了吧，理屈词穷了吧？哭……呵呵，你说我不好，不像您老老同桌那么包容你。你啊你，啊？还是不明白的话，我也就不会再忍耐了。我是在和你讲道理，我怎么着也没骂你，你随便出口伤人对吗？我不是婆婆妈妈，你要我说几次才明白？女生？女生怎么了？女生就不讲道理吗？女生就可以随便骂别人“他妈的”吗？你不会转换一下角色站在别人的立场上想想吗？
        几分钟沉默，我同桌转过来说：“其实，我本来很文静，不过在初中跟着一帮男生学坏了，所以才有骂人的不良习惯。”
        我说：“其实，现在改，还来得及。”呵呵。

--------------------------------------------------------------------------------

《有关我理想的名言》

    有关它的理想的名言：
　　天生我材必有用。
　　我要扼住命运的咽喉，它绝不能使我完全屈服。
　　生活是不公平的，要去适应它。
　　播种一个行为，收获一种习惯；播种一个习惯，收获一种性格；播种一个性格，收获一种命运。
　　生命在于运动。

-------------------------------------------------------------------------------

《笑一百步》

    风飞沙走兵败如山倒
　　你逃了一百步我只五十
　　你这胆小的逃兵我笑你
　　你这胆小的逃兵我只逃了五十步
　　你说你百步之后必要再战
　　我说我终会逃出百米千米之外不再战斗

-------------------------------------------------------------------------------

《装屄小议》

    有了“正面”，才有“反面”。离了“正面”，“反面”的存在就不成立。当“反面”让“正面”也成为“反面”时，它就把自己淘汰。因为离了“正面”“反面”的存在就不成立。
　　有了“不装屄”，才有“装屄”。离了“不装屄”，“装屄”的存在就不成立。当“装屄”让“不装屄”也成为“装屄”时，它就把自己淘汰了。因为离了“不装屄”，“装屄”的存在就不成立。反过来说，如果“不装屄”让“装屄”也变成“不装屄”，那么它就把自己淘汰了。因为离了“装屄”，“不装屄”的存在同样不成立。
　　也就是说我们平时争来争去的“不装屄”与“装屄”的问题根本不成立。因为不装屄的人要让装屄的人不装屄了，而装屄的人要让不装屄的人装屄了，结果都被自己淘汰了。除非“不装屄”与“装屄”二者互不相干，“不装屄”与“装屄”的问题才能成立。但这二者不相干是不可能的。
　　简单的说：如果每个人都是“不装屄”，自然没有人说“装屄”这一谈。如果每个人（注意，是每一个人）都是“装屄”，人人都一样，在这种条件内的人自然认为这是正常的，也不存在有人说“装屄”这一谈。说白了，就是：当“不装屄”或“装屄”成为人类的共性时，就不会有人说“装屄，没装屄”这一问题。可现实是，“不装屄”和“装屄”的确是人类都有的共性，总是有人认识不到这点。因而我们的生活中总是有人在计较着不成立的问题。（未修改）
　　
　　
　　前段时间开始关注“世界那么乱”这句流行语。仔细想想，这话说的很对。装屄的人总是在空灵之中指着旁人的鼻子说：“你在装屄。”世界还真是有够乱的。

------------------------------------------------------------------------------

《梦想的萌芽、发展与壮大》

    如果在动漫领域里，路飞来中国，会和麦当、悟空他们发生什么呢？
　　一天，我和你去看它。它感慨地说：“更多时候，我只是欺负了比自己强的人啊。“我说：“别瞎想了。安心休养。_一次失利说明不了什么。”你说：“就是就是！要振作。还有我们呢。你也看开点世界很大，比我们强的人多呢。”它低首说：“我不能，倒下去。我也有我的野心。”
　　从自卑中间走向自信的人是真正的自信，从一开始就盲目自信的人其实没有自信。——俞敏洪
　　有时候人把你抬得更高，是为了把你摔得更惨。因此，我有时就会说，我就是脑残，脑残都不如。您就是天王老子。您是我大爷。呵呵。
　　一般的，人与人之间总是先用智力斗争，次之用武力。进行智力斗争时，不仅要巧妙地反击，还要揭露其阴谋。《海贼王》这样的动画之所以受欢迎，原因之一应该就是里面的对白。第三视角的人旁白说：“它好像咬到舌头了，对吧？”布：“你咬到舌头了吧。”旁白又说：“喔！竟然说出来了！”咬舌头那人说：“才没有这回事！我只是有些兴奋而已！”旁白表示怀疑：“是这样吗？”
　　不少喜剧效果就是通过揭露阴谋者的丑相而产生的。人们总是喜欢邪不胜正。因此，当人们看到一些负面事物被正面事物惨整或负面事物自作自受、洋相百出时，就会不由自主地哈哈大笑。不过，并不是会令人们哈哈大笑的事物就是负面的，例如喜剧，它给人们带来的更多是放松娱乐的正面效应。谁都会出点洋相的，不必太过在意，洒脱一些过得好。
　　人们怕有人宣扬无神论，正如人们怕有人说，人话中少了脏话感觉很奇怪。（过去应该说“人们”，现在应该说“一部分人“。但仍觉得要写成前者。）
　　说人看不到别人不幸就活不下去是片面的。当一个人安好时，它不会愿意一个人安好而周围人哭天喊地。那感觉，啧啧啧，一定是不好受的。恻隐之心，人皆有之。仁爱之心，也许不那么容易有个完整的。
　　许嵩不是完美的。可他至少对着全中国甚至全世界人心的阴暗面狠狠地出了口气。你（阴暗面）不是挑衅了么？你不是挺猖狂么？你不是觉得我（光明面）不敢出气儿吗？有这么一个人，哆嗦了一下，全球便有反应——许嵩。
　　梦想种子，总是在那些不起眼的地方萌芽、发展，最后壮大的。
　　《猫和老鼠》的生活就是斗争。而现在的斗争，就是我的生活。
　　像我这样敏感的人，它是理解不了的。我的感情细腻，有时候也很会劝解人。它有好几次失落，都是被我疏通思想的。其实我不知道，那是它故意用一些小挫折来借口说失落，让我劝解它的。为的是不让我那么闷骚，怕我憋出病来。我太沉默了。你也很担心我。它们是一个组合嘛。
　　你存在，我深深的脑海里。我的梦里，我的心里，我的小说里。话说，大家都变得更成熟稳重了。我也得加加油了！?戴着耳机呢。但会尽量少戴。

-----------------------------------------------------------------------------------

《读者们，不要发霉》

    恩格尔系数越低，说明国家或者家庭较富有。恩格尔系数越低越好。
　　我所见过的真爱情、真婚姻只有：咱们两个在一起互相有个照应。咱们要过好生活。孩子的事可以商量。父母也不容易，要好好赡养。咱要生活得有目的、有计划。
　　言情小说倒是让不少人学会了更多把“情调”颠倒过来说的技巧。
　　朋友曾说：“我知道这么一句话：人在不知不觉中就发霉了，所以千万不要不知不觉。”是啊，不知不觉中，人就会发霉。有道理。
　　我一个人趴在窗沿，看外面的灯火辉煌。我想：沉默太久，竟差点忘了怎么说话。我在它和你眼里，肯定是个特冷淡的人。我竟然发觉自己太沉默了。值得一提。它和你还以为我希望自己永远沉默下去，连山都比不上我。我有了它和你这样的伙伴，真是万幸。只有它们能包容了我。
　　不知道为什么，我总是很期待并且很享受自己的新朋友和老朋友相见那刻。
　　有熟人曾谈到说：社会道德沦丧，人不懂得反省自己。我却不这么认为。每个人都会反省自己并且时常在不自觉地反思自己。真的。比如说，有个XXX平时表现得很欠揍，它有时也会说：“有些人，很欠揍。”从某种意义上说，这也是在反省自己。一些人们就会说或想：还真是这样。
　　在我的背后，微笑着活下去吧。——曾经为整个宇宙带来希望的米龙《星游记》
　　清明节快过去了，说点有关清明的事。第一次友谊逝去后，我说了：清明……反正和死有关，挺悲痛的话。被那朋友知道后就回复我说：你呀，不会说就别说，看了怪叫人难受的。我还没意识到，当时那寥寥数语竟可以称得上是“自由诗”。哈哈。那该算是我写自由诗的处女作了。
　　根据辩证唯物论的观点，世界的本质是物质的。那么用这理论的眼光看，世界上有没有鬼呢？如果有人说：有。就会被人判定是唯心主义。其实，还真可能有。道理很简单，世界是物质的，人是一种物质，鬼也会是一种物质。再怎么“唯物”也不能完全否定了鬼的存在。但它存在的几率又是少之又少。
　　人类有许多成就都是模仿一般动物的。比如说飞机、超声波探测仪、夜视仪、潜水艇、壳形建筑、潜水服等等。这样一来，人的生产活动就很像一般动物。而我的课文《作为生物的社会》中却说“蚂蚁实在太像人了。”严格来说，应该是人太像蚂蚁了。生活中人们是不严格的。
　　电影《拱猪兄弟》可能是在表达：拍戏入了迷。这么打比方说比较确切：当杀人犯把一次杀人的真实过程拍成短片，那人们就会说：“那只是一个短片。”
　　电影《我的幸福辣妈》中的陶小梦，是不是很人小鬼大呢？片尾喝醉的他那句台词更是把“鬼大”表现得淋漓尽致：“我又有一个新主意……给我爸也找一个合适的……靠谱的……”

-------------------------------------------------------------------------------------

《随感小集1》

其实多一点宽容，我们的生活会更加美好。一个人犯了错误不要紧，不要只是一味的责怪他，我们要告诉他：你哪儿哪儿哪儿错了，要改掉！引导他们走向正确的道路。这样一来，我们的生活中就会增加一名明事理、有一定修养的人。
为什么不叫你说脏话？因为你要培养高雅的生活情趣，要知道，脏话说得再溜，也不能让人觉得你有修养讲文明。说脏话，你会给别人一个坏印象，并且减少与你的交往频率，也要知道，人的第一印象的重要性。（开玩笑也不应该说脏话啊）
当我坐在教室里一无是处的时候，时间从我身边溜走;当我徘徊不定时，时间从我脚边悄悄溜走。
我突然想到一个问题，为什么有人说被耍呢？呵呵，那些人容不下其他人却又说别人不好，不是嫉妒吗？也许我能创立一个门派，foolish门派，哈哈，拜托不自重的不是本人，是那些把观点强加于别人身上的人，凭什么我用你们的定义决定我的定义呢？
啊？和我讲不通道理？没办法，在下这样，是后天形成的，我也想正常一点，可是事已至此呀，又无人相助，我只好做老实本分的自己。无所谓，人不应该做自己吗？你们又不帮我，没资格乱叫！
成长的过程总是伴随着痛啊，曾经迫切期盼的一切已经得到，我没有理由不经受住考验，人生是一场拉锯战，强者会坚持下去，何况自命不凡的我早就期盼着这一切，我没有理由不经受住考验。 

有人说，一个好的作词者就是一位好的诗人，优美的辞藻，让人动容。

------------------------------------------------------------------------------------

《随感小集2》

我相信，人总是会坚定信仰，我相信人总是会关心人文，书法——人文精神。
直到回到原来的生活习惯，我才有了感觉，只要回归本位，就会冷静下来。
不还击因为懒得同你们争论！我不犯人，人竟犯我？此时不还击，更待何时？
仅仅是因为对我音色不满的人我想说，我并没认为自己的歌声多好听，但绝对不算差（有点自恋吧），咳咳，声明一下：我并不认为音乐的好坏是凭一个音乐人的音色好坏来判定的（最起码不是主要原因），更重要的是艺术家作品的内涵，再动听的声音如果只能唱出《不想上学》那样的歌的话是很可悲的。
在学校，有的人就骂努力学习的人是书呆子，我听了超气愤！世界上有书呆子吗？某些人口中的书呆子只是学到了很多东西，思维与别人不一样而已，我们是所谓的书呆子式的人有错吗?切，要知道，嘲笑别人的人才是最无知可笑的人！看看最后的结果吧！书呆子式的人会让你大吃一惊的！
我已经明白，现实，很现实。人不管到了哪，该存在的还是会存在，不改变的还是不改变，我很无奈……面对这繁华的世界，我该怎么办？

------------------------------------------------------------------------------------

《随感小集3》

渐渐的，我步入了一个神奇的世界。这是长大的变化，我渐渐地认清了这个世界的面貌。电视里的生活就是我们生活的缩影。我到底想做什么呢?学者？作家？服装设计？我不得不说，我烦透了这个世界。
社会是人组成的，说白了就是有组织的群体，所谓改革，可能就是把社会这个群体调整到更适合我们人生存，并且更加舒适的行为。
或许，当我感到迷茫时，正是所学知识被用于实践之时。
在社会之内的某个群体的环境氛围里生存，或是在比较自然的地方生存，完全是由你决定的。
封建的感觉，是我的错觉？还是其他什么？这里有封建残余？
有许多，封闭的心灵，现实灰墙的冰冷，一种不安全的感觉，让人变得畏缩。所以，人把自己置身于世外，不轻易袒露自己的真诚，如果受到伤害，怎么办？……

------------------------------------------------------------------------------------

《随感小集4》

随着年龄的增长，越来越深刻的体会到不被人发现的苦
即使再喜欢低调的人也受不了这样的压力
担忧，看着周围的人他奋斗你争锋，再看看
那些在高山之巅的人呵呵
好渺小啊。。。我
长大一点都不好，在生气时不能随便发脾气了，因为可能伤害到身边的人;不能不学会骗人了，因为终会有人会骗你;不得不学会打掉了牙往肚子里咽，因为没几个人能真心的听你说话了;不能不学会变得强悍，因为竞争真的太残酷了;不得不学会吃苦找乐了，因为人总想有张有驰的过日子;不得不承认真爱难寻，因为真爱要要付出的代价太大太大了;不得不承认没不得不学会隐藏自己，因为太放矢，会遭人围攻;不得不……越来越多的不得不束缚我们的身心，这个时候才真正的懂得儿时的幸福。三万多天，要么一个不朽的传奇，要么与世无争，安安静静平平淡淡的活过一生，至少“我”活过，活过……没有几个人愿意选择不朽，因为不朽并不是真的不朽……
以前总是在文章里看到说，爸爸妈妈突然老了，当我驻目仔细看着那曾经精神焕发的脸时，惊讶地发现，他们老了，他们的眼睛变得无神，他们的背影变得笨拙，这是岁月磨砺的结果。我心里一惊：不知不觉，我已经长这么大了，不知不觉，大人这个名词已被冠到自己头上…… 
总觉得，人生之路应该是不平坦的，明明有平坦舒适的路可以走，我却选择了去体验，去丰富自己的人生经历，也好，虽然崎岖，却会得到一笔不小的精神财富。
－宝剑锋从磨砺出，梅花香自苦寒来。不畏挫折的我们加油！我们最棒！ 
那时，你总是怕我点到你的心计，傻里傻气的话语，让人觉得更加可爱。明明知道当初的接近并不是因为真爱，我却还是挨到了最后的分手。看来，爱真的能让一个人疯掉。不会去忘那些，也不肯去恨那些。不论是好的坏的回忆，在现在看来都感觉那么温暖，它奇迹般的没有一丝血红。那写信的纸张随着记忆开始泛黄，它仍然静静地躺在纸盒里，记忆中的你仍然那么美丽……
有不少人说一些男生像女生，我不否认，因为确实像，可为什么像？因为他们太善良，他们不喜欢纷争，当他们看到受伤的人时就会很心疼，为什么大家就不能和睦相处呢？他们都喜欢学习，因为书本很单纯，它不会伤害谁，它与世无争。他们要么很受大家的眷顾，要么被滑头的人欺负，不是他们没有能力成为强者，是他们太傻，总是下不了决心，总是怕伤害别人，他们的心很纯洁。然而他们中的一些总表现的坏坏的，其实只是为了保护自己脆弱孤单的心灵，他们的不安有谁能懂？为什么要像女生，值得吗？

----------------------------------------------------------------------------------------

《随感小集5》

每次家人团聚，就算不说话，心里也会很高兴，感觉很充实。
我总是会对命运做伪装，当它以为我被它打击地变丧气的时候，我的心里其实只有昂扬向上！
虽然成功的过程是漫长的，却也不会乏味过度，因为有各种事情要做，有各种困难要克服投入进去就会发现道路漫长，苦乐与我作伴，甚好！
我苦苦探索着真理，始终是与现实碰肩。
承认现实，做个现实的人，我是，但我不是现实到没有想象力了，我依然爱想象。“发挥你的想象力！”我时常对自己也对别人说。
为什么天才在于积累？
因为积累的东西越多，你的成就就会越大。
也有两面性：你积累“正面”就会在“正面”大放异彩，你积累“反面”就能在反面掀起沙尘暴。举例来说明，你不断积累人脉，而且是“正派”人脉，你或许会成为一名社交家，公司老板，你不断积累恶习，那你或许会成为一名罪犯，不是罪犯也会是人类中的败类。
所以捎带提一下：做个向上积极的人，最起码也不能走下坡路。

---------------------------------------------------------------------------------------

《随感小集6》

真不明白“出淤泥而不染”的人怎么这么少。
跳跃式思维也是一种能力。
不要随便骂英语学得好的人，“师夷长技以制夷”没听说过吗？拜托，自己没英语那个本事还不允许别人有？可笑。
那些底层的人要的真的不多，真的，哪怕是一个平等的眼神……
上帝说：“我要惩罚世界上的坏人，他们不是我的孩子！”
死神说：“上帝，你错了，‘坏人’的亡灵曾向我抱怨世界如此不公，连他们的上帝都抛弃了他们。”
上帝低头沉思……
你要做个孩子样子的大人，还是做个大人样子的孩子？

---------------------------------------------------------------------------------------

《随感小集7》

我有时候会有思想斗争，而且每次斗争当中的“我”正义胜利后，心情就会很舒畅——真幸福啊！
以前不知道为什么“眼过千遍，不如手过一遍”，上高中后预习了高二的政治课本才知道：“物质决定意识”，当我们把要背的东西抄一遍后，我们就创造了“物质”（即要背的内容），这“物质”同时也决定了意识，我们也自然而然的容易记住所写的东西。
夜黑风高不可惧，待到黎明曙光见。
人生难得一知己，自古英雄皆寂寞。
只要努力奋斗，希望之光永远不会消逝，希望之火永远不会泯灭！
我也学学老孔，他老人家现在要活着肯定还在追求“真善美”呢。
别人说我不行，不代表我不行。
去他的流言蜚语，做我自己的主角。

-------------------------------------------------------------------------------------

《随感小集8》

这个世界失落了繁华，飞舞的树叶不再出现在天空！
我说，早恋是幼稚的，无知的，但情感是美好的。很高兴，我曾经幼稚过，因为这代表着我曾经美好过。未来，我依旧。
我上次在韩寒语录里看到一句话：“明明下流的人，凑到一起就叫上流社会？”我不知道这是哪一年的语录，但有点笼统，韩寒应该是特指某些人吧。
一句很实用的歌词：“我做自己的事我写自己的字，简简单单的喜欢不需要那么多的评论……”
有那么一个人，每次和你遇见都只是三两句的言谈，他就像风云一样飘忽不定。其实苦乐逍遥自在他心。
有一天晚上，我和一舍友就“当个好人还是坏人”展开争论：他：“当个好人他们都欺负你！人就是欺软怕硬！”我：“错！只要你不惹他们，他们就不欺负你，而且，你是个好人的话，大家在你受欺负的时候会帮助你，还有，你自己也得争点气，你很好欺负吗？”

------------------------------------------------------------------------------------

《随感小集9》

我们何必因为别人的庸俗而让自己庸俗呢？爱怎么说怎么说吧，懒得和无理取闹的人闹，最后ta就会发现自己才是小丑。
有这么一种坚强叫泪水，做最真的自己，有这么一种人像水晶一样透明。
社会是个大家庭，怎能不互相包容。可整个社会的氛围很闹，我本来打算等我活得差不多的时候就早点离开这红尘算了，可我回过头来想了想：我这不结婚，死的早，是不是有点亏啊……你说是不？我还没当爸爸爷爷就死了得多遗憾，哈欠。
回家了，不知道同样在学校求学的大家有没有这种感觉，学校是个小社会，可是不同于社会的是，地位并不是最重要的，你家的财产也不是最重要的，重要的是我们是同学，我们在一起学习，很单纯的友谊而已。
得不说，我再也找不到了自己孩童时代那么纯的天真无邪的天空。我渐渐地承认并接受了人真的是一种根本上虚伪的动物。估计又有人要说我悲观了，哦拜托我再重申一次：发表自己的感慨不叫悲观OK ?还有什么说我装纯，我没装纯过，只是一时兴起发些神经～吼吼
我至今还记忆犹新的那句话是：粉丝儿的力量是强大的。

-----------------------------------------------------------------------------------

《随感小集10》

在海边吹风是一种享受，虽然我没有去过真正的海边，但我能感受到，我能感受到风的指尖穿抚于我凌乱黑发间的温暖。
我是一名青年，尚未涉入社会的我想表达自己感受到的浮躁，却始终不能表达出来，我只能说，我感觉到了浮躁充斥于是空气里。
有没有那么一瞬间，他在你的世界里出现了，可马上又消失了；有没有那么一瞬间，你想黏住他，对他说记住爱你的我。人生的瞬间需要把握，虽然你不痛不痒，但它确实在流逝。
坚持就是胜利，熬住就是一切。当你说这些箴言时，请用平淡的语气，因为意气是一时的，平淡是永远的。
今天看了看曾经的照片，很，不能说怀念，应该是很感慨，曾经的我并没有仔细地看过自己的模样，以致于今天的我会手捧自己的photo问自己：我真的这么帅？以前都没觉得。
就算过去再傻再单纯，也是过去，我很爱生活，生活永远有希望！

----------------------------------------------------------------------------------

《随感小集11》

唉，老是有同学借我的手机玩，所以我的流量用的太快，弄得我都没办法和各位交流了，所以我决定，绝不轻易借出手机了！呵呵，我管什么面子不面，那都是虚的，我是我.
我想对每个不被人理解和接受的人说，如果你遵守了基本的道德，你没有去发坏，你就完全有理由为自己辩护加油，那些不理解你的人去他的吧，说再多也没用，少了他们还不活了不成？为自己而活。
这是我在别人的博客看到的，很有感触“哈佛大学的校训是一句值得好好品的话“你所浪费的今天，是昨天死去的人奢望的明天；你所厌恶的现在，是未来的你回不去的曾经””
就算是迷惑，也得在学校迷惑着，我能不能考上呢？未来我会怎么样呢？难道真的要一事无成吗？可说我会一事无成的人又不是神仙。
高中，是一个阶段，我们都从懵懂迈向成熟，所以，过去的是因为天真，幸运的是，我的天真并没有做什么无法挽回的事。我还是完完整整健健康康的我，而你，也是健健康康的你。你们，也是一样。我们，依然在从懵懂迈向成熟，一切都是美好的。我爱爱生命！大家也一样哈！坚强，勇敢，向往美好！
我现在渐渐释怀，就像黄小仙那样感悟，我的世界，并不是必须只有她一个人，还可以有身边可爱的朋友。虽然，我和黄小仙一样以前出了门就像装不认识他们。

---------------------------------------------------------------------------------

《随感小集12》

很抱歉，我们都不是同一路人。道不同不相为谋，我不想交，我只喜欢安静着思考。谁都别来打扰我。
其实我没什么座右铭的，我只是有比较喜欢的一些名言警句，所以座右铭什么的是随便说说的，我可不会依靠一句话而活。
找回了爱梦想的自己，感觉生命又有了意义，wonderful！哈哈。
谢谢你让我懂该怎么爱，你不只是一个过客，我的改变会一直陪我到老到死的。
老实说，我不觉得多占人一点便宜的人就很成功，尤其是你，你的人生将会永远有这么一片污迹。
人生旅途上的风景是很美，让人驻步观赏，但不要忘了你要去你心中的目的地。

---------------------------------------------------------------------------------

《随感小集13》

当我把自己当成一个城市里的孩子时，我发现城市如此像农村。
当我把自己当成一个农村里的孩子时，我发现一切都如此珍贵。
没有人喜欢纷争，除非是战斗狂，自然的法则是弱肉强食，但万物欣欣向荣不更好吗？上善若水。
数学课上，数学老师说要对得起自己的良心。他上学的时候也被老师们抛弃过，所以他感同身受，他说：“要把你们一视同仁，才高一，完全能赶上！”他还说：“我要没考上大学，能站在这里给你们上课？”。这样好的老师，真是不算多啊。
人知道的太多反而没好处，因为看到的东西太多，这样说不是咱自傲，人外有人，天外有天，但我看到这么多已经够麻烦了，看到更多岂不是更烦？
政治课本上说“物质促进意识”，这也就是说，物质可以改变意识了？我想答案是肯定的——能，如果你要反驳，我只会告诉你，让时间证明一切。（无限的时间为限）
生活总是施加苦难于我，我却不屑，我越是看到丑陋，我就越要追求美的事物，因此，我学习各种东西，除了文化课，我还找机会学习音乐、美术、写作、书法、体育、舞蹈，结果，生活为我的执着而折服，它讶异，为什么我始终不会变得邪恶？呵呵，那是因为我始终都在追求美啊。（《夜晚越黑，微光越亮》）

----------------------------------------------------------------------------------

《随感小集14》

要不怎么说人是动物演化而来的呢，有时候看某个同学就觉得他像一头狮子，有时候就像一只企鹅。
换座位是件很小的事情，可为什么总有一种阶级被转换了的感觉呢？可见，阶级是无形的，小社会，学校。可悲的是，阶级明摆在那里了，人们都看在眼里，但是人真的无法做到人人平等。
我明白了，像我这样的孤身一人的行动，在很多人的眼里就是很不一样了，由于孤身一人太久，他们看到的我就比较全面，而没有和其他人在一起时候的干扰。
人与人，哪怕心知肚明对方的某些习惯是为了掩饰什么，也照样该怎么就怎么，不会说谁伪装，因为每个人都有伪装。
音乐记录的就是瞬间的感动，而这感动会在你不振的瞬间让你振奋。
自己看得起自己是真，看不起自己是假。

----------------------------------------------------------------------------------

《随感小集15》

老子先生说得太好了：“上善若水！”
水能利万物而自己又不停止前进。
当课代表，这就好像在公司当职员，你刚开始时候做的不好并没什么，他们不会立即把你“解雇”，有这么一层关系在里面。
果然，只有我最清楚我自己是什么样。
越长大越孤单，不如说越长大越独立，我们虽然是独立世界的个体，却可以社交，彼此联系。
人生就像一场戏，因为有缘聚一起。
我来导演一出戏，名字叫做好伴侣。
虽然我这个人是立体的，但我不是3D电影，所以戴着3D有色眼镜的你始终看不到真实的我。

----------------------------------------------------------------------------------

《随感小集16》

谋利没有错，但是要通过正当途径，“君子爱财，取之有道”么。
简简单单的几句话，写了又擦，擦了又写，不知是为了留下什么，又怕留下什么，是害怕失去什么，又害怕得到什么。像钟摆上下摆动一样，一次又一次……
姑姑的孩子眼看就要中考了，可她的孩子成绩不好，我很担忧，要是上不了高中他得多懊悔。我想，掏钱也应该让他上高中，不留遗憾。
做什么事情都得有个好身体，肯下功夫，有方法，做个好人。
以前我从未觉得老爸有知识，但现在却窥一斑而知全豹了。
理想就是有点想……

----------------------------------------------------------------------------------

《随感小集17》

小说，写作吧。
写作就是把你的思想转化成文字，事实上，当你开始构思一篇文章的时候，你的大脑早就变成了一份草稿。

为了保持礼貌，别人说话的时候请认真听，请看着对方的眼睛，请旁边的人不要说正在说话的两个人不理你的打搅。

老师们和学生们都是有着平等自尊的人，希望老师和学生能发展到朋友的关系，更确切的是发展到学友关系。
高中，老师不再是哪在我们眼中高高在上的人了。也许你还没发现，但你终会发现。
你可以喜欢看美女，你可以偶尔想一些“坏事”或坏事，但你不能真去做坏事。

有些事情是不需要理由的，因为人本来就是一种动物，高级一些而已。你想，如果你退回到仅仅是动物的阶段，你根本就没思想，怎么会想你做某件事的理由呢？所以，身为高级动物（人），有些事也是需要顺着直觉去做的。

----------------------------------------------------------------------------------

《随感小集18》

“近朱者赤，近墨者黑”“凡有所读，皆成性格”“行为决定习惯，习惯决定性格，性格决定命运”，嗯嗯，明白。

Y说：“某某某藏得可真深！”
我想，谁藏得深不深你不用管，你只需要看他有没有陷害别人，每个人都可以藏得深，但每个人都不要去陷害别人。
没错，这个是社会，没有什么能与不能，只有肯于不肯。
没错，这个是社会，发展空间很大，但大学更阔。
没错，这个是社会，我会退下幼稚，留下童心。
没错，在这个社会，我正在建立自己独立的人格，努力成长。
她们，不会保护自己，要么就是她们故意那样做。
人与一般动物的根本区别是人会制造和使用工具，除了人本身以外，人所创造的都是为它所用的工具。
如果你长大了，恭喜你成为一只成熟的人了。

----------------------------------------------------------------------------------

《随感小集19》

既然大家心里都清楚，就不必去做什么口舌之争，我写书的时候写出来就是了。
如果你觉得世界无望的话，就去学学艺术，搞搞艺术。
大家都越来越来越尊重我，童年渐渐远了。

正因为有了绝望，才有了艺术的出现；
正因为有了苦难，才有了宗教的出现；
正因为有了求知，才有了科学的出现。
赞美是人际关系的润滑剂，无论被赞美者是什么反应，你所产生的正面效应在冥冥之中起作用。

---------------------------------------------------------------------------------

《随感小集20》

呵呵，好有趣的理由。
终究是要进去的。
我差点被这个氛围感染了，看来得少进去了，他们毕竟是一群问题少年，“近朱者赤，近墨者黑”，他们太自卑而且人品不好。
歌词是文章，文章是歌词。
事实胜于雄辩。
无论你怎么以眼光挑衅我，无论你怎么一举止敷衍我，那只是你个人的动作和想法，更我没任何关系。我只是觉得，你是个很讨厌的家伙而已。
或许人说中国人贱，就是贱在了挑衅上面。
我不认为你挑衅我，我不理你就是高傲，我为什么要接受你的挑衅呢？我不接受。
学！当然要继续学！

---------------------------------------------------------------------------------

《随感小集21》

我很清楚的知道：在这里，我的人生将奠基。
他们到底被蒙蔽了，相继退学，却不知道为什么。
摘抄：
你欺负我一次可以，欺负我两次可以，你要再欺负我我不整你，你以为我受虐狂啊！（韩寒）
最可怕的敌人是自己没有坚定的信念和顽强的毅力。（罗曼·罗兰）
如果你的信念还站立着，那么没有人能使你倒下。（马丁·路德金）
我要扼住命运的咽喉，它绝不能使我完全屈服。（贝多芬）
有人对我说，不要假装坚强。
我很平静地回答，我在努力让自己变得坚强。
大家都知道“物竞天择，适者生存，优胜劣汰”的自然法则，任何人都无法更改。
大家也都知道“人道主义”，不要以为人道主义就能让你的一切圆圆满满，“人道主义”不会帮你把一切包办了，它改变不了自然法则。如果你要被淘汰的话，“人道主义”仅仅能让你背淘汰得舒服些。
仅此而已。
现代人正在逐渐学会如何与人保持一个“黄金距离”。

--------------------------------------------------------------------------------

《随感小集22》

不管怎么样，他们觊觎的心理真让我发自内心的讨厌他们。

其实我经历了很多艰难，但我并没有一次变得……邪恶。很多很多的事情，当你经历时，你会讶异：为什么人会变得如此这般？我绝不要这样！
是呀，我怎么忍心变得邪恶？
邪恶似乎是一个遥远而模糊的词，可它却经常会出现在我们的电视、电影中。电视、电影告诉我们：“邪不胜正”，这是想一想就会知道的一切故事的结局。
既然如此，我们又为什么要变得邪恶？这是毫无理由，也是不需要理由的。
我们都应该惩恶扬善。正义必胜！
音乐先慢慢接触。我的第一理想是作家，专攻写作。
恶习不可实践。
最适合需要的就是最好的，公认的最好的不一定适合你。
未来，不久的将来，每个人的基本素质里会多一项：要有艺术家的意识和一点艺术才能。

-------------------------------------------------------------------------------

《随感小集23》

最好的学习方式是看书。看电视、电影次之，因为电视、电影大都是文化快餐。
最好的盔甲是站在射程之外。
“渗透性”学习法真的很不错，钱学森前辈真有一套。
写作，其实是把自己的精神世界展示给读者，同时也展示给自己。
你的痛苦是源于你的无知，因此，还不赶紧努力学习！
书是一种工具，书是思想的载体。每个人都可以写书，可以用来交流思想，也可以用来检查、纠正自己的不足、错误。

-------------------------------------------------------------------------------

《随感小集24》

根据自身的实际情况，做出适合自己的决定，去成就自己的完美人生！
我是人生旅客，不是流星，呵呵。
一个人都会有许多面，只要音乐人用音乐把人们最需要表达的那一面表达出来，他的音乐就会很成功。
我总算明白了何为书法的“由形似过渡到神似”了，几经磨砺，功到自然成。
其实，一切习惯都是可以打破的，只要有必要。
其实，人没变，只是你看到了他（她）的另一面。

------------------------------------------------------------------------------

《随感小集25》

骂人可不是好习惯。
语言是人类制造的一种工具，可以用来攻击伤害人，也可以用来自我防卫。
记忆：勇气一定学识与修养的必然结果。
在报纸上看到说不久的将来，学校会把国学设为必修课，这很好，学习国学有助于学生形成完善的、独立的人格，提高道德修养。我很激动，早就该这么做了！
看完余秋雨老师的《苏东坡突围》后我看了出来，文化的脆弱性在于它易于被污蔑，但它的坚强行在于被污蔑后也改变不了它好的本质。
艰难困苦，玉汝于成。
我总是选择珍藏回忆，不管好的坏的，我都会珍藏。好的，就摆在最显眼的位置；坏的，就用至纯之水洗涤后摆在最不显眼的位置。这样一来，我就是一个有欢乐也有悲伤的一个人，我没有几多遗憾，却也有着遗憾。

-----------------------------------------------------------------------------

《随感小集26》

以“高级动物论”的思维来看：我走在大街上就好像走在散养动物园一样。
人既然是动物（高级动物），就应该包容却又控制好自己的天性，比如，见到美女会赏心阅目就多看几眼；看见令自己害怕的事物就有些蹑手蹑脚；受外界刺激就会产生内在甚至外在的反应。（真正的自由是天性得到好的控制而不是扼杀或没有天性）
这是个弱肉强食的世界，你不和大家团结起来去战斗，别人终会欺负到你头上。这就是为什么人人都不热爱战争却都在战斗的原因。
唯心主义的精髓在于让你拥有一颗强大无比的心灵；唯物主义的精髓在于让你拥有把自己的内心通过事物反映出来。
我总是把人的语言的一切用我的“高级动物论”去伪存真。比方说，一个人十分生气了冲你大喊大叫，把它换成其他动物就成了，（比方说一只猴子）一只猴子“啊啊嘎嘎”地尖叫对你发出警告。不多举例子，你们可以举一反三。
仔细想想，儒家的思想学说有融合其它家，比如智与仁结合就成了道家学说：上善若水。

----------------------------------------------------------------------------

《哎、哎、哎》

　　“我说V,你要清醒别再轻易掉眼泪。我说V,是是非非你要勇敢去面对。我说V，该放就放别让自己那么累。无所谓，自由自在地飞，让梦纯粹，今后轮回。”这是不少新人爱好嵩乐的人耳熟能详的一首，《浅唱》。不知有人曾注意过，在音乐唱到前面这段词时，背景音乐里有人在不停地叹气，“哎、哎、哎”，这很颓废吗？人累了连叹息都不准吗？不是！
　　还有《叹服》《闺蜜》等音乐里，都有着不同形式地叹息。倒不如这么说，嵩乐本身就有一部分，其名可谓“叹息”。
　　为什么如此叹息，却仍有不少人爱听呢？因为现代人生活节奏快，更快，很多人连叹息的时间都快没有了。
　　有一次，我叹息：“哎，哎……”有人说：“叹什么气呀，振作好不好？”我想：去你的，你没叹过气？我叹息，我累了，怎么着，不许啊！累了就得休息！你累极了时，我非要你振作，你乐意吗？你跑步累得不行了，我说，快跑！加油！别停！跑呀！快跑呀！你怎么停了？再跑个百八里地呀！咳咳，这是变相讽刺，变态。虽说如此，但绝大多数人都会偶尔做一次这种变态的。
　　“哎、哎、哎”。当生活让你喘不过气来时，你愿意叹息吗？你敢于叹息吗？我们都应该做一个敢于叹息而不是敢于不敢叹息而被憋死的人。
　　累了？自己选择音量：
　　“哎、哎、哎……”
　　“哎！哎！哎！”
　　“哎……哎……”
　　“哎！——”
　　“嗨……都什么跟什么呀……”

---------------------------------------------------------------------------

《没有讨论的余地》

　　提出一个问题，往往比解决一个问题更重 要，因为解决问题也许仅仅是一个数学上或 实验上的技能而已，而提出新的问题、新的 可能性，从新的角度去看旧的问题，却需要 有创造力和想象力。——爱因斯坦

　　唯物主义只是说“存在决定思维（或意 识）。存在为本原。”，它并没有限制人去 想象。但是人进行想象活动时，到底是唯物 的思维还是唯心的思维呢？或许是二者都有。

　　心情不好，就去晒太阳吧。

　　由于生活中的一些事情，我心里不爽 的时候就会自娱自乐地唱一些发泄现代人压 力同时指出人的劣根性的歌曲。比如说《闺 蜜》《千百度》《拆东墙》《医生》《胡萝 卜须》《装糊涂》《内线》《全球变冷》 《浅唱》《play withstyle》《在那不遥远 的地方》等。特别气愤时就唱一唱类似《敬酒不吃》《伴虎》《心疼你的过去》《对话 老师》《清明雨上》《我无所谓》《安徒生 不后悔》等情绪强烈的。为什么大都是许嵩 的音乐？因为他的作品针对性强，而且许多 方面都点到了，即“全”。虽然他的音乐有些 内容尖刻辛辣，但同时也表现了人与生活压 力的斗争与无可奈何的自嘲。我有朋友曾告诉我，听许嵩的一些音乐会感觉有些痒痒的。提醒 朋友们和非朋友们，发泄固然可以，但要尽 量在适当的场合哦。与生活斗争吧。

　　见到一些人，会觉得像是见到另一些人。世 界竟会有如此奇妙的事情！关键是，它时常光临鄙人舍下。

　　当自己突然从冥思苦想中解放、回过神来 时，看看旧照片——可爱的故人。有那么一 瞬间，会觉得，它们并不曾改变。最初那个印象冲你笑了笑。

　　一般地，当你看到人们因你而快乐时，你就快乐。当你看到人们因你悲伤时，你就悲伤。

　　“怎么全部都是变态？”“哈哈哈哈。您真是太 过奖了！”“我可没在夸你们！”——《海贼 王》490

　　真正在社会上小试牛刀，就会发现自己还嫩 得很。因为在自己的领域内，我能自如。出 了这个圈儿我就显得蛮尴尬。学无止境，实事求是。

　　电影《录取通知》。刚看到这 个题目时，我以为是讲述了一个没被录取的 考生经过不懈努力终于被通知录用的故事。 可看到前40分钟我就明白了不是这样。一位 具有激情和创新力的青年巴特比高中毕业后 没被一所大学录取，他灵光一闪，为什么不 自己创建一所大学呢！于是，开始了稀里糊涂地创办最终坚定了创建大学的信念……

　　可惜极品钢琴里没有《敬酒不 吃》《心疼你的过去》等曲目。要是下次更 新时有了这些曲子，就可以在不爽却又不想唱时弹了。

　　不去看《敬酒不吃》等音乐的歌词，直接听 背景音乐，也是挺好听的。歌词是它们的躯体，背景音乐是它们的灵魂。

　　电影《朋友也上床》。电影讲 述了两个因工作的事情而相识的异性朋友。 有了一些了解后，两人便约定只有性关系， 不能动感情来避免麻烦。然而，在事后，男 方竟有些动了感情……最后的情节很有意 思：男在阶梯上单膝跪下，掏出戒指："请 你……"女："不。不。这……"男："不。不是你想的那样。请你重新做回我的好朋友！好吗？"

　　在小说《战争与和平》中，列夫·托 尔斯泰根据自己的亲身体验，推出了一个全 新的历史发展观，提出了他的历史发展 的“金字塔”理论，即越是高高在上的人物， 对历史发展的作用越渺小，推动历史车轮的 是那些金字塔最底层的无名大众。

　　音乐A-lin's《幸福了，然后呢》。 曾经的浪漫满屋，让情侣们陶醉。然而，当 一对又一对恋人幸福地“执子之手”后，却开 始质疑自己能否做到“与子偕老”。两个人结 婚后，在一起的时间变少，每天晚上下班后 才能好好在一块。可又顾不上交流，于是有 人问：幸福了，然后呢？……

　　冬岛守卫：“抱歉啊，刚才误会了 你们。”路飞：“嘻嘻嘻。没关系，我们已经 习惯了。谁叫我们是海贼呢？”——《海贼王》

　　音乐谭咏麟的《披着羊皮的狼》。 有一本书叫《富人狼性，穷人羊性》，作为 披着羊皮的狼，可谓是“外圆内方”。看来谭 咏麟早就明白了这个道理，要做一头“披着 羊皮的狼”。那个，改成“有羊性的猛狼”会比 较贴切其书作者的本意。狼……

　　老实说，中国的优点就是，不论怎样，总会 有对立统一的局面。当对立而不统一时，中 国就会和当下的韩国与朝鲜一样；而当统一 而不对立时，中国就没有发展的可能了。

　　音乐，王力宏的《我完全没有任何 理由理你》。正如很多音乐人一样，Mr. Wang也对生活中的阴暗面做出了反击。狗 仔队只是其中一部分。这首歌也是发泄不爽的一优秀作品。

　　路飞：“快点跑！半人半鳄鱼！”茶 胡子：“真是丢脸，我竟然要被这几个小鬼 使唤”索隆：“喂喂喂，是你先攻击我们的。 这个大叔完全没在反省啊。”——《海贼王》

　　与人交往好似国家外交。看看谁是你 身边的“美国”，谁是你附近的“日本”，或者 谁又是“英国”“法国”和“越南”等等等等。我 这里只谈谈中英外交：解决香港回归问题时 候，邓小平先生在面对撒切尔夫人含有威胁 性的措辞时坚定回绝：“主权问题是没有讨 论余地的。”把这句话参考于与人交往，可以说成：“个人的独立性与自主权 是没有讨论余地的。”其实，在国与国之间 的交往上，可以看到周围人的影子。当然， 生活中要做哪个“国家”，自己选择。（题外 话：小平先生曾对身边的人说：“我简直没 法和她（撒切尔夫人）说话，她根本不讲道 理。”我写这并不是说女性不讲道理，而是 说，有相对讲道理的，就有相对不讲道理的。）

---------------------------------------------------------------------------

《学者无限，》

　　“蒙其·D·路飞。好强的运势啊。 ”当四皇之一汉库克对路飞情有独钟时，汉库克身边 的那位老婆婆惊叹道。能成为海贼王，也说明了路 飞的运势特强。香克斯的启蒙、汉库克的唯爱、各 路朋友的支持、冥王雷利的指导等等等等。路飞它 们成势之前，不少人能轻易杀掉路飞一伙，但新事物总是会有人支持的。不论善恶，都会关注新事物的发 展。
　　音乐，许嵩还击三部曲：《别咬 我》《安徒生不后悔》《我无所谓》。这是我知道 的最早的三首还击曲，在那时被我称为“还击三部 曲”。虽然现在有新还击曲出炉，但也不会影响这三 部曲的还击。
　　在和平年代，只要不涉及到民族利 益和国家人格问题，就不存在什么好什么坏，只能 说某事物与某事物有差异。
　　人最大的敌人是自己，最可怕的 敌人却是朋友。
　　音乐，许嵩的《全球变冷》。乍 一看这题目会觉得莫名其妙，现在不是全球变暖 吗？其实，它不是指气候，而是指人心之冷漠。这 社会让人变得越来越冷漠。还有，得告诉我们，气 候上，全球变暖已经过了高峰期，未来几十年的气 候发展趋势就是全球变冷。大约是2060年左右达高峰。
　　知识的价值不仅仅看它本身的价值，更取 决于它传播的广度和深度。因此，文化传播就变得 尤为重要。
　　在《幻灭》里看到：“两个作家能在一起 吗？它们总有一天会对对方说出刻薄的话。”作家会 这样吗？不只作家，几乎每一对夫妇都会这样。
　　世界上欠揍的人多了去了，哪里有精力去 逐个解决。因此，做自己的事情就对了。我永远说 不厌的一句话就是：与生活做斗争。
　　能被别人说好的作品，只是普普通 通；能被别人嫉妒的作品，才是相对来说好的作 品。如果是你，愿意被嫉妒，还是愿意被说好？抉 择吧，选择不止一个哦。
　　刚接触到“撸管男”这词汇时，不懂什么意 思，于是就去百度查。结果明白了。同时，我也看 到一些网友通过百度知道提问说，怎么撸比较好。 另有网友回复说：撸什么撸！越撸越屌丝！我看你还 是成年了早点找个差不多的女孩娶了吧。烦心不烦心。
　　音乐，许嵩的《闺蜜》。精彩语录 的微博里曾有这么一句话：“曾经，我想和你分享我 所有的秘密；而现在，你成了我心底的秘密。”。 “太过亲密，会损害你在别人心目中的形象。”为什 么我分别从两处引用这两句话，因为就是要意会意会。
　　一个人的杀心，是另一个人的死神。杀心 的产生是人人都会有的，但真的去杀一个人却不常 有。就比如我小说中的“我”，我有时候也想杀死一 些事物，但我从来没杀过谁。为什么？很简单，因 为社会有法律，还因为人总是不喜欢死神在自己身 边走来走去，瘆得慌。一个人在“死神附体”之前， 不会是别人的死神的。
　　有个人感觉活得成功，就会有个人感觉活 得失败，这是必然的。个人感觉活得失败，怎么办 呢？发泄。向谁发泄？一般肯定不会向比较刺儿的 发泄，而是向更宽容的人发泄。在更宽容的人身 边，多半都会有过或还有着一些在自己旁边敢叫 嚣，却不敢在另一些人旁边叫嚣的人。它们个人感 觉活得失败，因此这样做。而当它们叫嚣时，我们就知道：它们的 精神世界又被失败塞满了。此时，更宽容的人会抱 有同情的心态去包容它们——这些人要的不多呀！ 只要在失败被塞满时爆发一下，叫嚣叫嚣。更宽容 的人会想，它们太过憋屈了，让它们叫嚣叫嚣吧， 虽然它们这样让人很火大。
　　电影，《天使的性》。我并不觉 得自己将来一定会结婚，因为我对现在的婚姻制度 是抱有一定异议的。什么一夫一妻、什么一妻一 夫，管太多了。《天使的性》这部电影，似乎在告 诉我们，未来新的婚姻制度正在萌芽。不过，在未 来婚姻制度还会不会存在呢？谁知道呢。我们还知 道，社会意识有时会先进于社会存在，有时也会落后于社会存在。 我的意识到底先进了还是落后了，也得再过那么些 时间去检验。
　　远离，不是放弃你，只是无法再接 受你以我不愿意、不适合的方式来对待我。不愿意 待在一个一点都不美丽，一点都不符合我本性的关 系里。—— 邱妙津《蒙马特遗书》
　　双性恋不同于同性恋。双性恋指男 女都爱；同性恋指单恋同一性别。
　　你找了一份工作，但很快就辞了职。我和 它不理解地问，为什么？你便愤愤地告诉说：“那里 的头头真不是东西！甭管人家干活后身上脏没脏， 人家干好了就行。你可以夸奖和鼓励干完活后身上 脏了的人，因为人家也干好了。但你凭什么说干完 活后身上脏得不厉害的或者不脏的人没好好干活！ 真是虐待狂加变态！我受不了那里的落后。”我调侃道：“人本 来就不是东西啊！哈哈哈！”它也在一旁笑着点头。 “你们两个还幸灾乐祸！是不是想尝尝被扁的滋味 啦！啊？”“哎呀姐！我们再也不敢了！”它突然说出 这句话。你和我都愣了，它从来不会开玩笑的！今天竟然！三个人都微笑了。
　　它工作了一个通宵，白天困得厉害，绿豆 大的眼泪竟然一颗又一颗落地。它想：“这个……好 像在哪见过……噢！那个！”时间回到它上初中时， 它有过一女同桌。这并不稀奇。但是在某一天上课 时，它无聊地转了转脑袋，突然瞥见她竟然在流 泪。这下它可慌了：怎办？我没惹她呀！貌似也没 别人惹她呀！它就小心翼翼地问：“你怎么了？”她低着头回 答：“没事，就是太困了。”它想：我的天！困到这 种地步！那眼泪简直是在往外冒呀！“啪啪啪”地滴 在作业本上。这怎么可能？今天它才明白，原来这样也可能啊。
　　过去自己总是忽略了，学校以外的生活， 是与校内同时进行的。回家与去了学校，感觉就像 从一个时空穿越到另一个时空。然而这只是我的错 觉。
　　音乐，许嵩的《心疼你的过去》。 继《医生》之后，又一首抚慰受伤心灵之曲。拭去 过去让你流下的眼泪很容易，但却擦不去那让你心 碎到极限的回忆。baby，“心疼你的过去，别怕流言 蜚语。用力闭上了眼睛，过去过不去都会过去。 ”
　　作者们从不绝对孤独，只是相对孤独着。 因为它们在与人交流中获得灵感，在相对孤独中加工、提炼思维，最后凝成自己的作品。
　　生气是因为害怕偏离自己生活的轨道。——《弗利卡》
　　记得原来我搜索“为什么要上学”，有一个 答案是：“小学初中高中就是为了上学而上学，等到 了大学里，你开始思考自己的人生，确立终极目标后，就知道自己要做什么了。”
　　人为什么害怕鬼？（假如真有鬼。）因为 鬼可以穿墙而过吗？不。人怕鬼是因为：一，人认 为鬼总是要攻击人的；二，人认为鬼是不可反抗的 或反抗不了的。其实你可以这样想，鬼不一定会攻 击人，而且鬼既然可以咬到人，那么人同样可以对 鬼实施物理反击并且一定会奏效。这些话也算是一杯酒。
　　双性恋带来的可能是真正的情感自由。那 你就要小心咯，说不定哪天，一个男生（或女生） 对着是男生（或女生）的你说：“我爱你。”据我所 知，已经有一例。
　　从了解了具体的马克思主义以来，我一直 在尝试剔除其多余的部分，并把它概括为极简单的 话。结果，我不能剔除什么，都很凝炼。倒是我可 以对它做点补充说明。老马，你真不简单。
　　电影，《丧尸出笼》。看久了煽情 的爱情剧，简直快腻死了。要感受到生活很美好， 就偶尔看看恐怖片吧。沉浸于“恐怖世界”，感受那 绝望——生活是多么无望啊！“咔！”手机一关，再 环顾四周——这是我觉得无望的世界吗？这个世界 是多么有希望、多么祥和啊！哈哈哈！（吼吼。 ）
　　音乐，许嵩的《伴虎》。“伴君如 伴虎”，那么，君者谁？在民主的现代，君取其意 为“你”。那么，“伴你如伴虎”。你的城府极深，这不 可怕。可怕的是，你用这极深的城府算计着什么， 算计着……我……“恩宠难回，流过血的人都无所谓。 谁能以为，同朝可同寐。啊——”
　　唯物主义和唯心主义只能在思维和 存在何者为本原的意义上使用，如果给它们加上别 的意义，就会造成混乱。
　　你的眼神，秋水涟漪。你的一颦，让人怜 惜。你的一笑，羞死了万芳。你，是谁？我也不知道。或许你只是，所有美人的印象。美的很，美的很。
　　当一个人知道自己有多难对付时，就想尽 量避免与和自己一样的人交手。虽然和自己战斗也 是一种磨砺。
　　爱情里从来就没有坏人，他们都希望自己 与对方都好，无论身处何种复杂的关系，单恋，暗 恋，三角恋，插足恋…每个人能做到的就是理解对 方，用自己的方式表达爱。爱情里确实没有公平与 不公平，只要你爱对方，你就不会问公平不公平。 正确的人，经过了时间，终究会在一起。—— 刘同 《北京遇上西雅图》
　　音乐，林俊杰的《I AM》。在不 少人眼中，音乐人们的脑袋上是有光环的。于是， 就有人觉得，音乐人们应该无敌，应该坚强无比到 可以任人伤害。然而，林俊杰道出事实，音乐人也 会迷惘和害怕，音乐人不是圣人。但是，他们总是 会在迷惘过后，“确定路在对的方向，确定它还放在 心上，确定生命永远有希望。When I am weak,that I am strong.我脆弱，却永不退缩。”
　　音乐，许嵩的《胡萝卜须》。谁 都不希望总是被误解，谁也不想总是误解别人。这 一秒我觉得不遗憾也不可惜的是，目前这是不可能 的。只要生活在社会中，就一定会有误解人或被误 解的事情发生。在人的个人世界里，其它人和自己 都是蠢的。当然，这只是暂时的，可不久后又会有 一次短暂的重复，又重复，再重复……这就是“青春舞台来来往往 很多人人模狗样，偏见与傲慢轮番拜访，方式不 详。”包括讽刺者本人，讽刺自己以外的事物的同 时，也讽刺了自己。因为这里的一切都是互相有联系的。
　　音乐，魏晨的《千方百计》。是 啊，几乎每个人都会千方百计地去做一些事情。这 首歌特指相对的坏事。“急速跳动，BOOM BOOM， 神秘的歌颂，我附上一种 武装后的不同。BOOM BOOM，转守为攻， 隐隐那阵痛。击破千方百计 中，译出最后的光荣。”
　　文明的行为与思维应该得到嘉奖。如果文 明不得到嘉奖，它的发展就相对缓慢，严重的会倒 退（现在一般不会）。文明得到嘉奖，它就发展得 相对较快。如果，人类文明没有满足人类自己的需求，就不会发展到今天。

----------------------------------------------------------------------

《行者无疆。》

　　分化一直都有。小学里是初级分化，初、 高中是中级分化，大学是末期分化，社会分化是最终分化。
　　啊，我心上的人儿，你为什么不那么快来 到?啊，我心上的人儿，你千万千万不要想不开。对 于这个世界，你相当的古怪；对于我，你一点也不 奇怪。对于这个世界，你是一个麻烦；对于我，你 就是整个世界。——左小祖咒《忧伤的老板》
　　把你放入百无聊赖的场景中，你会做什 么？这很重要。可又不是绝对重要。
　　小学里玩沙包，有一个角色最最自由——两面派。这里所谓两面派，就是说两面都接受，两 面都帮忙的人。知道辩证法以后，就明白了：用辩 证法的都是两面派。我现在也经常用，唉，两面派了。
　　早上，我和它还有你赴约，一起去吃饭。 点的菜都不贵，炸臭豆腐、“大”油条数根、豆腐脑 三碗。没错，三人在地摊儿上吃饭呢。你吃得很安 静。我看着它和你，灵机一动：“咱们三个也算是一 组合，要选出一个老大吧？”你听了，便说：“你是 想毛遂自荐？”“不是，”我看了看只顾吃饭的它， 说：“让它当怎么样？！”你微笑不答。“咳咳！”它马 上便呛着了，急忙说：“不行不行。我可不当什么老 大，咱不用搞这个，现在都是人人平等，民主决策 了。”我：“你当吧！”“不当。我啊，你怎么突然想出 这套了？就算是开玩笑，我也不会当什么老大。能 有现在安静的生活，我们都已很幸运了。”我听了便说：“嗨，我就是那么一灵机、 一一动。其实，仔细想想，‘老大’这个词用在我们身 上，觉得怪怪的。可能是电影里黑社会用得太多了 吧。”
　　这时，在一旁微咧着嘴露出几颗白牙笑着的你 终于开口了：“怎么？你们俩又要讨论人生啦、哲理 啦是不是？”我听了，便说：“不了不了，今天咱们的美女你——女士还急着找工作呢，我们就不继续 了。”它点头。
　　你沉默了几分钟后，对我说：“不要说 我‘美女’了，我哪里能成了美女呀。”“可修饰修饰就 不一样了。最重要的是你能包容不同，‘每天都要进 步一点点。’”“对呀，‘每天都要进步一点点’是我的座右铭呢。”“加油吧！修饰之后就有点小漂亮的你女 士！”它又在一旁点头。说这话的时候，不知道为什么，我心里有些空落落的。
　　“那你呢。你觉得你们算帅哥吗？”“帅 哥？不敢当。只是偶尔觉得自己的行为和思想很 酷。”“没错，我们不管那么多。我们都希望自己可 以达到‘从心所欲，不逾矩’的境界。要严格来说的 话，我们只能……吼吼。这里的意思，懂的人会懂， 这当然是废话，就这样。”
　　对立统一的友人关系，就是 真正的友人。我们既对立于友人关系，又统一于友 人关系。虽然不确定未来会不会只对立而不统一， 但“只在乎曾经拥有，不强求天长地久。”且行且珍 惜。
　　朋友1问我，你为什么不好个对象呢？我 说，可能和“人至察则无徒”一样：“我总是要对人进 行分析。其实不少女生给我的印象都很好，也很漂 亮。但是我一仔细分析，就把人看得太真，结果也 不想好对象了。可以把那话改成‘人至察则无对象。 （或：则不要对象）’”当时我没说，其实我的朋友 ——它也一样。你也没对象。让它们三个人走到一起的就是共性啊。
　　谁管的多，我就和他对着干，谁给我坚强 臂弯。如果十年之后，我们还会不会是朋友？再聚 也许会哭、笑 。至少我们回忆中有快乐的时光，不 快乐的时光。我们无可阻挡，一起过五关斩六将。 每次都在身旁，每次都是你，烦不烦。快乐的时 光，不快乐的时光。闭上眼会看见，曾发誓离开的 地方。——谭杰希《快乐的时光》
　　音乐，牛奶&咖啡的《越长大越孤 单》。越长大越孤单，这是个令心隐隐作痛的名 字。虽然不是所有人愿意承认它所说的“孤单”，但 是这首歌也营造了一种成长的氛围，道出来不少人 的心声。就轻声哼唱吧：“越长大越孤单，越长大越 不安，越不得不打开保护你的降落伞，也忽然间明 白未来的路不平坦。难道说，这改变是必然？”
　　人困乏时的行为，蛮像僵尸的。
　　适度的悲伤可以表达感情的真挚， 而过分的伤心则说明理智的欠缺。
　　终于到了夏天，可以在假幽篁 里乘凉、思考、安静。虽然无关于这儿，但就是在 心里默唱：“电波里传来的声音，从陌生变得好熟 悉。仔细聆听，你会听见我的用心……好安静”（窃喜）
　　他（爱迪生）的新发明层出不 穷，仿佛具有法术，所以有人称他为“曼罗园的巫 师”。这个称呼令他啼笑皆非。他总是反驳说：“巫 师吗？胡说八道。我的成就全凭辛苦工作得来的。 ”……他经常把芮诺兹爵士所说的一句话挂在实验室 和工厂显眼的地方：“人总是千方百计，避免真正用 心思索。 ”
　　在它们结束双方都觉得 是爱情的事物时，其实二人都用了点小心计，各有 各的想法。不论怎么，在一切皆未被戳破之前，这 俩冤家算是和平分手、分手快乐了。说实在的，一 般也没什么好再戳的，分得如此让双方满意，已无 再纠缠的必要。除非，真那么巧二人全不得不亮出 底牌。
　　装憨厚可爱，伙计们！——首领 Skipper《马达加斯加企鹅》
　　当听到有人谈论它们恶心谁 时，我就联想到一些事情，也是一些人恶心另一些 人。在我看来，有一些人（不是全部）是故意被恶 心，你一恶心它们，说明它们的不让你知道或做出 一些事情的目的达到了。唉，怎么我老唉？哈哈。 与生活斗争的方式真是“缤纷多彩”。
　　话说，我觉得像自己这样多缺点 的人，朋友们能承认差异、对吾包容，真的很感激 那些人。因为了解自己的缺点，所以我有时也会觉 得自己“人模狗样”“欠揍”。但在我最失落时，我告诉 自己：“师腾飞，你要记得，不论你觉得自己有多渺小、多 失败，都一定会有人在默默地祝福你、为你祈祷。 加油。”现在，这话给我的朋友们。非朋友们也可以 参考参考的。
　　电影，《全城高考》。以秦鹏、 林叶、贺帆和任雪还有班主任为主要角色的高考励 志电影。为什么说是“高考励志”？因为这部电影让 我更加觉得，高考也没什么可紧张的，平常心。一 个考上大学，一个考上所爱专业，一个不用去国 外，一个成为一公司的签约作家，它们都做了自己 想做的事，努力了，成了功。虽说现实并不一定让你圆满，可非 要奋斗不可。
　　不出去走走，你会以为这就是世界。

----------------------------------------------------------------------------------

《倒垃圾咯》

　　我跟你说，美国教育就是垃圾……大学是服务行业，对。一直以来，人们都忽略了大学是服务行业，它们花钱到这里来经历这种体验。——《录取通知》 
　　新闻：重庆24岁男子周洲与大学同学王博关系很好，毕业后两人常一起吃饭，王博总是抢着买单，而周洲家庭穷困，父母是农民，他认为工薪阶层出身的王博家境、工作都比他好，每次都抢着付账，是在故意炫富，并心生嫉妒，用菜刀将好友砍死。〔评：这就是常见的病态心理。就如生活的不少人，如果你真的自尊的话，就不会好端端地觉得人歧视你。假使别人真抱着歧视的心态去看你，那要么是自己不自尊，要么是别人不自尊。不过，这问题似乎永远会有，那就尽量避免吧。〕
　　在发给你的电邮里，它写道：“……同其它物质一样，人体也是一个矛盾的集合体。在这些大大小小的矛盾中，必有一个或几个主要矛盾。而在这些主要矛盾中，必有一个或几个起主导作用的主要方面。拿作为作者的我自己来说，我的主要矛盾就是写作。在写作中，我主要矛盾的主要方面就是批判。但是，虽然主要方面是这样，并不是说其它方面就不存在且无作用。在你看到我主要方面的同时，也得承认我次要方面的存在及作用。同样的，在你看到我主要矛盾的同时，又要承认我次要矛盾的存在及作用……”你瞪着眼愣了半天，无奈地摊开双臂、耸耸肩膀说：“看不懂呢……”她问它是什么意思，它说：“我发了两份，一份给你，一份给我。我看得懂，但我想看看你懂不懂。”你说：“我不懂。哲理什么的是你们的强项，本小姐的强项是语文。”
　　我告诉它说：“前几天，我们高中同学聚会，大家各玩各的都挺开心，我当时在玩手游。玩得好好的，旁边突然有人说：‘真想把我给杀了！’我听了马上转过头问：‘怎么了？’他马上又说：‘没事，没事。’真是莫名其妙，我又没惹他。”它说：“他是开玩笑呢吧。”我说：“大概吧。可这玩笑开得太莫名其妙了，于是我继续玩了几分钟手游，转过去对他说：‘有时间再杀，等我给你机会的时候再杀。’”“哈哈，你这样还击吗？”“不这样能行吗？‘礼尚往来’嘛！哈哈。” 它突然严肃了：“不过，我要提醒你，玩笑与真实就在一念之间。像我，要是我遇到这种情况，一般先认为是玩笑，但不排除不是玩笑的可能。凡事都有两面性嘛。”我：“嗯。辩证法么，现在这东西真流行，也确实好用。就像你说的——‘与生活做斗争’，我不会停止斗争的。你呢？”“废话又来了不是？那是我先说的，当然，我一定会‘与生活做斗争’，生命不止，斗争不息。”我说：“对！生命不止，斗争不息！”“你们两个！这个我可懂，算我一个！”你突然冒出来。“算你一个！哈哈。”
　　没有人是一座孤岛，在大海里独踞，每个人都像一块小小的泥土，连接成整个陆地。——约翰·邓肯 
　　音乐，周杰伦的《青花瓷》。青花瓷的天青色，只有在烟雨天烤制、取出才出现。我的美丽人生，只有在你出现时才苏醒。方文山的优美的辞藻，周董的完美配曲，成就了这一经典名作。热爱音乐的朋友们遇见此曲，就如同“天青色等烟雨，而我在等你。月色被打捞起，晕开了结局。如传世的青花瓷自顾自美丽，你眼带笑意。” 
　　我总是会看着照片上或班里的同学，想象大家都成了老人后是什么样子。因为结果太有意思了，怎么感觉那么像现在见到过的大叔大婶呢，所以经常偷笑。旁边的同学以为我傻了。哟吼吼。 
　　即便众人拾柴火焰高，当你在很多人的支持下也没做成某件事情时，不必太过自责。这说明虽然“人和”有了，但是“天时、地利”不在。

--------------------------------------------------------------------------------

《人在地狱》

　　人不能活得太舒服，太舒服就会出问题。——许三多《士兵突击》
　　又要到午夜了。这时候我很自然地就想到，人为什么会把鬼塑造得那么强大呢？我曾说，鬼可以穿墙而过，那话其实我自己都不觉得可信。除了科学研究发现的一些不知名的射线，我还不知道真有什么物质可以穿墙而过，而且可以随意隐形、现身，而且可以触碰到其它物质却不让其它物质触碰到自身。天神，那种物质用来做子弹和防弹衣都挺不错，也能用作汽车部件，我贫乏的想象力暂时也只能想出这几种用途。
　　“理论来源于实践，有时理论是模糊的，因为实践本来就不是静止不动的，理论是可以根据实践来调整的。理论适应实践而不是实践适应理论。有时理论会先进于实践，有时又会落后于实践。实践决定理论，理论又反作用于实践。”写完前面的话，我突然切身体会到，马克思主义是一个思维公式或者思维方式，它有一个公式，我总是能在生活中发现可以套用这公式来解决的思维问题。 
　　回想起初中，老师们知道我熬夜看书学习就大吹大擂的事情。当时我没说，我只是睡眠时间短一些，打发时间而已，那是我的习性。所有人都说我学习刻苦努力，然而，只有一个人问我说，你是怎么做到的，平时也没见你狠学，玩的时间也不少。我惊讶且偷乐，哈哈，这里就这么一个有慧眼的。 
　　这件事使金狗大受刺激！意识到人的灵魂若永处于极度的汤水煎熬中，人便会失去自立自强，心理变态，堕落为一个“窝囊废”。——贾平凹《浮躁》
　　斗争是必要的，但是并非每场斗争都是必需的。
　　不用麻烦了，不用麻烦了，不用麻烦不用麻烦了，不用麻烦了。你们一起上我在赶时间。每天都决斗，观众也累了，英雄也累了。——周杰伦《牛仔很忙》
　　虽说人与人的关系(或矛盾、羁绊)以利益为主要方面，但是仍要发掘一些利益之外的事物，否则人怎么忍受那冷冰冰的利益枷锁的折磨呢？
　　虽说想让自己显得更勇敢、自信可以选择与人交谈时直视对方的眼睛，但却缺少了亲和力。
　　好久没"扔瓶子"了，它进了qq邮箱，道出烦心事："哼哼……我真担心朋友们会生我的气。我一个人独来独往、天马行空惯了，不常和它们一起吃饭、回家，它们会怪我吗？当然会……不过时间久了，它们会更了解我，我也会更了解它们。没问题，低下头，做好自己的事情！"这次它结尾时没有用"与生活做斗争" ，因为它最近正想着把这话改一改，目前作为参考的一句话是，"与生活做斗争的顶峰是无斗争"。废话说多了，接着说正文：它点击确认，扔出瓶子。 …… "收到一个漂流瓶。"，我正在聊天，屏幕右下角弹出一条消息说。"又是漂流瓶！"我不耐烦地点了"X"，继续聊天。
　　人说："我不入地狱，谁入地狱。" 
　　一则关于网络力量的笑话：一个人威胁另一个人说：“我可是有背景的人！”另一个人笑着说：“别闹了，我可是有微博的人。”
　　导弹防御系统分两种，一种叫“国家导弹防御系统”（NMD）；一种叫“战区导弹防御系统”（TMD）。 
　　音乐，许嵩的《装糊涂》。很多老人都说，难得糊涂。因为看多了世俗生活，厌倦了和人周旋，所以想，如果真糊涂了倒省心。现在普遍都年少老成，都厌倦了看世间纷纷扰扰。而且在爱情世界里，往往也不乏这样的例子。到底有多少人希望自己真糊涂，事实又有多少人装糊涂？我糊涂了，不清楚。
　　看情况。要是你的前任非要你删，就删了吧。自己可以偷偷备份。注意，是偷偷备份，被人知道就不算偷偷咯。也没准那股子犟劲儿过去，你自己就点击“清理垃圾”，然后一条线出来，再“确认”，得了个100分——恭喜，您的系统很干净。
　　思维定式似乎很难避免。我们知道，思维有多种定式，只要我们时常在这些定式里散步，就不至于过分死板。 
　　文化传播既要广度又要深度。运用互联网，许嵩把文化传播的广度做到了，接下来就要发掘深度了。

--------------------------------------------------------------------------------

《定式，斗争，直觉》

　　有些东西是定式，要背下来才能应对自如，这样可以使自己不至于在一开始的时候就落伍。——《读者》
　　读万卷书，行万里路，经万件事，师万人长，抒万般情，拓万丈胸。——《读者》
　　偶尔帮别人整自己，既是提醒自己，又是挑战自我。一举两得。
　　你我它三人去酒吧，极巧合地遇到熟人1，便坐在一块儿。你因为刚被聘不久，想好好表现一番，所以只顾着查资料学习。我和它当然是“臭味”相投，在一起讨论哲学，却也聊聊游戏和关于选择女朋友的事。熟人1一则因为为人自负，处世方面又有问题，所以我和它也没多搭理他。熟人1突然讽刺正在偶尔和他搭句话的我和它：“你们真可笑！”俩人没听到，继续说话。熟人1又狠狠地说：“你们真可笑！”俩人还是继续说话。你听到了，就转过头看了看他，继续学习，同时说：“哪里啊，呵呵你真是太过奖了，他们俩向来不屑像你这样的夸赞。” 熟人1也没听到。
　　音乐，许嵩的《微博控》。正如百度的知音体所说，许嵩的风格是务实又务虚的，是辩证的。《河山大好》劝说宅男宅女宅老宅少们莫要宅，忙出个什么所以然？出去走走，吹吹风。而这首《微博控》又告诉你我说，“我是可以什么都不说，但不可以都不做”，又呈现出一种忙碌状态。可二者又是不冲突的，都对。所以说，不要片面地、静止地看问题呀。
　　音乐，许嵩的《素颜》。哈哈……又是一首“怀旧”经典。当年要多纯洁就有多纯洁的孩子们哈，是不是越来越怀念那些流逝了的过往呢？唉，叹息吗？累了就叹息吧，别人怎么说了又能怎样？“有遗憾的感觉。为何感觉？那消失不见的素颜。” 
　　音乐，许嵩的《毁人不倦》。从歌词大意上看，说的就是Adult's Video(简称AV)的事情。一个少年看了色情视频后不停地买光盘，都买到忏悔的境界了。结果做了“那事儿”，给了俩人以难以弥补的伤害。中间背景音乐里有“为革命，保护视力。”就是非礼勿视的意思吧。或许应该“原谅这时代的肤浅”。
　　青春并不是指生命的某个时期，而是指一种精神状态。——塞·厄尔曼
　　同学讲了个来自法制节目“天网”的真实故事：一个小孩因太淘气，被本来就对他不好的后母失手杀死，被残忍分尸。另有同学感叹：什么后妈啊，这都能下得去手。确实，这是一种悲剧，无药可救的悲剧。我不免想到，当阴暗面被突然释放后，每个人都可以做到这般程度。这也是一种无药可救的、后知后觉的悲剧。
　　前任的味道，喔喔喔！这“味道”是会变的。虽说这样，但我的前任刚开始是没味道的，最后结束了还是没味道的。于是就觉得，平平淡淡就是真哈……吼吼。
　　我们不应该打扰别人的生活。
　　与生活做斗争的顶上为，不必斗争。
　　咱们的路飞在和罗说自己对联盟的理解时，样子可有些狡猾咯。这也算是成长了，路飞在外表上不再只像个白痴了。吼吼。厚黑。
　　人生是一场直觉。我始终都是靠‘直觉’。然而‘直觉’之外，其实你是自己有所准备的，只是你自己不那么清楚。——林文月《人生是一场直觉》

---------------------------------------------------------------------------

《企业》

　　在我眼里，舍友们是宽容的。他们可以做到互相讽刺挖苦，却基本保持和睦共处。 
　　有人说：男女之间是没有纯友谊的，当中总有一方对另一方存有幻想，只是基於某些原因，没有将心底话说出来，而继续让友情来掩饰爱意。你觉得呢？男女之间有纯友谊吗？〔评：爱与不爱都是根据结果而定。说得老套了，还是“实践决定理论，理论适应实践。”〕 
　　现在流行的“有没有一个人，让你想起它就会微笑”这类话，也蛮有道理的。可我不只一个，不只女生，大多数人我想起时都会想笑，有微笑，有哑然而笑，有a few的苦笑、自嘲和冷笑。总之，更多的是觉得开心和欣慰的笑。吼吼。 
　　李宗吾先生《厚黑学》所指的“厚黑”，用看起来有正面意义的话来说就是：受得了辱，狠得下心。与生活做斗争时，这确实很重要。 可把《厚黑学》这本书看到一半时，难免觉得，这是马克思主义的另一种形式。读完后会不会改观呢？继续实践。
　　有人说，“没有历史的国家最快乐”。美国仅几百年的历史，很多事物在那里却被认为很正常。为什么？因为“很多事物”就是新事物本身，而美国也没有根深蒂固的旧事物去迫害、镇压新事物。我只是在说，“没有历史的国家最快乐”。这里和“厚黑”还有关联。或评不评，或捧或贬，悉听尊便。
　　学校何尝不是一种企业呢？各个学校竞争升学率高低就如同公司们竞争盈利多少。我现在的公司，上班时间早，七点之前就要到办公室。迟到次数多了，经理会让你回家反省几天，严重的就会解雇。工资不高，根据你的为公司挣的业绩定，最多750。有不少员工每月只能挣几十，个别的还会白干一个月。进入公司三年后，大家都会有一次测试，测试成绩越高，为公司挣的业绩越高，就越有机会被更大的企业挖走。很快，我们就要进行测试了。
　　如果没有被挖走，你可以选择回公司准备一年，再进行一次测试。古时的范进为了被大企业挖走，一直在公司待到快老了。他也挺笨，本可以跳槽到介于原公司与大企业之间的公司，然后慢慢发展到大企业的。回头想想，这也怨不得他，那时候没这制度吧。
　　同一公司里，有不少同事都会搞对象。可有的在第三年的测试后，分别被不同的企业挖走。结果俩人就分了，原因自然五花八门、各言其苦。尽管如此，也会有一部分原情侣维系了友谊，互助互励于生活道路上。与生活做斗争嘛。哈哈。 
　　然而，在工作的过程中，偶尔会有一些员工不堪思想重负，跳楼割腕，英年早逝。还会有极个别的员工因为与另一员工发生争执或嫉妒另一员工而要了人家的命的。有光明正大的K死的，有暗地里黑死的。在各类让人扼腕痛惜的新闻见诸报端的同时，社会各界也开始积蓄正能量，厚积薄发，做好了一代又一代人与生活做斗争的准备与行动。加油啊！所有斗争者！

-------------------------------------------------------------------------

《杂乱（1）》


民国九年，我创一条公 例：“心理变化，循力学公例而行。”这种说 法，即是告子的说法。告子曰：“性犹湍水 也。”湍水之变化，即是循着力学公例走的， 所以“性犹湍水也”五个字，换言之，即是“心 理变化，循力学公例而行。”——李宗吾《厚黑学》

对于李宗吾的“大凡行使厚黑 学，外面定要糊一层仁义道德，不能赤裸裸的显露出来”，我是有所感触的。当我安静地看书 时，有人故作不经意地说“心灵旅客你真难做”， 其实本质上是要整我，可又没什么正当理 由，只好用这句模棱两可的话当那被糊上的 仁义道德。其实，当一个人真要整一个人， 它随便一个理由都能用，即使是“我就是想整 你”“我怎么有些饿了？”等这样的话都可以， 你无非是觉得这理由荒唐不与理睬，或者反 过来整它这两种反应。说到底，道德伦理仁 义等都是人类创造出来维护社会秩序的工 具。然而工具无善恶之分，只看使用它的人 善恶与否。孔丘这个狡猾的家伙，就是把自 己糊满了仁义道德的外衣，才能“从心所欲，不逾 矩”，在集体中，他表现出来的更多的善，却 也会让人觉得老奸巨滑。那为什么他被尊称 为“圣人”呢？因为他的老奸巨滑用来为集体谋 福利了。

早在李宗吾先生写出《厚黑学》之前，已 有人运用了同样的原理，就如同早在马克思研究出马克 思哲学之前，已有人运用同样的原理，只不过二人皆集 了大成。

不管是马克思、李宗吾、孔 丘、老子、黄帝、尧、舜、大禹还有女娲等等，都是一 个级别。看多了理解多了各种学说，就更加切身地感受 到：不论把哪个行业做到了最顶上的地步，都会发现， 原来大家均为殊途同归呀。

突然想到“猪”。猪的英文是pig， 可音译为“屁哥”。老实说，这音译过来的名字，还真是 蛮有意思的。/傻笑 

日志里转载了一些关于“虐恋”的信息。我 不明白的是，怎么会有人说《甄嬛传》是虐恋剧，里面 没有SM的情节啊。倒是不少言情小说是虐恋小说。男 生都有一点色心（女生也应该会有一点吧？不确定。 ），所以我也搜索过一些言情小说，都是很短的——几 页，长篇没兴趣。其中也有几篇有重度S M的情节， 这类的小说建议少看，毕竟也不是特别健 康，有些扭曲。如果只是情趣SM的程度，可以稍微多 一点。小盆（朋）友们就最好不要看了，除非你能做到 不做出傻事。搜索到一条新闻，一对情侣玩儿S M过了 头，发生女方死亡悲剧。在此提醒广大网友，玩SM， 应有度。

哪些谎言是你长大后才知道的：严格意 义上的谎言，貌似不多。就一个我是爷爷用笊篱从曲亭 水库里捞出来的。“红旗是被革命烈士的鲜血染红”的这 话是语文课本里的，而在语文上，这叫修辞。通俗来说 的谎言，那可就多了。

我你它三人相识相交前，可能其中任一人 都有许多敌人，但未必有一个私敌。三人相识相交之 后，更是如此。它们正符合曾学过的一篇文章的话：“他（马克思）可能有过许多敌人，但未必有一个 私敌。”

----------------------------------------------------------------------------

《杂乱（2）》

你必须只有内心丰富，才能摆脱 这些生活表面的相似。——王朔

早就知道“我不合群”四个字， 结合我的实际情况分析，就变成了“群不合我”。哈哈。

命运为了惩罚我蔑视权威，把我 自己也变成了权威。——爱因斯坦

如何避免暧昧：暧昧难避免，物理上的距离近了，也会显得暧昧。怎么合 适怎么做，从实际出发。一切从实践中来，到实践中 去。话说，我这只是在复习政治。

你打算像它一样写几篇小说，于是就开了 头，名为《好好先生》：在一个集体中，有好好先生， 有明星先生，还有生气先生。我常常担任的角色是好好 先生。我想：如果我所在的下一个集体有数个好好先 生，明星先生或生气先生不足时，我就必须在这个集体 中担任起二者之一了。然而，似乎还没遇到过这种情况，有也只是短短的 一会儿。因此，我就安心地做了好好先生。写到这里， 她觉得已经写完。但又感觉太短，就打电话问它：“…… 还用往下写吗？”它说：“不用了。因为无话可写。”她点 点头，挂掉电话。

在现在时常被用到的“贱”字里，我感受到 的竟是超级顽强的生命力。这里主张本质上“性无善无 不善”，不论世俗中的善恶。

小时候爱看济公，但不会唱那 歌，于是就唱成了：“鞋儿破，帽儿破，身上的袈裟 破。你笑我，它笑我，都会得到报应的。南无阿弥陀 佛，南无阿弥陀佛，南无阿弥陀佛，南无阿弥陀 佛……”把一旁的我哥都快乐抽了。

我们自己所属的物质的可以感知 的世界，是唯一现实的。而我们的意识和思维，不论它 看起来是多么超感觉的，总是物质的肉体的器官即人脑 的产物。物质不是精神的产物，而精神本身只是物质的 最高产物。——生活与哲学

当物质世界在总体上和平时，不论人的内 心世界有多么澎湃汹涌，都只是精神的澎湃。当这狂澜驱使你漂向死亡，要学会运用精神武器回天有术。有那 么一句话说得好：“所谓的强大，不是指身体，而是指心。”

音乐，林俊杰的《爱笑的眼 睛》。当两人不合适却又难分难舍，你会选择继续，还 是别离？也许选择后者，之后发现自己竟觉得十分轻 松。有些心酸，但是“离开你我才发现自己那爱笑的眼 睛。再见到你，我一定会让自己，假装很坚定”。

拨乱返正：我一直相信着：几乎每个男 人都不只有一个女朋友；同样，几乎每个女人都不只有 一个男朋友。 

感觉很神奇。每天都像是穿梭时空一样， 教室、楼道、宿舍、操场，不同地点，不同的体验，感 觉就像穿越时空一样。或许就我一个有这种感受吧。

虽说现在是和平年代，但总感觉仍有隐约 的严格等级制度下的人与人相互的威胁呢。

杰克：“既然你那么热爱你的森林 朋友，为什么刚才不让它们杀了我？”奈蒂莉：“为什么 救你吗？……因为你有一颗坚强的心……但是很笨！非常 笨！”奈：“自满的人类学不会任何东西。”杰：“我这么 笨，绝对不会自满。”——《阿凡达》

【素材】一位名医生前，因某 种原因不让别人知道自己儿子的存在，说想 让他平平安安地长大成人。也由于某种原 因，他儿子学医的天赋极高。当十八岁时， 他便学得了了不得的医术。在一次应聘，追问工资多少时，被别人得知身世。 

【素材】人的“光芒”就像灯泡 的亮光。当灯光特别明亮时，就有一波人 骂：“这破灯真刺眼！”于是就有人要求关掉那 灯。问题是，这灯是公共场所的，不能说关 就关。于是，就有人找关系、钱诱惑，关掉 了那盏毫无问题的大灯。因此，这场所里， 相比原来暗了许多，特别是大灯周围。尽管 有另一波人抱怨太暗。

我宽容任何人，但我绝 不宽容不宽容任何人的人。——《圣 经》

如果我老了，多半会被称作“老 顽固”吧。也许。这只是一种推测。现在的 我，说不定也会被称作“小顽固”呢。活着，是 不是应该有点顽固呢？吼吼，顽固。

昨晚我还在想，如 果有一个我和我进行斗争，会怎样？今天就 发现火影剧场版《忍者之路》里两个鸣人 （包括体内九尾）对战。结果自然是我们认 识最长的鸣人赢了。还有，528集之后的开场 动画里，九尾竟被鸣人感动，与鸣人像兄弟 一样击拳。帅呆了！

世界上没有放不下的手机，网断了，自然就放下了。

我的文字只是我的一种 情绪表达方式，承载不了太多别人的梦想。 每个人的人生经历和品味不同，绝没有一个 写作者能让所有人都喜爱。但是，有一种说 话方式很有趣：“实话说，你的作品我真不喜 欢”，“实话说，我不能接受”。仿佛其他表示 了“喜欢”的人都不是说实话，都是在恭维一 样。要知道，你的感受是一种真实感受，别 人的感受也是一种真实感受。尊重各种感受 的存在，以一种开放的心态去享受文学和生 活，不是更美好么？”(许嵩体)——心灵旅客

你恋爱了父母第一句话会说什么：1.看看你们的友谊能维持多久呢？2.现 在就先交朋友，以后成年了独立了，两人还 互相喜欢就在一起吧。

-------------------------------------------------------------------------

《杂乱（3）》


渡边淳一的《失乐园》里说“女 人的性感是由男人挑起、开发的。换言之， 没有男人的亲呢、刺激，女人几乎不可能懂 得快感。与此相反，男人天生就具有性感， 少年时期，大腿间的东西不知不觉开始蠢蠢 欲动，触摸它时觉得很舒服，于是，自然而 然学会了自慰。”其言差矣，现在的女性可不 是过去那样，没有男性的亲昵、刺激照样知道性 感。再说，自慰可不是男性的专利。

         我和它利用业余时间做了一个 火柴人flash动画，是关于成长的。你看了 说，才一集……当然刚开始嘛。你说：“里面 的＇黑哥们＇对＇火柴＇说＇火柴呀，你什 么时候才能混个头头当啊？底下一帮子人让 你统领呢。＇火柴说＇我不当，为什么非要 当头呢。＇＇不当头你统领谁呀？＇＇哈 哈。我要做自己精神世界的头头，做自己精神世界的 统领呀。哈哈。＇这段不错。”
        它说：“你呀，什么刚开始？我 们就做了这一短篇动画。吼吼。”

不是符合客观规律，人 就会那样做。为了一些必要的仁义，规律也会违背。

君不宜妄自匪薄。

电影，《我们都是坏孩子》。在网络电视的评论里，有网友说：“总是由一些不是90后、不了解90后的人来拍关于90后的电影。”“90后才不是这样！”等。然而，影视作品也不过是用影音来传递信息。很多表达90后负面的电影多是表达了对新生代的恐惧，因为你不知道它们可以把事情做到何种地步。老一辈们为了把自己的恐惧感传 递给我们90后，可谓费了不少功夫。你想，如果老一辈对90后不是恐惧而是恐吓，我们 是不是偏要反其道而行？他们要传递给我们：切！你们90后心能残忍到哪儿去？会有90后真做出来让老一辈看看能有多残忍的几率不就大大增加了吗？理解那些恐惧，那些恐惧。人必须有所敬畏。

当你不是听别人说，而是通过实践切身体会到“现实是既定的”后，更应该以 积极向上的人生态度来生活着。否则早点结 束这折磨吧。

如果我想做一个真正的马克思 主义者，就必须做到不完全是马克思主义者。

不论男女，被人追都是一件尴 尬的事。可要是挺过去这段时间，或许幸福 的大门会为你长久小开，偶尔大开。

音乐，许嵩的《降 温》。这“降温”也许是借天气来表达自己的心 情。“回到家里有点烦心，接到她的电话，我 都没使用好的语气。SORRY，那不是我的本 意。我也不知道最近怎么搞的，也许是被那 几只狗气得气得”。对爱的质疑，对人情冷暖地斟酌。尽在“降温”。

社会实践，结束于： 2013.05.20.总共四天。

程颢和程颐，既然你们主张“灭人欲”，那就应该做出表 率，在当时为什么不马上把自己的生存欲先 灭了？还是没明白到家哈。

大学生活和现在的高中生活不会差 太多。现在混日子，小心日子将来把你混 了。不能混日子，得有事做。做有意义的 事。

在一次一起去坐车的路上，它 发现，你的心思真是变幻无常，她刚有了这 份新工作不久，便又想着当导游。它问她为 什么。她说：“因为我不想只待在洪洞。虽然 这里什么都不缺，可是也替代不了外面的世 界。当正式导游之前会有到各地实习，趁这 机会我就能增长增长见识。”它点点头：“我也 是。不会一辈子连洪洞都出不了。”“那你还不 努力？”“我在努力呀。走出这里的方式不止一 种，你想通过导游走出这里，也可以。我就 不一定非要这样了。”你哦了声，继续走着， 想着：我一定要出去走走。它则转过头望着 路边的河的远处，看看蓝天与地平线。

我觉得，没有不敢反击的人， 只是一些人懒得理你，或者暂时没有合适的 反击方式。不管怎么说，反击也是需要力气 的，吃得饱饱的。/馋嘴

真正的人，总是用痛苦 来换取快乐。——心灵旅客

真正的人就是百分之一 的灵感加百分之九十九的汗水。——心灵旅客

如果哭可以轻易控制，我就会 一月哭一场。小时候的我，每次哭完的感觉 都很爽，感觉很舒服。或许这就是儿时的爱 哭的原因。只不过成年人看不惯孩子自个 爽、舒服，所以说，不许哭！因而成年后的 我们便不多哭，变得不许自己的孩子哭（不 包括我）。当然，根源是第一个不许孩子哭 的人。

学校是系统化知识云集的地 方。不少人的观念是，好像考上名牌大学 了，就会很有钱、就会幸福一生。那不一 定，毕竟清华北大从没打广告说：来到我们 这里，包您这辈子腰缠万贯、美满如意。财 富和幸福要靠个中争取。知识要学丰富，只 是不应该抱着大学等于有钱和幸福的想法。

音乐，许嵩的《有何不 可》。幸福因为痛苦的衬托才显得那么迷 人。他的音乐，暖色调的并不多，因此才被 衬托得珍贵、欢快异常。暖色调的音乐： 《你若成风》《尘世美》《摇头玩》《惟爱 你》《我很喜欢》《双人旁》《全球变冷》 等。

---------------------------------------------------------------------------

《杂乱（4）》

我们的超能力，不是改 变世界，而是不被世界改变。——林俊杰微电影《十年》

这人类被网络联系得越来越紧 密的时代，极有力地挫伤阴暗面。正能量的 优势越来越明显。不论共产主义社会能达到 与否，现在的网络都给了人以极大的鼓舞。 我悄悄地想，这事儿，也许真能成。真是客 观规律的话，无论怎么都挡不住。吼吼。

今天凌晨梦见家里丢了 好几年的猫咪。难道是它已经驾仙他乡，托 梦与我见面。真不错。当然不太可能。但挺 有意思，梦见家猫和另一只小猫舔脸了。这 舔脸是什么意思呢？/舔爪

生活有斗争，也有催人cry heavily的充实的心旅故事。

把社会比做菜，它就是盘儿大 杂烩。所有在内的菜品都得互相包容，忍 让。现实是，每样菜品的确都有着包容与忍 让。偶尔有情绪化地说“你简直没有过丝毫宽 容和忍让”。

这可能是多巴胺的力 量。我不得不说，很多时候是幻觉在支撑着我们走下去。——“教授”《屌丝的逆袭》

……（省去的内容与：身材 好，脸蛋漂亮，没人喜欢，徒劳有关）就像 我看过的评说刘德华的节目说过的:你表演舞 蹈很卖力，在自己的粉丝看来好像很好。要 不是自己的粉丝，看你在一旁跳舞，就转过 头去:“嘁。”

大概是去年吧，上高一 时，我突然想起小学教室墙上贴的的壁画:自 尊，自信，自爱，自强。于是就随手写在练 习本外皮。午饭后我回到教室，上面多了几 个词:自杀，自残，自虐(这个不确定有)。我 挺激动，这是从小到大第一次有人偷偷在我 本上写字，看字迹是个女生，高兴之余也在 想，标准的网络印象90后。

所谓的在一起和不在一 起没有了区别，这样或许最好。是啊，在一 起和不在一起没有区别，似乎就没有什么可 以斩断羁绊。

虚伪，这是怎么回事。甲认为 乙应该是这样，结果它是那样。甲觉得乙太 可气，凭什么乙不按自己认为的那样被生出 来并出现在自己面前，于是说:“虚伪！”

生命两万多天，过去了多久 ：6322天。今天2013年5月27号。

看了有关蒋经国的《档案》，觉得这些政 党需要的是坚决信仰自己的人。如果信仰不够坚定，你 就不能成为党员。给人一种感觉，想成事，要么加入任 何一个大团体，要么自己创建一个大团体。终极目标是 把你这一生周旋尽了。你对了，不一定过的好，错了， 也不一定过的坏，只看你自己选择了哪条道路。

        时光荏苒，转脸间，你已经是 一位妈妈。今天看她的样子很急，像是在赶 着去什么地方。继续跟着她。一直到了一所 高中。嗯？什么意思？孩子都上高中了？那 你怎么还这么有风姿？看来是保养的好。你 路遇一老师，赶忙询问起什么。完后，只见 她径直走向一间办公室，外面的门牌上写 着：年级组。哦，原来是找年级组的人。是她丈夫？ 不，里面有些许争吵。仔细一听，原来是这 么回事：你的儿子在寄宿在学校，今天早上 没上早操。于是，年级组组长又冒出一损 招，决定让你的儿子以及另一名没有上操的 同班同学，买——电——扇。为什么要买电 扇？是这么回事。这学校设施其实也不错， 就是教室里没电扇。学生们都在口头或者校园贴吧里抱 怨，年级组正为这事发愁，怎么才能不花学 校的钱，又买了电扇呢。这不，机会来了。 年级组决定，要是这俩学生不买，就勒令其 退学。所以，你就和他们吵起来了。
        你和年级组说，这太幼稚了。年级组似乎 也不真打算让你的儿子和另一同学买电扇，只是敲了警 钟，便回答说，可以不买。你打断说，是根本不用买。 年级组接着说，但是你的孩子必须每天上早操，锻炼身 体，假如你真是不让，它的健康出了问题校方无责任。 你说，好，但只局限于缺乏锻炼上出的问题。事情就这样告一段落。
        接着，我就发现自己醒了。一看表，哦， 8点半。嗯？8点半了！今天和朋友约好了9点17去登 山。我一咕碌起来，洗脸刷牙梳头，提着行囊赶去约好 的地点。结果作者我安排了另一方临时有事，通知了正 在路上的我不能赴约了，很抱歉。俩人都没去成，却也 随了我的心，搁家制作短片。我说，这是生命的馈赠啊。话说，你的事情，竟是我梦见的。

看着手机里这些看得见的风景，突然有 一种，它们都切实存在的感觉。原来很少觉得，因为看着图片感觉总有些不确确实实。

从个人情感的圈子里走出来，也 是有些好处的。有件事挺奇怪，我学了一段时间声乐 后，竟不怎么怕鞭炮的声音了。原来无论如何都要捂耳 朵，讨厌那刺耳的声响。但现在，仿佛一切声音都有触 动心灵、震撼心灵的那面。音乐成长了我。

你说你连当老师这么简单的事情 都做不好，那你就只能做一件事了，这件事就是傻子都做得来——当校长。——《中国合伙人》

--------------------------------------------------------------------------------

《杂乱（5）》

电影，《逃离地球》。如果外星 人来到地球，就一定是为了侵略和绑架吗？外星人反而 比人类野蛮吗？这部不错的3D动画很好地回答了这些问 题。反观人类自身，我们是不是为了侵略和绑架而探索 宇宙生命的迹象？或者，我们是不是就一定比alien们文明？

人生苦短，何妨一试。——《屌丝的逆袭》

我的一生，并不以求在别人眼中的好与坏 为最终目的。我只以做自己精神世界的最高统帅为最终目的。 

我不知道成功是什么。我一直在 失败。说到失败我连草稿都不用打……生活中处处都有 失败，人生如此绝望，这就是现实！人为什么会淹死？ 要知道，人掉进水里不会淹死，呆在水里你才会淹死！ 所以，你只有一直游，不停地往前游。我们只有在失败 中寻求成功，在绝望中找寻希望。——《中国合伙 人》

“高尚”一词，我觉得能理解为“高、上”。 因为名望高，因为在上一层或上几层，所以人便不得不 仰望、瞻仰。因高而处上，高尚。

音乐，许嵩的《宿敌》。根据歌 曲MV，不难看出许嵩所指的宿敌，是一对恋人。其中 男子的宿敌便是女子，因为爱，男子愿意被是卧底的女 子刺杀。而女子也在下手后紧拥男子。也许省去部分便 是殉情。“是劫是缘随我心，除了你万敌不侵”。其实不 只道出是宿敌的恋人的思流。

现实是，勾心斗角的现象几乎遍布人类社 会的每个角落。然而，每个人都有自己的事情要做，谁 也不愿意因为一点破事耽误自己。所以一般的，即使是 生活在自己周边的人经常用些小心计斗斗，几乎不影响 自己和这些人笑着打招呼、开玩笑甚至一起吃饭，谈 心。在作者我的安排下，它、你、我三人并没生活在 世外桃源，仍是这样的现实里。我、你、 它，毕竟还是人间烟火最适合你们三个“人”。

假如90后艺人被潜规则：在这种情况 下，90后的艺人会发一条图文并茂的微博说：“我因想 要怎么怎么，正在被某某某导演（或老板等）潜规则。 ”吗？ 

工作刚刚稳定，当导游的事情又不能着 急，你的个人情感问题又来了。你说，你的初恋男友对 你仍是纠缠不放。它和我觉得奇怪，你的初恋男友不是 网上认识的吗？而且只互发过照片，两人就宣布交往 了。结果9个月后就分了。他要怎么缠着你呢？你说， 他隔一段时间就给她发私信，说什么想在三年后再让她 决定要不要合好，三年后她没有答复的话， 他就彻底放弃了（那时他们都上大二）。其实你的初恋 男友何尝不了解你，一旦决定基本就没有余地了。他之 所以偶尔发私信，是因为他想了解你的变化以及生活状 况，没有进一步的想法。当然，你是不知道的，这是作 者我的爆料。

经得起多少诋毁，就担得起多少 赞美。 

学前班统统比作村，小学比作乡镇，高 中比作县，大学比作市，国家教育部比作省会。国家则 仍不比作，不变。

就算你再闹脾气，周围人都陪 笑了、开导了，甚至陪哭了、没命了，你还 让旁人做些什么。

虽说反智主义持“我是大老粗我 怕谁”的态度让人觉得不对，但就当下它的处境来看，也只能这样说了。

那些给过你暗示的男生，你虽 然并没有和他们在一起，但他们的爱给过她 的温暖让她感动。时常，你对我谈起他们， 眼眸里总泛着泪光，和微笑的面容拼出颗火 红欣慰的心的心意。你的言语，竟触动我的 泪腺，微咸的液体缓缓淌下。

几乎每个人都在尝试告诉其它 地球人甚至外星人和不是人的：“我的存在是 与这世界没有大冲突的、是合理的、是不应 该被歧视的”。

一本1cm左右厚 的教材要69.80块，这样的价格让学生们充分 体会到知识的价值。多年以后，这将是我精 彩回忆的一部分。

“拐一年摇一年缘分 呐，吃一堑长一智谢谢啊。”忽悠这东西，在 现在只是转变了形式。不是只有卖拐卖车才 叫忽悠。吼吼。小品《功夫》仍在上演，生 活直播间内。

即使阳光杀不死细菌，也请让它照射在细菌上吧。也许 学校确实没问题，那么，政府都有“在阳光下 执政”了，学校呢？

影视中常见的暗杀方式：敲门。屋里 说：“谁呀？”“修水管的。”“哦，那好，进来吧。”开门， 外人进屋。屋主突然想起：不对呀，我家的水管没问题 呀。刚要转身问。枪声……

我给下面的学生发纸片，让它们 写下评语，然后好的全留下坏的全扔掉。对，好的全留 下，坏的扔掉。因为，同学们，当你付出了巨大的努 力，这世界上仍有很多人不喜欢你。这说法你们同意 吗？（台下：同意。）——王国权

人生不过是笑笑人家，再让人家 笑笑而已。——动漫《毕加猪》

阴柔与阳刚存在人的心灵中，能在关键时 刻把应该现身的一方面爆发出来就可以。男人也有平常 阴柔的，女人也有平常阳刚的。众口难调，各寻其味， 各自安好。

把人团结在一起的不是变得一样，而是人 的共性。如都渴望安静，都想要和平，都想赚点钱，都 想被旁人夸赞等等。我们当然是支持具备正面因素的。 老掉牙？:D笑一个，在精神世界画一张贴心的笑脸。

------------------------------------------------------------------------

《杂乱（6）》

【素材】我的梦：有关人死后灵魂的生活 与斗争的梦。竟然还在水下自由自在活动。水下有巨大 生物。有亲密关系的人被杀却复活的片段。结局定为某 某正面鬼物（灵魂）顺利藏到下水道准备反击。

【素材】我的梦：主人公因为杀人而跑到 一个水库旁，结果开始了水上狂飙、山洞探险的惊险历 程。最后以水渠捞人结束。

一个人以自己舒服的方式坚韧地 立足于这世界就行了。

不是是个格言就适合一个人，格言也是旁 人思考得出的。说得再好，不适合自己也白搭。总不能 看见你的行为与某条不适合的格言不符，就非要和它一 样，那只会适得其反。

电影，《青春荷尔蒙》。里面的 一位老兄在T恤上大书“我爱苍井空”，并把苍老师的奉为 信仰，做事前总请苍老师保佑。这等勇气，汗颜。

统一的教育 给了学生共同的经历和共同语言。

我曾百度提问：“控制欲强的人适 合做当权者吗？”结果最佳答案还是“能者居先”，回答 是“正真决定因素是他们的能力。他们有没有能力去控 制。人们只服从有能力的人。”

不少人只是被感性左右，而不是理性，因 此常发无名火。就如同听音乐只随着背景音乐的情绪走 而不管歌词说了什么。如果听的是只有背景音乐的音乐 则另当别论。

男多女少？以前重男轻女男 的就多？想生男的真生下男的？因此就男多女少？

也许用得了MSN的人更有可能 选择windows phone。 

即使是成年人，也不成熟，它们都是第一 次做成年人，也仅此一次。

我的Mobile Phone：手机世界越来越像 人的世界，乱乱的，让人不知所措。仿佛一不小心就会 被激流、暗流冲走。逛逛手机商店，自己的手机蛮实 用，就这么用着吧。

音乐，许嵩的《亲情式的爱 情》。在一起久了，“我和你过腻了！我要离婚！”总是 不可避免的会有亲情一样的爱情，失去后就和电视剧一 样：曾经有一段真挚的感情在我面前，我却没有珍惜， 你走了，天堂会比我安静吧……“曾经以为不爱了，感觉 太淡了，血溶于水看不见红色。其实该在的，一直都在 的。”

看书突然联想到：一个人明知跳 向悬崖会死，可自愿跳了死了，怨悬崖？不，怨自己。 同样，一个人明知挑衅另一人，另一人会杀了它，仍自 愿挑衅死了，怨另一人？暂时先说，不，怨挑衅的人。 （这是个值得思考的问题）

相比当有实权的官，人们更愿意做人民群 众。或许当国情变成这样，就是真正的民主了。都愿意 当真正的主人。

当要展开看时，两个人就得分 开；当要叠起来时，两人就必须靠近紧握双手。你们手 里是象征爱的丝巾。——《101次求婚》

电影，《101次求婚》。随着电影 剧情地深入，便发觉，剧中的叶薰般的女孩确实存在在 自己的人际视野。生活总是给自己惊喜。我有一种活在 想象世界的感觉。/感动

电影。看了《吊车尾的逆袭》， 联想到一些足球赛裁判受贿不公正，既然贿赂裁判的它 们不想好好比赛，还不如自己家人去自己举办个内部足 球赛，只要有场地就能办。乐意怎么比就怎么比，也省 了贿赂的钱。

在像我这样的人的思维里，学校 怎么会是学习(至少不是学习书面知识)的好地方呢？太 奇怪了，我的切身感受不是这样嘛！可挨还是得挨着 的，这世界流并不是没有对我的阻力，只是不断在行动 中调整自己的思维。原理仍是“实践决定理论，理论适 应实践” 。

我们现状就是这样的，质检部门 本身先质量不过关，所以当然检不出合格的产品。(有改动)——周立波

总觉得，国外性服务行业是合法的，并不 表示在外国就是受欢迎的。我觉得老外亲们在外找鸡(中 国特色名称)也是怕wife亲们发现的，wife亲们同样会骂 鸡(中国特色名)，这点国人亲们一样。然而为什么合法 化，可能是因为允许更多的人在极端贫困条件下活得下 去。(把这行当爱好的，我也不便多说，管不着)中国就不能了，你看看中国多少人，计划生 育都计划不过来。上句好像观点错误。

今天，你突然冲进它家里说:“不好了不好 了！”它看着气喘吁吁的你，好奇地问:“怎么了？什么不 好了？”你上气不接下气地说:“我……我……有人很严肃地 说爱上我了！我看着都害怕了！”它听后会心一笑:“嗨， 多大点事儿。我还以为有什么重大新闻呢。这有什么不 好的？你看不上人家也不用这么大反应吧。”你渐渐缓了过来，终于喝 了口白开水慢慢说:“不是我看不上人，那人，她是女 的。我的同事！今天中午她邀我去她家吃饭，竟在饭桌 上突然这么说了！”它:“这……”“……怎么？”“也不坏嘛！ 哈哈哈哈！”“什么‘也不坏嘛’，我想要的可不是这样的爱 情呀！”“可现在也有同，啊不，这么说吧，现在也有不少同人结婚的呀。你 就当开个洪洞的先河，接受呗。”“你……哎呀！算了，不 和你说了。我找我去！” 你又风一般离开它家。它望着关上的门，微笑着，又咧开嘴笑可马上恢复微笑状。

-------------------------------------------------------------------------------

《杂乱（7）》

你的前男友发过来:“反正都大三了，大四 不再给你发私信，等于整整大学四年后的效果。所以提 前所谓的“放弃”就没什么了。既然你拒收，就不了了之 呗。Bye~”你想骂，但又排解了这情绪，心想:“我对是男 生的记仇的你，无话可说。那就拜拜了。”

音乐，许嵩的《飞蛾》。“飞蛾”一 词映入眼帘，脑海中立即闪过一只不顾一切一头扎进烛 火的“笨”蛾。听完音乐后更是如趴在地上般感受到“飞蛾 扑火”的意境。爱情，更多的是因为不可预测才去追 求。飞蛾扑火，就像不知深浅地跳水，受了伤自己抚 慰。

部分人挑另一人刺儿是找骂或找抽，部分 人挑另一人刺儿是找死。生活中更常见的是找骂，在话 说出口的瞬间已经骂了自己，就如同跳了个几米的 小“悬崖”，不至于致命。这就是生活的常态，跳小“悬崖”。

“嗨，做什么呢？”我发微信给它。 “嗨， 我在看电视——中央一套，《唐老鸭》。”它回复。 “哈 哈，回忆童年啊？我也看看。” “不是啊。我在看动画， 动画又不是我童年的全部，更不仅仅属于童年。” “呃……嘿嘿，就知道你会这么说。”我不发了，去看唐老 鸭。

“为什么你总是一个人？” “因为我本来就 是一个人啊。” “啊？不是这个。我说的是你为什么总是 独来独往？” “哦，这个啊。那你又为什么总是天马行 空？” “你先说。” “噢。我一个人热闹惯了，不太喜欢太 多人冷清的场合。” “一个人热闹惯了？”“啊，是啊。我觉得一个人挺热闹的。” “但本质上你并不是独来独往的只一个人。” “嘿嘿， 是。” “我的答案和你一样。”

爷爷曾说:懒馋贪占变。人懒了就 容易变馋，馋了就想多贪，贪自然要多占，这时候，这人已经彻底变了。

伪娘的出现，也许是因为女性的着装的优 势。你看，世俗的眼光里，似乎没有什么服装女性不能 穿，而男性就处处受限。裤、裙子等所谓女装且倾向于世俗中女性的审美，怎么 能说变态？那女性穿所谓男装也是变态了。说男扮女装是变态，多半是因为觉得女装男性穿着不好 看和

-------------------------------------------------------------------------------

《杂乱（8）》

传统保守观念的根深蒂固，并且让些许人 怕了。而伪娘们就不同了，他们都很用心地打扮，挺漂 亮，有的甚至比一些女性还惊艳。可话又说回来，面貌 让部分人觉得丑的女性穿女装，效果就像一些男性穿着 一样，那这样的女性就是变态吗？又得说说“变态”这 词，字面意思是变换状态或形态，怎么就是个贬义词了？不过能令人聊以自慰的是，社会越发展， 本质上就越没有世俗中所谓的“贬义词”乃至“贬义”。本 质本是不曾变的，只是越往后，人们会越清醒地认识这 点。最后想声明，“伪男”（或“假小子”）出现与“伪娘”的 出现是一个性质。

它像往常一样发表自己的文章。走在街 上，我和它遇见了熟人1，他笑着打了声招呼，我们回 礼，擦肩而过。当我们平行时，他突然说:“你们成天嘚 嘚嘚嘚，恶心不恶心？我说我，你和它你们都是明星、 老大吗？明星、老大都没你们这样子的！”我马上回应 说:“我们又不是老大、明星……”话没说完，它阻止我说:“算了算了，不用理他，我们玩我们的。 ”我:“好好好，OK,我们继续。”

晚饭后，它和朋友下楼到洪洞的广场里乘 凉，这天气快把人烤熟了。四处找来找去，发现一个亭 子空着，便坐过去。闲侃数语，起身准备回家，附近一 男声却吸引了二人:“其实我到现在还在怀疑你的性别， 男的？同性恋兼女性性向倾向者？要不怎么空间、微 博、百度主页、网易博客和微博都是女性化的？哥们， 陪你玩这么久了，你该坦白了吧。不要觉得说 出来是很丢脸的事，这世界的宽广足以容纳这些。摘 下‘面具’吧。”该电话那头说了什么，不清楚。然而仅男 子说的话就足以令人浮想连篇:伪娘？变声器？基友？恋 爱？真相？谎言？由于蚊子渐渐多了起来，它和朋友便赶回家了。 

在网络的世界里，人与人之间的 善意可以如此单纯，但人与人之间的恶意，却也可以如 此狰狞。版主跟乡民之间，我不知道谁对谁错，但是人 造成的问题，就由人来解决吧。(《骇战》)

在女作家张爱玲的档案里，记录着这样一 句话:“最不愿意听到的的消息:一个有天才的女人结婚 了”。张爱玲是否结过婚，我不想去调查，但假如她真 结过婚，这极会是她的内心真实写照。都知道婚姻是爱 情的坟墓，那婚姻也是女人才华的坟墓吗？婚后，女人 只顾着打理家务，有了孩子就更是忙得腾不出手，在琐碎的家务之土的堆积下，女人的才华被掩埋。 我们90后中的女性，你们能把持好自身才干与家庭生活 的平衡点吗？“生活本身就是一个悲剧”，这是别人下的 定论，就算不被所有人承认，也会在某些时候道出一种 情绪，宽慰人心。

谈谈大学毕业后或者没考上大学后做什 么。一般家长们都会说:“考不上大学你做什么？你能做 什么？你会做什么？”这样一说，人就觉得，对呀，左 思右寻，我不上大学能做什么呀？呵呵。然而，那话只 是家长们为了让学生们拼命考大学。在许多人脑袋里， 远看没大学就没出路，近看没大学没住处，

“人”都快成贬义词了。一谈起人，有半拉 第一感觉是邪恶。如果孩提时代的第一印象反映出个人 将要奔驰的心理轨迹，我的轨迹就是憎恨。如果这憎恨 是九尾妖狐，那我就是漩涡鸣人。不过打个比方，简简 单单，我还是我。

起初两人都觉得:“我们是恋爱了吧。我们 俩在体验着爱情吧。”然后就说:“我们当初不成熟，不 算。我们才不是爱情。我真是瞎了眼。”又马上改口:“原 来我真的爱你，真的爱。真对我好的最后还是你。”沉 默，叹息道:“怎么回事。不爱了。感情不过逢场作戏。 ”反反复复，些许众生相。

人的理由一般都是被强迫出来的，一人总 是不停的非要人说出一个理由，人就不得不挤出一个 来，然后在受制于自己所“挤”的理由，心甘情愿的为自 己的理由做一些事情。说没有理由，自然被评为麻木不 仁。所以说，人生不完美，理由也不完美呢

“真正的人”之名意味着“守护”。真正的人要守护真理，同伴，国家，自然。“要想保护别 人，首先要有保护别人的力量”。

为某个人或群体服务的潜规则，对于这个 人或这个群体来说不能说出来。一切事物都有它的对立 面，潜规则也不例外，可大致分为“损害它人和社会 的”与“非损害它人和社会的”，前者便是我们平常所指 的“潜规则”。有人问过我，什么是潜规则？这里就用“它 你我”的故事说出来吧:熟人1虽然让人讨厌，但有时提出的问题也很不错。一天，他问 它:“什么是潜规则？”它没理他，到开始思考答案，几分 钟后突然回答:“就如同前天你私底下突然用恨恨的语气 对我说‘我发现原来你是装B的人’，人多时又开始装作奉 承，反复无常、闪烁其词。即使你本性不是这样，平常 这样的你是让人厌恶的。不过这是你自己的选择。不知道我解释的合不合你意，不合就当我 自言自语了。吼吼。”熟人1自然继续贯彻了自己，继续 让它厌恶，但那是他的信念，他自己要走的道路。

---------------------------------------------------------------------------

《杂乱（9）》

动画，《泡芙小姐·花样 季》。第9集里说:“花心女孩儿绝不会丢掉I 去祈望爱。”很有道理，花心男孩也是同样的 道理。然而，这里的花心却不是意指“放荡”， 而是懂得取舍。既然不属于自己，就不要。

不管你看不看得起我， 我都是一个演员。——周星驰

怎么看那些高楼大厦都像是蚂 蚁的巢穴或者蜜蜂的巢穴，整齐划一，住着 许多人，每天早出晚归，工作。

重新审视一切。“越是万能的，就越空洞。

谁的青春里，没有一部诺基亚。——网络流行语

当今说真话会得罪别人，说假话 会得罪自己，那就让我们来一起说说笑话吧。——周立 波脱口秀（微博） 

得学会与大家同乐。默默分享固然美好。

         在我的印象里，爱情、亲情、友情三种关 系本质上是一样的，只不过名称不同，只不过在不同名 称下人们认可的做法不同。可要是人较真起来，能力范围内甚至是能 力范围外的事情都会做的。 
        有时甚至觉得爱情、亲情、友情三种关系以及其它各种关系本质上都是一样，只不过名称不同， 只不过在不同名称下人们认同的做法不同。这里暂且肯 定事实就是这样。

当我们失败时，也许 就是真实的“我”。——《泡芙小姐》

有位前辈说过:“优秀了就什么都会有。”

大数据时代并不是 理论的灭亡，反而正是因为理论量的积累达到一定的程 度才有的。就像人的思想多了并不会让人的思想灭亡， 反而促进了思想的被运用。

流言蜚语让人觉得人言可畏，人们的反击 让流言蜚语体会到“人言可畏”。

宿舍里本来人手一个暖水壶，丢了又买， 丢了又买。之后就是现在……人是物非呀。 

小小的手机屏幕，却遮住了整个 世界，是透过手机相机看天空，还是坦白地仰望蓝际。 低着头，固然可以看天。

在它看来，真理的存在不以人的意志为转 移，真理的运行不以人的意志为转移，不论人发现真理 与否，真理始终在运行着、存在着。真理囊括了一切的 一半，也囊括了人的一切的一半，不论人发现或知道它 与否。我听懂了，有保留的意见:真理难道没囊括一切 吗？从某种我现在说不出道不明的角度上思考。你在一 旁，正准备张嘴说:“你们啊，又在讨论什么哲 学问题啦！我可听不懂！”

在人的精神世界，每个人都是本质上绝对 的主人。在每个人的精神世界，每个人都掌控着一切。 不论精神世界的所有者对待另一事物是什么样子，恭 敬、友好、爱慕、厌恶、讨好、鄙夷，最终都是精神世 界的所有者准许的。总之，每个人都是自己精神世界的 本质上的独裁者。当人与人的精神世界有联系时，在本质上，每个人与另一个人都是平等而自由的，没 有“相对来说”；因为从每个人的角度出发，每个人都是 这种情况下的世界的真正的主人。

在逛手机店时，它挑出一700多的品牌 机，工作人员问:“要1000多的手机吗？”它说:“不，1000 多就太贵了。要是有钱的话……就直接买Lumia 920了。 （心想:差点顺口说成苹果，不想吃呀。）”其它工作人 员表现出有些诧异，但面前这个人的表情却告诉它:“嗯 嗯。有道理。” 

今天它宿舍里值日打扫卫生，虽说舍长（宿舍的头儿）制定的表格大家执行起来并没那 么严格，到总算是有人打扫。有时楼管姨进来突然 说:“怎么你们宿舍干净了呢？”“打扫了。”“哦，你们老师 让打扫的？”“呃，不是，宿舍里想起来就打扫。”我也在 一旁。

《侠岚》：你们一定很奇怪，像我这样的恶人为什么没有被零附体，我想是因为这个侠岚印记。——甄有钱【评:甄有钱这样特别实际的人，做了 坏事明知道会出事，却敢于承担其责任，世界上很多， 可未来也几乎不会没有，大家都是来世界体验人生了。 /得意】

“姑娘，喜欢，就拿走吧。”“那您？……”“没事儿，早就想扔了，换个什么挨母屁六屁七。这年头，只有年轻人才怀旧呐。”——《泡芙小姐》

看了几篇关于“恋足”的言情短文，联想到近几年接二连三的幼儿园孩童遭性侵，猜想这些言情中不好的部分是不是就是由这些性侵者写的呢？

1.无论我有多么地热爱生命， 我竭力所表达出来的感受永远都比不上内心深挚无比而且汹涌的热情的十分之一。2.当 旁人用静止的、片面的眼光把我完美化了， 旁人就多半只会收获到失望。3.群众的观点只是从群众来看 有利于社会发展，并不是群众否认你就是你 错了。说句挺无奈的话:你是愿意当时让你对 了然后整体受损，还是等人把你害死了再为 你平反或者连平反也不平反。（草稿）4.有句流行语叫“女人们的短裤 短一分，男人们的体温升一度”，同理可得“男 人们的短裤短一分，女人们的体温涨一度”。 5.我觉得“男”与“女”应该都分别是一种意识形 态或者说是一种行为、现象、表现，而应该 不是把人分成两类。（草稿） 

---------------------------------------------------------------------------------

《杂乱（10）》

它、你、我三人的纪念日就是 今天——9月20号。三人又聚在一起畅饮橙 汁、吃点人们常说不卫生的辣条、点几个小 菜。饭桌上，我对它说:“它，问你个问题，看 看你的答案（它:好啊）:假设咱们的你和我是 情侣，走在路上，见到一个男人突然说:‘哎哟我的妈妈娘哎！。’”“没啦？”“嗯。有问 题？”“哦，这不像是个问题呢。不过，由你和 你扮演的故事中，你那样说时肯定心里美滋 滋的，因为他这样说那位温柔的男士时肯定 特有成就感，觉得自己特man.因为他骂了‘娘 娘腔’，表示了自己与其之界限。而且你骂了 娘娘腔后也很骄傲，因为她觉得为自己的男 情侣挣来些man的感觉。”我:“嗯。有道理。其实 我这个问题是在逛百度知道时看到的，感觉 很奇怪，所以问问你，看你会不会说:‘哈哈！ 那就是我发出的啊！’看来不是咯。嘿嘿。 ”它:“哈哈，很像我提出的问题吗？不过还确 实不是我提的。这世上可不只有我们有这样 的思维呀。吼吼。”你有点脸红地说:“天哪…… 两位大哥，先吃饭行吗？再不吃就凉了。 看你们都什么思想！”它和你相视而笑，开动 啦！

开玩笑时偶尔被吓， 平常脱口而出的就是“吓死我了！”，以后改 口“吓我一跳”更好些。

90后的路还有几十年，还会发 生很多事情，体验到曾听说过或看到过的事 情。且行且珍惜。“不要悲伤，不要心急，忧 郁的日子里需要镇静，相信吧！快乐的日子 将要来临。一切都是瞬息，一切都将会过 去，而那过去了的，就会成为亲切的怀念。 ”

佛法虽然被评为唯心主义，也 是有可取之处的。听讲佛法会有一种放松、 舒服的感觉。只要不过分迷信，佛法就是“无 边”。正所谓佛“慈悲为怀，普渡众生”。

写作是不是件神圣的事？这可 不一定了。不同的人写作造成的结果不同， 就神圣与不神圣不同。说得我自己都快腻了: 因人而生，因人而异。本来都是世俗，绝对 的世俗，相对的脱俗。

事实我从一开始就没下过什么非要考大学的决心，只是当时身边 的朋友都在奋斗，多一个有共同目标的人， 心理就多一份慰藉。一路走好哟！哟吼吼吼吼～可虽然这样，我还是考上了二 本，后来还遇到了你和它。

学习好不等于分数高。

政治经济学让我感觉很空洞，后来思考出一结果:政治经济学可 大概理解为“阶级斗争理论”与“剩余价值理 论”。

翻出那些存档后尘封的老相 片、老音乐……又藏匿起来，不是在逃避什 么，只是本该如此珍藏。

一老人总是说，穷开心，虽然 穷，感情却真实，穷得只有感情最充裕，当 然真实。当coins比感情都要充裕了，真实贴 心的感情就难找了吗？或许就是这样哈。

某人3为什么精神恍惚、注意 力不集中？它很清楚，因为他的脑袋里来回 飘摇着一个或数个陌生的和他丝毫挂不上钩 的Misses,诱惑着。——“反正现在年轻人都有 许多烦恼，那么多要思考，那么多要寻找， 诱惑太多不坚定就犯错了”。它想了想，唉， 还是睡觉吧——充电。

随着人的成长你会发现，当你 哼曾经总哼的音乐时，会有人打岔。例如说 我过去唱《别咬我》，人觉得没什么，现在 唱，就有外貌还是挺漂亮的女生说:“人家谁咬 你呐？”又例如说，现在我唱……，就有人 问:“你想谁呢？你网恋的对象？”是啊，吼 吼，人越长大心可能会更虚，也会更不自觉 地关注一些内在的东东。

在病历上，清清楚楚地写着某 人3多次咨询、治疗未果，精神科大夫们都快 疯了。它躺在床上冥想，怎么才能找到某人3 心理问题的症结所在呢？"to  be or  no,it's  a problem."第二天一大早，我就打来电话，说 要出来逛逛、在外边吃顿早餐——去肯德 基。去的路上，它看见几个中学生并排走 着，双手都撂在屁股口袋。他笑了笑，赶到约定地点。刚一见面我就吆喝:“哎 呀！几天不见，咱们的它‘姐’（自从上次在它让 我看的几篇随感里看到关于男、女概念的划 分后，了解到它有时私下会穿现在人们概念 中的“女装”打扮自己、欣赏自己，而它概念中 的“女装”与众人的是不一样的，所以叫‘它 姐’）都当心理医生了！”它微笑了笑，两人寒 暄起来。说到怎么解决某人3的心理问题， 我和它沉默相视一分钟，似乎 已经有了答案。后来，一个月的治疗后，某 人3健健康康地从精神世界崩溃的边缘回 到“世界”中心。 
后来我又了解到，它私下试了 它觉得所谓的女装，是因为它觉得凭什么女 穿男装就行，一套上就觉得——真是不好 看，除了局部看起来有诱惑力。真是个逆天 的人……它说:“我以后一定要发明出现在所谓 男人们穿的裙子。”语气一如既往的平淡。

光阴不相信永远，只相信彼此 交错的那一瞬间。——《风中奇缘》

one step at a time.一步一步来。 

幸福就是通过对比来振奋人。 美好也是通过对比来振奋人。XX就是通过各种对比来振奋人。用什么对比什么呢？用积 极面对比消极面。

------------------------------------------------------------------------

《杂乱（11）》

在洪洞城所有的摩天大楼之 上，一轮皎洁的婵娟当空。在洪洞城不起眼 的某一家酒吧前台，一名男子正诉说着自己 的一肚子苦水，他与你彻底分手三个月了。 前台的人来自广东，你的（前）男友是这里 的老顾客，因此和这位混得很熟。前台人对 他实施了以理服人、长达一个半小时的劝说 之后，最后说了一句：“你知道我们广东有一首歌叫 《祝君好》吗？既然纠缠了这么久都没有一 个什么结果，你祝完君好两个人各自过自己 的生活就对了。强扭的瓜不甜！我当初的初 恋也没成功，现在不照样好好的吗？人不是 靠初恋活着的。”你（前）男友终于一哽咽、 一怔，开窍了:“回头我去听。再来两杯香槟。 ”在此时此刻，不知道洪洞又有多少对恋人未 满，伤心离别。那婵娟无所谓地挂在夜空。

它最近给很多学生做了心理辅 导，晚上11点了却迟迟不能入睡，于是突然 从床上爬起来写下这篇日记，内容:“很多学生 对学习无所谓，更多的是因为家庭成员首先 不会学习、不常学习、不爱学习（爱不爱这 看个人爱好）。我见到过最多的情况就是家 长们自身不常学习、不爱学习，同时它们又 要求孩子常学习、爱学习，这样的做法效果可想而知。 人们早应该明白，当务之急断然不是怎么让 人的卷面分数提高，而是用实际行动来常学 习（爱不爱学习是另一回事）。其次，才是 学校学习环境的影响。在一般情况下，前者 的影响很大的。”

你突然学会用这种眼光看待人 际关系:每个人都是我的敌人，对我露出诡异 的笑容，炫耀拉丝的牙齿。所说最亲近的人 即为敌对程度最浅的人。倒过来说，死对头 即为敌对程度最深的人。这是她睡梦中的感 悟。她在公司忙得一塌糊涂，这段时间竟人 间蒸发一般，它和我正寻思要不要报警，可 你又告诉过说离开一阵子，应该没事。他们俩绝对意想不 到，当再次出现在他们面前时，你已经是一 位优秀的导游了。

平静时，一切都不是那么讨 厌。

再次见面后，它和我对你做了 导游的事并不感到惊讶，凭着两人对她的了 解，能猜到她正在实现着什么，估计是她早 就想当的导游，果不其然，就是这样。你对 它和我两个人又挖苦又寒暄，并说了自己梦 中所悟，就是“每个人都是我的敌人……”那些 话。我一听，立马转溜溜眼睛，告诉说:“那我也有个举一反三的感悟:每 人说的每句话都是奚落与嘲笑，不过程度深 浅不一。所说的话最中听，就是程度最浅； 所言最难听的话，即为程度最深的。怎么 样？”它和你相觑几秒，冲我抛出一句:“你太 有才了！”它被我和你逼着也“反一个”，最后 它:“呵呵，好啊。我想想……”……各回各家分别前:“我回家路上再想想……”……几 天后:“上次那个……接着想……吼吼”它说:“吼 吼。面部表情就像QQ表情第一个微笑，一个 大大的弧度。”

在巨大的心里崩溃期里 要学会免疫。——思慕

“NO！————”电脑前，他就 像风靡一时的游戏《植物大战僵尸》里被吃掉脑子的房主一样大叫，“苏格兰已经有男人 穿的裙子了！我还没设计就已经有了！ ……”其实它在想哪里有卖的。

物质是构建人类精神文明进步的阶梯的砖瓦与水泥。

夜阑人静，窝斗居室。它在日记本上写下：“旧的家庭关系本质的虚伪性暴 露无遗。最大的暴露就是口是心非，所做的 与所说的相悖，有时虚伪者自己承认了虚 伪，还有旁人帮着文过饰非。总之，我不会停止批判，也不会放弃顺其自然地生活。”看 来它又有了新想法，在与各种家庭成员“沟 通”后。

一切差别对待都是不平等，这就是为什么人们对真正的平等持“不可能”的态度。

最近大家听说熟人1开始写小 说了，世界真是瞬息万变啊。道听途说，不 定顶真，却仍不失为反复把玩的乐趣。据 说，出于熟人1自己的立场，他将会把主题设 置为"邪永远牵制正"这本来就是的主题，自 然，正同时牵制着邪。熟人2、熟人3、熟人 N等人(即大家)都等待着时间来检验传言真假。 像不像娱乐圈的各种传言被众 人期待着现出原形？你忙得顾不上知道，它 不屑知道恶意的传言，而我碰巧被熟人3告 知，它很快也会知道的。

终于，这天我终于对作者我提 出意 见：“作者我你烦不烦呐，有点新意好吧，一直都在写我呀 你呀它呀的，就不能多 点景物描写吗，借景抒情知道吗， 借物喻人 好吗？”说到这一点，目前为止出场过的人物 竟团 结起来声讨作者我：“景物！景物！”“描 写！描写！”作者 我：“……不用这么兴师动众 吧，平时我怎么没发现你们这么团结 呃……”齐 驳：“还不都是你写的 吗！！！”“……(心想：把你们写一样 了你们 又会嫌弃千篇一律，把你们塑造得像机器 人，唉， 贪得无厌的人类啊，哈哈)”“喂，作 者我，给个反应先 啊！”“啊？哈哈哈，既然 你们提出来了，而且鉴于你们的 建议十分合 理，我就接受啦。那么，大家可以都回去了吧？走吧，去睡个午觉，还有的忙呢。”说话间，小说人物们烟消云散、回归本位。

---------------------------------------------------------------------------------

《我买新手机为了什么？》

        自从诺基亚手机开始全面向windows phone 8.0过渡，我就开始蠢蠢欲动。在仔细筛选后，决定毕业后买一部nokia lumia 820，是毕业后，因为现在没资金，也不想用爸妈的钱，所以有这想法已近一个春秋，我用的仍是以省出的生活费300块淘来的8成新(当时)的lenovo a60，我仍在盼望着，盼望着——nokia lumia 820.
        现在，离毕业仅还有10回月的圆缺。自己幻想能在刚毕业就到手的"820"好像近在咫尺一般，我却不是很兴奋了。我想：我买新手机为了什么？
        一直以来，我只是用手机看各种影视剧、听音乐、上上网、上传点自己创作的小说、杂文和自由诗，偶尔玩儿些games,还有作为手机最基本的通讯功能，这部三百元换来的a60已可以不错的效率完成前面的任务。那么，我着急买部自己中意的新手机，是为了什么？是喜新厌旧？是觉得现在这移动电话系统不好？是对更高体验地向往？是虚荣？还是……各种问题“哗啦啦”地从我脑海深处涌到大脑皮层，它们互相推着、挤着。
        我突然用一股不可名状的力量拨开它们，开辟出条小路。
        是因为想换成自己喜爱的品牌吧，是因为有些虚荣吧，是因为确实想要更高的体验吧，是因为不喜欢现在这操作系统吧，是因为很多还未发觉或已写出的原因吧。
         是人爱胡思乱想，还是我触摸到些许哲学？买新手机真需要这样纠结吗？
        我不再想下去。

----------------------------------------------------------------------------------

《我的杞人之忧？》

         偶尔感觉同学们都在变“腐”，但不过几小时。大家会慢慢蜕变为何种面目？让时间告诉我们一切。(注：总觉得会一路是阻碍)

         相对的完美意味着相对的无可指摘，这时候你的"缺点"就是太过完美，这会让很多人觉得，"这，我该说你什么好啊！"

         活着本身就是在学习。而且，就算是被人们定义为如何如何懒惰的人，也时刻在学习着。“学习”这东西不是由人创造，而是客观规律般的存在。我不认为当人还是猿猴时，有猴逼着其它猴学习；也不认为猿猴进化为如今的人，是猿猴有意识地去进化。

         在学生普遍拥有智能手机的今天，我想，校方可以考虑将资源利用起来，把手机终端用于教学。也说不准一些学校已开始思考这事，但能肯定的是少数设施很全的校园早就利用笔记本电脑、平板电脑教学，而且是学生与教师人手一台。（这想法真能应用于实际生活的话，学生不仅能名正言顺地带手机进教室，还能引导学生学会用手机学习）

         每次指出旁人的错误或缺点后，该反思下自己的，不只有旁人，还有自己。

         尽管我的心灵是坚强的，却还是抑制不住大脑化学反应、泪腺运作。也不想太多抑制，对眼睛不好。

         1.如果真是妈妈的“头疼在高中”遗传给了我，那就让我来战胜它。2.“只要思想不滑坡，办法总比困难多”，爷爷教给我的这话，意思是说，只要让人的思想之轮进入良性循环，就一定会幸福。

         我有时会觉得自己还是小时的爱哭鬼。有时候，有时候……哈～

         短短两年半的时间，在买手机上我竟花费了累计1190 RMB。不知道大多数人的一生会有几多银子用以买手机。

         对一些事，它没告诉说它知不知道，你怎么就知道它知不知道？

         我们都希望官员不贪不腐，希望它们能改正，可我突然觉得，是不是官员的存在本身就是问题呢？

         你可知道，我在洪一中分别听到与看见超多次的声音和现象是什么?----声音:"哬!啐!"现象:男生趴在栏杆上朝楼下吐唾沫，或者走在路上突然瞧见男生多次"哬!啐!"我想，看来六城同创不包括学校，包括了也许就会有变化吗？不知道。因为在整个中国社会，这现象都还是个问题，外国的情况我不清楚。
         我在想，为什么都是男生?因为吸一手烟、二手烟?还是因为乱吐让其自我感觉很潇洒?因为好玩?因为疾病?劣根性?……
           算了，历史总是在发展着。
           "你"在幸灾乐祸?

         我并不是很喜欢称亲兄弟姐妹以外的人“哥、弟、姐、妹”，而是更倾向于尽可能的与旁人称呼名字，这才是平等。之所以说“尽可能的”是考虑到部分人很在意人称其为体现关系的词。互相理解嘛。

         当一切随表面现象自然发展的时候或以后，只有它清楚自己的精神世界里经历了什么。这些经历是人人都有的、专属自己的宝贵回忆与珍贵体验。

         一部分人早在千年前就进入了大同，而另一部分人则永远也看不见。

         有则小笑话过分多吃多占的人:A与B同一天在一家公司被聘，当时俩人一般瘦。一年后，B依然那般瘦，A却胖了不少。有人便问A，你怎么变"富态"的?A哈哈大笑，这还不简单?我和同事一块儿吃饭时，不仅吃自己的，还吃它们的，它们见我要了又要，心里气却又不想搭理我这号人，就乖乖地给我吃了。读者我豁然开朗:噢~原来你这厮，是在别人碗里吃肥溜的。

         人总是想要战胜自己，可自己又不是那么容易就抓得住。因此，人们只好总想着战胜旁人(或敌人)。其实每个人的潜意识都把旁人误认为是具体化的自己。说到底，都是在跟自己较劲。(我可没在批判这现象，只希望朋友们及非朋友们在荒诞的世界，好好活着。)

         我们都活在现实的物质世界，即使你在玩《虚拟人生》也不会改变。

          对于它所抨击的阴暗面，你和我并没有看见"暗"有什么针对它的活动但能肯定的是，"暗"们的一些在静静地关注它的一举一动，当它开心地边玩手游边与旁边的人交谈时，抑或在它"呼呼"熟睡之时，又或者它在自助餐厅用餐时，以其座位为圆心的圆周之内等，有很多很多可能的情况。它清楚这些。至于它还有哪些想法，作者我也不知道了。读者我们也都尽量自己悟悟吧。

---------------------------------------------------------------------------

《少时蹒跚壮时走》

         小时候，它爸妈教它走路，它摇摇晃晃。

         青少年时，它读着各大家的作品，想象自己有朝一日成为作家。于是，它开始持着看书明白的"写作即用书面的形式传递信息"的本质认识写作，有时尝试各大家的风格。

         青年时期，它已有一些小成就，还有一名可以被信任的作家指导它写作。这可被信的作家带它进入文学界，时不时还去拜访文豪们，因此也会得到点大家的点拨。

         中年时，它已是文学界公认的新星。在这时，它的孩子也刚好出世。

         老年时，它的孩子已成家立业。自力更生的孩子很孝顺，也很让人省心。它觉得，该好好地陪老伴安度晚年了。
         有一天，它孩子的孩子降生。

         它开始想象多年以后，自己与老伴双双辞世长眠，很安静地离开，而它孩子的孩子，又即将开始"少时蹒跚壮时走"的过程。

         长大后，虽然它已忘记儿时自己是如何学会走路，但现在它可是走得相当得溜呢。----后记

-----------------------------------------------------------------------------

《更进一步》

        前途似乎一片黑暗，伸出手，掀开黑幕一瞥:哟，这不是光明么?
        在黑暗的对面是光明，光明后面是阴影，光明与黑暗，是谁有权定义?

        放下黑幕，人看到的仍是黑色。转到黑幕的另一面，掀开黑幕，瞧见的是黑色。
        当人想把黑幕扯下时，竟突然摸不到它。一个声音说:"这里不能没有平衡。"

        为什么没有白幕?有的，白幕就在光明与黑幕平行且无限接近的地方。
        那黑幕与白幕无限接近的距离之间是什么？……

        更进一步，没完没了。

-----------------------------------------------------------------------------

《好好生活，天天正能量》

        好好生活，天天正能量。


        1.智能手机只被用来为其充电的话，"智能手机"存在的意义就不大了。这是暂时的。2.别有幽明暗晓声，此处无声胜有声。——心灵旅客

         英语老师给我们讲了个故事，告诉我们只有"全力以赴"而不是"尽力而为"才能赢得胜利。现在我又想，这俩词意思是一样的吧?全力指所有的力气，尽力也指所有的力气。不过，我们通常用前者表示更加决绝的意思。

         在引用一些典故或名言警句、精辟言论时，我常说"我忘了是从哪里看过"，之所以会这样，是因为我比较看重内容是什么。我觉得，如果需要用时只记得出处而不能说出其内容，就有害了。因此优先选择记住内容，能全记住则更好。

         不要把主流的价值观当成另类。不要一听到宏图大志就觉得假大空、太过功利，不论社会怎样发展，人的个性都不会与主流的社会价值观相悖，不会与真善美相违背。

         很多听起来是废话、不用说也知道的话儿，就好像是真理，很实在，也很有实际意义。

         有多少种导演，就有多少种立场的电影。

         对于事物或人，你不喜欢归不喜欢，恶意攻击归恶意攻击。

         人有点傲气不怕，就怕人自己没有适量的傲气或傲骨，自贱之至，则无所不用其极。有点傲气的人最起码会想，我再怎么也不会堕落成那样;而自贱之至者则会想，我已经堕落成这样，不怕再堕落下去。(注:道可道，非常道。)

         了解到古人以右为尊，我想我明白了为什么很多人都是右撇子。

        阻碍人们说真话的，是舆论将有可能或将会做的。这样想，中国的人道主义就能有作用，越长远地看，就越这样觉得。

         《格列佛游记》里有个全是马的理想国度，那些马的民族文化中没有表示贬义词汇，主人公因此费了好大的功夫才向它们解释清楚人类的恶行的那部分。作者我想，我们人类的一切的文化的积极意义都尽可能地被发掘出来，应该会与前面说的"马国文化"同效，即使不同效，也会有极其相近的效果。最贴近人们实际生活的"脏话"文明，就是个不错的例子，虽然很多人出于"爱美之心"均不认同"脏话"确实属于人类文明的一个分支，但是已有越来越多的人选择尊重客观事实。不违心地说，你会认为"脏话"是人类的罪恶之一吗？

         情色的东西在人类文化中几乎不可能被消除。拿AV来说，AV男、女优拥有自己的隐私并有对自己隐私的支配权，它们同意把自己的隐私以某种形式公之于众，这是可以的，也不是违法的。比较人道的国家法律，是管不着这些的。我想，这就是情色的东西有着顽强生命力的根本原因。

        它想，真有人挑战过权威吗？说到底，那些杰出的人并不是以挑战权威为目的，而是要结合自身实际，努力地把自己的工作做好。权威是过去的标杆，当有人不断接近这标杆时，部分权威以及部分人就认定这是在宣战。其实哪来的宣战，部分权威只是不允许旁人的水平接近它们和超越它们罢了。他不知道，洪洞第一高中"心灵高中"的权威1也思考着同样的事。

         文化遇见反文化的文化，你说它也不去听。若真的反文化，这些反文化者则应该消灭"自己"这个文化。

         被莫须有对人们说："我们被莫须有们，一直在努力学习，当你们说我们贪污腐化堕落，你们也清楚得很，你们自身没有比我们高尚，只不过是较强的腐败吞噬我们相对你们来说较弱的腐败而已。虽然我是人类，但这些近乎血淋淋的实际社会生活图景真是让我觉得丑恶之至，可惜我贫乏的语言不能把这一切罪恶表达得淋漓尽致。"
         一人说:"这些是事实没错。可你奈我们何?"
        被莫须有:"我管你们?切!我来预言:'一人也死了，因为他承认了事实，而人们是不容许这样的，可它们表面上不会表现出来。被莫须有说对了，他也死了，世界还会是原来的模样。虽然人们听到我说的这些话，会做出一些事来让我的这话显得荒谬，但是大家在精神世界嘴角微微上扬吧。哈哈哈哈。'"
         它回过神来，沉思数秒，根据这七年前的有关被莫须有的事件，得出这样的结论:只要活着，就是一切，又不是一切。虽然会有人做一些事来让我的这话显得荒谬……

         从“道可道，非常道;名可名，非常名”的角度看:也许每个人说的认真的话或习惯性说的认真的话，都是我们平常所说的“是正确的”。因为，就算是那些乍一听让人觉得逆耳的认真的话，只要仔细一分析其内涵、外延、情态、性状，便自然得能多一些理解对说者与自己了。

        动漫里的人物可能会被人说“相当不符合常理”，然而动漫的内容带给人的情感和心理上的体验却是与现实生活相通、相同的，且动漫人物表现的情感和心理上的体验，与现实人物也是相通、相同的。

         不杀，也不被杀，这就是活人拳。  

         不必害怕成长，也不必担心不会成长，因为，客观规律就是这样啊。

         被莫须有也曾说:“看看你们身边这些贪婪的人，有了它们的存在，何愁中国没有贪官污吏?这些早已毕业与仍在校的，都是库存量大的‘生力军’呐!哈哈哈哈!各位大腐败吞小腐败的人民群众们呐!哈哈哈哈!”
         被莫须有的观点也许太过激进，然而作者我仍觉得，我们都应该缅怀那些因历史的发展而背负了人类的黑暗的人们，谈到“被莫须有”事件后更是如此。而且，也不定会有人把作者我的观点改成缅怀辞，就像这样:
        “ ……
        “谨以此段被莫须有前辈的警言，缅怀那些因历史的发展而背负了人类的黑暗的人们。”
         这，是可以的，只要那些更认为应该缅怀它们的人们愿意。

-------------------------------------------------------------------------

《穿着爱装的静思》

         在各种高考分数排名系统的出现上，我所知晓的“生产力的社会化与生产资料的私有化是资本主义社会的主要矛盾”一言，此时似乎得到了现实的验证。

         ……前面曾说的旁人借别人的钱的原因还有一个可补充，即:这个旁人它自己有着较充足的钱，之所以不断地想借别人的钱，一是可以让自己的钱更充足，二是转移另外一些想借别人的钱的视线，造出一种“看，我整天都忙着借钱过日子，哪来的钱借你们”的假象。噢，天，生活的水时浅时深呢。  

        把知识的教授留给影视作品?

        作者我静思:冬天穿的棉的丝袜裤就相当于秋裤，只是材质不同，那么为什么没男人穿丝袜呢？因为男人们集体变得像古代的贫民老百姓一样穿不起丝织品了吗？当然不是。它们是被一些无聊透顶的观念洗脑罢了，不过我所认识的它可没被影响呢。对了，还有“高跟鞋”也是个例子，而且我相信它一定会承认，有一少部分人和它一样，它们是因为高跟鞋不方便活动才不穿，不过这并不妨碍它们的鞋柜里有这么双鞋。(还有，这些道理可以反过来用于女性)

         关于进不进娱乐圈，这可不好说。朋友曾问我，你想进娱乐圈?我想了良久也不知该如何回答。今天突然想到这事，觉得我的答案大概是这样:娱乐圈似乎是很复杂的系统，而我说到底只是想写写自己的文字，文体什么的就由各位有心人去归类，有些实在不知怎么定位，那就勉强称其为“心灵旅客作”体，仅此而已。若我的作品真能有幸为广大读者所喜爱，那当然好，可这样就算进娱乐圈了吗？不，假若我真有些成绩，那我也不过是个普通的写作探索者，做了些自己的事，被更多人知道有这么个人了，偶尔有些商业应酬什么的也只是自己的工作，简单说，这一切只是我自己的圈子，并不是娱乐圈。我可以命其名曰“心灵旅客圈”，也可换其它名字。这样看来，朋友曾问我的“你要进娱乐圈?”可被当作日常的玩笑话，而玩笑话多是想到哪儿说到哪儿的。硬要对号入座也不是不可能，是啊，无论什么事，你硬要涂抹点什么，都能涂抹点什么上去。

         一回想，人还真是爱神化事物的动物。在原始时期，人神化天气;在封建时期，人神化地位高者;在现代，人则更多地神化友情、亲情、爱情。未来，我们会神化啥呢？哦，也许我们会神化未来。未来未来，还未到来。

         熟人1和它偶尔会坐在一起吃饭。
         熟人1:“它，你怎么总是爱装?”
         它:“因为爱装质量好啊，很多人都喜欢这个牌子的衣服。最近还有一个仿爱装的牌子，叫‘I装’(英文)‘我’吧，好像。”
         熟人1:“切，你净是讲的自己的理。”
         它:“哦，那你讲得是我的理咯?”
         熟人1:“行了行了，咱不说这了……”
         (作者我:其实，这风靡整座城市的爱装正是由作者我在它离开之前收购“男来女不往”后所创的品牌。嘿嘿。话说，熟人1凭着总是想涂抹点什么在它身上，真是赚了不少出场机会以及刷了不少人气呢。这厚黑学运用得，还真是不错。不过，大家谁都没资格说对方厚黑就是了。)

         根据厚黑学，我班班主任脸不够厚，心不够黑，因此管不住班级。唉，在世俗里想办成事，果然得脸厚心黑。在这21世纪仍是这样。假若有天《厚黑学》终于与现实生活格格不入，一点都不实用了，大概人类的世界已经成为天堂，李老的夙愿也就在那时了却了。

        昨天亲眼见到了传说中的霸凌，话说从小到大见得也不少。秋雨说，那是动物们为了确认自己在集体中的地位等才有的行为，面对霸凌，建议是:“不杀，不被杀。”嗯，嗯。

         读一本好书，就如同与一名有阅历的人谈话。

         女性不应该被设定为容易受侵犯的角色。同样是发生性关系，男性强行与女性发生性关系，女性则是被侵犯方，然后世俗就认定她(们)没有清白了，就没脸见人、必须哭天喊地要死要活;而女性强行与男性发生性关系，则仍是女性被世俗认为没什么清白、没脸见人、必须哭天喊地要死要活。这样不是对女性太不公平了吗？是。正常的情况应该是强行与男性发生性关系的女性没脸见人什么的，同样，也应该是强行与女性发生性关系的男性没脸见人什么的。
         我当然不是支持男性承受这样的不公，而是支持双性别都不该承受这无聊死了的却又可以被慢慢改变的世俗。顺便提醒下女性中的一些，你们认为自古以来确实是男尊女卑、重男轻女的劣根压迫了自身，同时也想改变什么的话，就试着从改变所谓的“女人就是纯感性的动物”“女人就是不讲理的生物”等观念中跳出来，先自己把自己摆在与男性平等的位置再说。还有部分男性，也该反省反省。这是有针对性的我个人给部分女性的忠告，是褒是贬，悉听尊便。

        成为一名探索者的最重要也是最根本的条件，就是活着。

--------------------------------------------------------------------------

《我的文字，自勉自嘲》

         异想日常的人与人之间的交流和在网络的交流一样的话，将会是很有趣的事情:人直接通过思想交流，但在互相坦白前双方均不知道真实身份是谁，人可以像随意控制自己的声音高低一样控制思想引起旁人的注意与否。这遐想里，思维就像是人类的声音但并不完全像。当有两个思想ID持有者相互大骂数百回合后，仍不了解对方是哪个人。你有什么想对谁说的褒义、贬义、中性、暧昧的话，也都可以很轻松地说出来。不过更多有正义感的人也会很积极地维护这遐想世界的公平、正义，传播压倒性的正能量……不瞎想了，该干啥干啥子。有兴趣的友友，就接着想想呗。可那样的世界是如此透明、纯粹。

        释怀过去，争取现在，关注未来。

        我的文字，说到根儿上是自己写给自己拥有并使用的。分享出来是供有兴趣的友友们参考、交流的。

         有时想起一些在周围见过或经历过的勾心斗角的事，竟会突然觉得，当年日本等国侵略中国说不定是出于好心，因为它们一来，平日里相互恶斗的人就不得不团结起来、一致对外。而且它们不也说是来解救中国的吗。哼哼。但回归现实，觉得这事儿不可能，为了让我们中国人团结起来，世界各国不惜牺牲那么多本国士兵?天大的玩笑。也是我自己无聊的自嘲。虽然万事都不一定。

         路飞在全是超强的原始野兽出没的岛上修行了两年后，即将离开前说:“因为我已经和这些家伙成为朋友了，所以搞得我不能再吃它们。明明很好吃啊。”……

         对一件事情下定论，我总结出来有两种:一种是把最终的结果作为定论，比如对“家”下定论为“家就是与真心爱自己的人在一起生活”;一种是把结果之前的过程作为定论，比如把“家”定论为“家就是我的房子”。这里只概括了普遍性、不较真儿的下定论的特征。

         还记得上次说的被莫须有吗？接着谈谈他。读者我说觉得被莫须有为什么要死?这个事情总让人觉得太过不合理，很别扭。事实上，是被莫须有请求作者我写死他，因为他很清楚得知道，就算我写死他，他仍活得好好的，而且再往后还不用他出场和各种麻烦事打交道。作者我也觉得，被莫须有这家伙，真是比我还过得舒服呢。

         动物们的大彻大悟:在很久很久以前，原始人还没有出现。当时很多动物都会说话，其语言系统相当复杂，但是随着时间地推移，却慢慢地进化为如今我们看到的简单却够用的语言。这就是“少即是多”吧。(本段落并无科学依据)

         人性与世间万物相同，总是有着双面性。最常见的人性两面的分法就是分为“善”与“恶”两种。凭着“恶”面，我们就不难理解为什么一个褒义词被用成贬义词还广泛得到认同。
         奇葩，《现代汉语词典》上的解释为:“奇特而美丽的花朵。”这样一个毫无贬义的词，愣是被脑残化了，所以我不禁再次感叹已经感叹了无数次的国人颠倒黑白的能力。
         当有人冲N喊:“你真是一朵奇葩啊！”会被人认为是在贬N，听起来感觉像是有人对N说“你还说维护维护正义这样的傻话”一样，实际上还就是这样。大家就是认为维护正义的是傻子，所以也认为奇葩就是傻子。
         可是，历史就是这样公正又不公平，总会有人碰着公平，也总会有人撞见不公平。但我们就是不会放弃追求公平正义，就是不会放弃。
         这里用凌驾于人类社会之上的眼光看问题，或许这也是作者我遭受不幸时候唯一能自我安慰与感觉自豪的事。

         人活着所做之事的本质及源头都是为了自己。再往极致了想，又要联系到“万能宝儿”般的客观规律一说:一切都被客观规律主宰着，只要你正经地去思考就都能明白。再举个例子，人为什么要具备一些基本的正面事物，因为人提倡正面的、积极的事物，当人稍微放下这些基本事物就会惹来很多烦心事，所以人为了自己不用忍受那烦心事便主动具备一些基本的正面事物。简单吧。嗯，吼吼。

       心灵旅客，你明白不论觉得自己有多么失败和渺小，在这世界上都一定有人在默默关注着你，为你祈祷。

----------------------------------------------------------------------

《名，人》

          写作也讲究说话全面，有时候你说的不全面，旁人就难免误会，偶尔也会给了“黑手党”们黑你的机会。
          可这里又牵涉到全不全面的问题:除去真心想黑你的人，其余的要么是想提意见却词不达意，要么是想就你的错误批评两句纠正一下却语言过激，要么是纯粹被你的词不达意误伤激怒而反击。挺麻烦。
         说到这里，我想举个属于学生的有趣的例子:比如它学习很好，然后有人夸奖它学习好，它要是直接回答是的，夸奖者就会说它真不谦虚;当它回答哪里哪里，夸奖者又说它装逼。非得它在直接回答是的之后半笑半不笑地接上句“这个就不用谦虚了吧，事实就是事实，没必要装吧”才能减小夸奖者挑它毛病的几率。挺麻烦。



         数学课上，饰阳给他的女同桌写了张纸条:“我之所以这样是因为，我觉得就算是同桌，我们也不该不分你我。地方暂时不够用时，东西可以先放在我这儿。问题是我的地儿虽然够，但你的地方也相当够。想和我不分你我?我觉得已经有对象的你应该不会这么无聊吧。再说了，本质上我就是我，你就是你，我成不了你，你也变不成我，这点谁都一样。”




         观《今晚80后》时王自健说分析说，在公交车上播反腐的宣传片很莫名其妙，因为贪官是不会坐公交的，坐公交的官儿那得多清白啊，所以这宣传片是放给谁看呢？“也许就是放给我们看的”。听完后觉得很有道理，进一步思考后，我也有了自己的看法:
         我们认识里的“反腐”一般都是政府内部的事情，政府该增强自净能力。可事实是反腐是可以贯彻落实于整个人类社会的，要说腐，人民群众里也挺有，夸张点说就是“全民腐败”。要问为什么，就请你用自己的心与双眼，去生活里找，不难找。




          我们经常会看见一些“指桑骂槐”式的发泄，有时候你并没有察觉。比如说熟人1不小心在宿舍里丢了东西，便在宿舍破口大骂，“哪个龟孙偷了我的东西”!其实他心里在想:又有个借口破口大骂了，顺便把自己平时看不惯的人一块儿骂了，而且我骂人的风姿还真是帅啊！虽然我真的丢了东西……下次捏造个事实再骂吧(不会真的做)。
         这就是“指桑骂槐”式发泄，是因为人们的生活压力大，所以才被广泛使用。有时可以从潜意识的角度思考这现象。




         一作者说:“绝大多数人都被这个时代改变了，只有极少数人才能改变这个时代。”作者我说:“极少数人开辟了新的时代，绝大多数人都被这新时代改变。两群体皆有喜有忧。”




         你左眼感受的世界，是否与右眼一样?闭上右眼，我才发现不同。闭上右眼，使用左眼，竟莫名地变得更勇敢些。是因为我的潜意识与血液里，深藏着反抗的、不愿再为古时候“以右为尊”的观念所压迫意志吗？不清楚。




         关于“装逼(虽然第二个字是错别字……)”:
         之前已经谈过点儿这个话题，现在我又想到了，为什么旁人骂人“装逼”人会感到生气?
         通常，旁人说人“装逼”就是指“人在耍酷、扮帅、让旁人觉得人自我感觉很强大”，好吧，这样一分析也不会觉得是在骂人了。但我又觉得，人要装的话装什么不好，装逼?这么说来，骂人者觉得逼“很酷、很帅、很强大”，认为自己很酷、很帅、很强大时就是觉得自己很逼咯?应该不是吧。嗯，应该不是。
         说到这，或许有的人已经明白:为什么旁人骂人“装逼”人会感到生气了。多半是因为旁人这样骂是个病句，所以气不过吧。也有的是觉得有股无名火往上蹿才生气，其实那“火儿”的来源正是潜意识对错误的排斥。因此，你去想一想，你去看一看，当今社会连说话都成了一门儿艺术，更何况骂人呢。要顺着上面“装逼”想表达的本意，可以说成“装老虎”“装黑猫”“装恶犬”什么的，哪个不比“装逼”强?




         智商与情商:
         人的EQ与IQ分别都是一样的，实质上没有高低之分。因为我想，可以把二者看作两人，EQ是善于社交的，IQ是热爱钻研的。EQ与旁人相处难免要做些会让人觉得智商低的事，因为大智若愚说得并不错，既能逗乐旁人，又使自己成长;IQ研究事物，旁人觉得它很没趣味，因为它关注的不是自己，所以难免被人觉得其情商低。所以，EQ与IQ所指的只是“选择不同生活方式的人们被部分人划分的类别”;要弄懂为什么会有对其高与低的评价，那就得谈些人性，谈些规律了。
        就算按照我们平常的分法，一个EQ高的人如果IQ是低的，那它又怎么做到适应能力强?一个IQ高的人如果EQ低，那它又怎么能已经适应了各种环境?




           名人啊……

------------------------------------------------------------------------------------

《盲区》

         从“资本原始积累”到“资本积累”的过程来看，往后发展的趋势是积累充足，工人劳动的剩余价值被剥削会越来越少，甚至消失。伊格尔顿也曾在其著作《马克思为什么是对的》里表达观点，认为要想到达理想的物质丰裕的社会，则现今的资本积累过程是不可避免的。很遗憾，这极有道理。
         这也是一个由量变到质变的过程。不论赞同与否、事实是否，至少我们知道当下的剥削问题是难以回避的。




         1.我们知道人的双眼有时会被蒙蔽，这种情况下，试试单眼怎么样。
         2.世界的运行方式自始至终未变，一直在变的是人类对世界的认识与阐释。
         3.剑刃既能伤人，又可用来守护人。我想，“贱”这个字的音就是由“剑”而来吧。
         4.在学校仍能看见儒家的影子，果然影响久远。




         “斯密派”与“马克思派”所分别支持的“看不见的手”和“看得见的手”的观点，就是“市场竞争究竟在多大程度上是完美的”这问题的两个方面，前者指市场经济客观规律，后者指人类的主动调整。简而言之，就如同在人类改造世界的过程中“客观规律”与“人的主观能动性”的关系。




        我偏向于Windows Phone的原因之一，是因为它给我一种人人平等的感觉，不论哪台正常的windows手机设备都是流畅的，就好比每个一般人都是健全的。而且windows phone会给我一种良性循环的感觉——一体化、不断改进、成长。(这仅是我个人的想法，不代表所有人。)




         人有时会表现得很生气，可并不是真的心里很火大，只是因为人如果不这么做，有些人就会进一步侵犯它。




         观《罗辑思维》某期有感:爱国主义有时会被一些流氓阴谋论者当作保护盾，一旦自己做了什么坏事，它们会说:“甭管对错，我这也是爱国啊！”比方说钓鱼岛事件时砸旁人之车的事，这你还真不好反驳，而流氓阴谋论者们则对着你拍屁股现丑。




         对，就要死嗑别人;对，继续耍无赖;对，这样你就成功了;对，这下你就出名了;对，一口咬定一个自以为是的理;对，继续装熟，然后说哥们兄弟就是肆意攻击对方;对，对外面就这么说，绝对不要承认;对，做一个阴谋论者，这样就会被众生景仰。对，这是反话，也是非百分百准确的实话。




         既然“阶级”不是根据个人态度而是根据人正在做的事划分，那学生们属于什么阶级?还有，由此我突然明白了，资本家所处的位置本质上就是剥削工人们劳动的剩余价值的，不论资本家是个待人宽厚的人，还是尖酸刻薄之徒，本质上，它们都是在剥削工人们劳动的剩余价值。剥削与被剥削是社会内部机制的问题(有没有那种本质上不是剥削与被剥削关系的机制暂不谈)，与人的待人接物方式无关，就像有被称为好的地主，也有被称为坏的地主，但地主仍是地主，剥削与被剥削的关系不变，只不过前者的剥削方式及个人态度让雇农接受，而后者的剥削方式及个人态度不被雇农接受。
         原来我还以为，只要态度端正，自己就是工人阶级。原来不是这样。




       从周围的人身上，可以看到国与国之间的影子，比如谁的作风比较像日本右翼势力，比如说谁的来势像韩国，比如说某某某的表现像美国，总算还有一些是像中国。




         我在想为什么心理学说，人的人格会在成年后定型或不易改变。答案似乎很明确，因为人在小时候的改变是由环境、人为所致，因为小孩的人格要比成年人更容易塑造，形成一个基本形态的时间久了就开始被受体所习惯并主动维护其形态。
         打个比方吧，在这之前要声明，我支持的“人人人格平等”的观点并不曾变，只是小孩还没掌握维护人格的方法所以才容易被改变，而且为了让孩子们能够相对更好地融入现代社会，必须适当引导:
       每个个人的人格就好像自己在做泥雕塑，最初是一个泥团，人无从下手。
          理想化的过程就是由最初引导人(一般都是父母)引导，开始慢慢塑造;接下来会有一个很容易修改的基本形态，会由又一位引导人(良师益友等)协助小修小改;然后由多位引导人教一些维护人格的纯正;再往后多半要靠自己去塑造、探索。
         比较现实化的过程就是，活着，运气好就得到恰当的引导，不好则成就人间悲剧，重要的是自己的泥雕塑造、探索。




         旁人的话并不会左右你，旁人的话所正确反映出的客观规律才能左右你。



         前途是美好的，道路是曲折的。

--------------------------------------------------------------------------------------

《绝对普通，相对平凡》

          一个人能做好普通人而始终不沦为流氓无赖，已经实属难得。

          “尼玛”在藏语中指“太阳”，“太阳”又象征着“光明”。人们都想要光明、讴歌光明、追寻光明，所以我们常常会听到或看见有人大声疾呼“尼玛啊”!(意为:光明啊！)其实这些人中的一些找光明的方式就不对。

         受中国传统文化影响，女性更羞于自慰，因此当女性向男性求爱失败后，女性会因未得到满足而失望，会比男性对女性求爱失败后的失望程度更深。部分而已。

         在这物质世界里，每个人都是信息探索者，在此基础上的当今的信息社会里，“每个人都是信息探索者(或简称‘探索者’)”这点要特别提及下。

         文杂集——本书终于有个简单明了的归类了。

         “真、善、美”极有可能是人类永恒的最高追求、最终追求。因为我觉得自己撑不到确认人类是否会做到“生则一往无前追寻真、善、美”的那天，所以说“极有可能”。而孩子，被我们人类赞为“真的、善的、美的”。
        有人说:“孩子的眼光是直的，不会转弯。”是啊，孩子的阅历相对得有限，但孩子却也总被认为是对的，即便暂时不会绕开树叶的遮挡去看阳光。
        有人说:“为什么人类的寿命在延长，而少男少女们的心灵却在提前硬化?”我想，“硬化”是在情绪化地指少男少女们的自卫手段。也或许是在指部分相对过激的自卫手段，这也是难免的，不单是人，万种生物皆如此。
        有人说：“世界正在失去伟大的孩提王国，一旦失去这一王国，那就是真正的沉沦。”要知道，“孩提王国”如同客观规律般既不能被创造也不能被消灭，它就在这里——就在人的内心世界，不过不少人不愿意走进去或定居于此罢了，说严厉了就是“不少人忘了人之本，竟然整天希望美好消失。有的人只是这样想想，有的人真的为美好消失而‘努力’着”。
         如果放弃了“真、善、美”，没准儿就会永远找不到去孩提国度的路了。不过要想放弃这三样，也是很困难的。

         唯物辩证法已被越来越多的人使用，在过去的任何事物里，凭着这一思想工具都可获得或多或少的新发现。
         我又想，虽然看待事物的方式容易变得科学，但是社会整体变得科学就需要很长的时间吧。(不过看待事物的方式变得整体科学一样需要长的时间)

          辩证地看待客观物质世界中人类生活里的事物——绝对普通，相对非凡。

----------------------------------------------------------------------------------

《灰太狼踩陷阱》

         有时候，它们多么希望它A放弃坚持正确而去做错误的事，因为这样也许能让它A‘少受点苦’，而且它们将能更容易地干掉它A。
        有时候，它们利用道德观、价值观、历史观等来布下思维陷阱，让它看起来罪有应得。
         虽然，会有人做出一些事情来让我的话显得可笑……

          有一个人，他的正确，曾被它当成了错误。

          一提起“政治”就给人感觉“有阴谋”，其实“政治”对人的积极意义里有着为人处世、处事的道理。凡是涉及到“管理”的事基本上都可以说是“政治”，我们平时所理解的“国家政治”作用再怎么被夸张化也只是政治概念中一个重要的分支。

         本质上的良性循环很重要。

         相对客观地看，一个群体总是需要否定另一个或一些群体，因为如果不这样会很难把自己相对正常的活动进行下去。至少，常见的情况是这样。

         正如鲁迅先生所说，“儒”与“侠”分别是儒、墨两家的思想造就的，本来二者皆是好的，不过后来堕落了，便沦为了流氓无赖。作者我偶尔写些像是儒者或侠客说的话，八成就是受儒、墨两家思想的影响表现。

         什么是大同社会?有的人觉得，只要什么都顺自己的意，那就是大同社会。可是因一些人的批评，又觉得还是得既顺了自己的意，又不能全顺了自己的意，这样就是大同社会。总之，还不都是凭自己的感觉判断，很少见有人深入研究的，不过少见不一定人少。

        “每个糟糕的结果，其本意都是好的”，这话未免太过绝对，但读罢却令人反思:有时人的一些行为本是出于好意(或假好意)而做一些事情，却(或果然)造成糟糕的结果，这时你也难免被怀疑，人之常情。此时被怀疑者与怀疑者谁太过激进了都不好，基本上都会阻碍事情的顺利解决。

         为什么灰太狼时常踩到自己弄的陷阱呢？年龄稍小的你们知道吗？哦，估计你们很少有人能看到这个提问。

----------------------------------------------------------------------------------

《有小大阴谋的心》

《有小大“阴谋”的心》

         一次争执的事后，它发短信给熟人4:“谢了，熟人4。不过要是在有事发生时你能不煽风点火就更好了。如果当时你不是对我用这招而是对一个容易被煽动的人用，它不定会做什么。别唯恐天下不乱。”熟人4回复:“谢谢。改!”“当然，我有点不够数地发火也不对……你写的那篇文章很好，没准出本书都不是问题。哈哈。”“谢谢。”


        截止到本文写了已二十万字多一点，回顾之前的，发现也有些阴谋论的观点。这次我(们)来说说，“阴谋论”的观点并不是没有道理的道理:
         阴谋论的观点多半是猜测与推理。
         我们想想，为什么会有人说出阴谋论的观点，因为人是会策划阴谋的，当阴谋论的观点被公布于众时那些阴谋策划者也会看到，当它们看到自己的计划早已被人们想到并有了对策有时便会放弃做无谓的行动，这样就稍微减小了阴谋被实施的几率，这种情况下的阴谋论也是正能量的一种传播形式。不仅如此，阴谋论的观点还能拓展人们的视野，使得人们在思考、解决一些负面事物时考虑得更周全。一些经典的阴谋论观点还可引发“头脑风暴”，同时这些经典观点本身就是“头脑风暴”的产物。还有，阴谋论还体现在卡通中，像《名侦探柯南》就是非常经典的有关阴谋论的动漫;小说中体现阴谋论的，大家也许已经猜到了，对，就是《福尔摩斯侦探集》;那电视剧呢?——《达芬奇密码》。
        看完这简单的几句话，你是不是对阴谋论有所改观了呢?不一定。虽然会有人做出一些事来让我的话显得可笑……(你看，阴谋论的一个侧面来了)


         每个人的心灵都在其精神世界建有一个“家”，这是真正只属于一个个人的空间——个人心灵住所。人与人的交流都是在双方精神世界相切处的某个场所里进行，若对方已离开此地，不回“家”的人便有些孤寂。有的人在此处喝醉后回“家”，“沉醉不知归路”……不管怎样，个人心灵住所这个“家”都是必须回的。(注:人可以大胆尝试装修这个“家”，像客观物质世界的生活中那样，尽情发挥)


         现阶段社会中(包括校园、家庭)人与人之间的社交行为都是建立在相互疑问的基础上的相互观察、了解。往以前看是这样，往后看也许仍一直会是这样。而且，动物们都是这样。


        当把一些事物摆在一起，也许就能让我们的大脑发生奇妙的化学反应。例如:把“学生和老师”与“经济基础和上层建筑”放在一起，有的人就会觉得两种关系有共性;把“朋友和熟人”与“人民和公民”放在一起，同样会有人觉得有意思。比如说，作者我、它、我、熟人1。


         所谓“素质”，如今就像电视、冰箱、微波炉等新家庭必备品一样是种商品，也可称其为“精神商品”。买不买这件商品随个人。
         世俗里，假若旁人家都有基本必需品而你家没有或者有但不全，难免被旁人怜悯或嘲笑。就比如说“素质”，有的被嘲笑或被怜悯的人说:“我又不是买不起素质，就是不想买。”旁人不信:“我看你就是穷得买不起，买得起就去买来我们看看啊!”这时，前者有可能“任尔东南西北风”，也可能赌气真去买来给众人看过后丢掉或送人，还可能被激怒而疯狂攻击众人，还可能……有很多可能。


         现阶段仍有不少教师总是给学生灌输“必须考高分，考不下高分这辈子受苦”的思想。奇怪，这思想既不符合建设中国特色社会主义文化的要求，又不是真理，为什么仍有教师在提倡呢？最起码也是最基本的，也应该承认并教给学生“虽然人的道路是曲折的，但是其前途是美好的”，即“前途是美好的，道路是曲折的”的观念。愿不再有更多的人被相对错误的思想殆害。


         孩子的世界是敏感的，成年人的世界是敏感的，老年人的世界也是敏感的。总结，人的感情是敏感的。


         要说功夫的最高境界——思想在对战，现代人已经做到了。也许不是所有人都能做到，但能做到的想必不在少数。即使两个分别在不同地点的人，其思想仍是可以在精神世界里相斗的。
         对上面这段话如果太过迷信，只会使自己陷入没完没了的个人臆想。“骚年”，怎么样就是“思想在对战”呢？除人的本能反应之外，人的全部斗争都是思想与思想间接地对战。你想想，人使用枪械对决不是思维驱使得吗？人发表文字与旁人对骂不是受思维驱使得吗？……很多例子可举。所以，不要把“思想在对战”的境界想得太神秘了。好好生活吧。


附:《阳历新年2014的个人日记》
　　我刚才正感叹时间飞快，“2012世界末日”感觉就像是前几天的事。我又突然想到，我的初恋纪念日如果以另一种方式定，正好是12.21，原来我的初恋颠倒下就成了“世界末日”啊……汗……

　　阳历新年将至，在这里感谢下“对立面”和“对立面的对立面”相互搀扶着阅历完将近一年的世事，又在客观物质世界驰骋了差不多一年的人生。虽然客观规律就是这样运行，但是仍要感恩它始终如一地运行。新的一年，请继续。

         前段时间，我出于一点点想学习写成名著方法的想法以及好奇的心理在贴吧里提了个问题:“名著是怎样炼成的?”一位吧友的回复最合我意，也是我感觉最正经的回复，我改了几处不太合适的，然后简化并调整先后顺序了它就是这样:
         “一，作品本身要耐读，有思想性;二，要被一定数量的人发掘出来并推崇;三，在推崇的人当中，至少有一两个在社会里有地位与名气的人;四，作者或许已死。”
         关于第一条我觉得就像韩寒说得那样“要契合时代的G点”，很多作者死后其作品才成名想必都是思想太过先进，当时人发现不了其价值。
         我又想说“尊重客观规律，发挥主观能动性”这类话了，还是住笔收尾吧:把这些在这里分享出来，以供有兴趣的各位参考、交流。(提醒下:逛贴吧归逛贴吧，可不能沉迷呀，现实生活与虚拟生活要兼顾。)

------------------------------------------------------------------------------------

《单人快闪》

《单人“快闪”》

         主题:有着“人性”的人谈论人类的“人性”。
         过程:用“人性”来看待“人性”。
         结果:“人终归是人，人性到底是人性”。
         总结:我说了篇废话。


         人想与大家和睦相处，有时也许会遇见即使尽可能地尝试了消除却仍会不由自主地讨厌的人，其实这部分人不一定是哪里得罪人了，只是因为这不可抗力引起的厌恶人只好心存和平，尽量少与这部分人交际，假如这部分人问起这事就如实回答并适当地表达歉意;若没问起也要寻找恰当的时机恰当地告诉它们并表示抱歉;若本来这部分人不觉得人有讨厌、疏远自己而人却找到恰当的时机告诉它们了，真是“悲剧”啊，不过别太担心，一般都是骗人的。作者我、它、你，还有我和过路女69都是这么做的，因为人得实事求是啊。


         我问同学，鱼能被淹死吗？我觉得能，他也觉得能。为什么呢？因为鱼有鱼鳃滤去水流并获得溶解于其中的氧，假如给鱼肚里灌水，每次灌水时封住鳃，会发生什么呢？鱼儿大概就会溺水吧。细细一想，封住鱼鳃就好比封闭人的呼吸，鱼儿即使死了也不是被灌水而淹死的，是憋死的。又细细一想，不对，我们一般说的人被淹死，就是因为人在水中无法呼吸而被憋死，由此可见，上述的鱼儿也可以说是被淹死。
         想到这里，鱼儿能不能被淹死就很明白了。本次“头脑小风暴”结束。


         我觉得“快闪族”的“快闪”行为不仅仅是释放压力，更是表达某种意志确实存在，只不过平时不露面。在人们意想不到的情况下突然出现然后消失，像是昙花一现但有着本质上的区别，后者是出现后消亡了，而前者是露面后隐匿(不是隐居、隐退)。
         “快闪”:“看，我存在这里，一直都在……好了我要走了，各忙各的咯。”这就是快闪，时常会令人发现自己受“刻板效应”的影响。


        我身边有一个人曾总是给我“他想整我却总是整不了的感觉”，虽然这只是我的感觉，但是他后来对我说的“你真可怕”却恰好契合了我的感觉。不过现在他暂时没给我那种感觉了。我想，也许真是我多想了，因为一个人要真心想整另一个人多半都能成功。我仍得继续正常生活，可同时我仍保留对他的疑问。


        事情的结果总是双性的，例如，就像上一段落中，我对他能有那种感觉，同时他也能对我有那种感觉并保留对我的疑问。还有，有这么一句话叫“不要忘了，你指着别人时有三根手指也指着你自己”，不较真那些细节，这话有道理。对于一般使用唯物辩证法看待事物的人，这点自己很清楚，只是总不能每写完一段话都加个小尾巴——“我知道这是双向的”，它、你、我、作者我都知道，这对心灵旅客来说现阶段是不太可能的，毕竟太过麻烦，但心灵旅客会写出一定量的文字为代表，表示自己明白“双向性”这道理。
        其实不论书籍的作者主观上明白“双向性”道理与否，只要读者自己都有着科学的看待事物的方式就不容易形而上学了。这也是读书的“双向性”。


        我多次想过，“重男轻女”真像是“重活儿交给男人，轻活儿交给女人”。若真是这样，那“重男轻女”没准儿还是古人主观上想对女人好却忽略了女人自己的感受呢，用现在的话说就是“你给的幸福不是我想要的”。
         我也多次疑问，古人真“重男轻女”吗？古人包括男古人与女古人，若古人真“重男轻女”，是指古人中的男、女都持“重男轻女”的态度了，是这样的话，只有女人们自己不自轻自贱了，才能与“重男轻女”的思想抗衡，也就是女性自己独立意识的觉醒。为什么说与其抗衡而不是消灭它呢？因为部分男人们也得和现如今部分女人们宣扬的“重女轻男”思想抗衡(因为现在有了一定数量的男人自轻自贱)，有“重男轻女”就有“重女轻男”，有“重女轻男”也会有“重男轻女”。不管怎么说，这两种思想的较量已到了中期也许是中后期，即使到了终结期也不一定就没人说这两种思想，只不过那时它们的影响已非常小非常小。其实由这也可以想到钱多者与钱少者。
       钱多的人往往容易被有仇钱多心理的人讽刺，而钱少的人也容易被一些有仇钱少心理的人讽刺。在仇钱少的人中，既包括钱多者又包括钱少者。可见，钱多者与钱少者中都有仇钱少的心理的，同时两群人中又都有仇钱多的心理的，有仇钱多的就有仇钱少的，有仇钱少的也会有仇钱多的。和上一段一样，这两种思想的较量已到了中期也许是中后期，即使到了终结期也不一定就没人说这两种思想，只不过那时它们的影响已非常小非常小。
       还有很多例子可举，大家都可以自己举来弥补作者我有限的个人能力所能带给大家的。


         那时，姑姑告诉我说:“没办法，咱家人就这个性，咱们不好和人争。你看前段时间村里发残疾人补助，有好几家的根本没有残疾人全领上补助金了。你看你奶奶这情况，生活完全不能自理都没领上。不过咱也不是说非想要那几百块钱，也不是缺了那钱就不管你奶奶了，只是这心里头觉得有点过不去。这村里的情况就这样啊……”我明白，姑姑是对不公平的、只论私交关系的村干部感觉很无奈。失望与气愤倒不必，犯不着因为它们的错误而让姑姑自己伤神，该伤神的是那些作风低劣的村干部。姑姑啊姑姑，咱家不去贿赂那些个村干部来领那几个钱是对的;姑姑啊姑姑，你心情好吧不要理它们;姑姑啊姑姑，相信国家会发展得更好，风气更正。


         记得小时候多次哭着在屋顶(平房的屋顶)调整那老化了的卫星接收器，就只为了看自己热爱的卡通动漫。老妈有时候实在看不下去了，便叫我下来。刚开始时很容易就能调好，后来慢慢得越来越难调好，最后每次去尝试都是无信号。脑海里闪过这些画面了所以写出来，现在一看，那时的自己已经可以做到“流着泪前行”了。


         熟人1很“热心”地问作者我:“作者我，你看人家诺基亚手机的粉丝叫诺粉，爱攻击它的叫诺黑，你说咱的心灵旅客的共鸣者和爱恶意中伤心灵旅客的分别叫什么好呢?”作者我:“很简单，前者叫‘心旅’，后者叫‘心黑’，多有意思!前者的谐音是‘心律’‘新绿’，后者的谐音是‘心害’‘新黑’，更有意思!哈哈!”


       假若人打游戏时的态度是它对人生的态度……近来我看了一部漫画，漫画讲述的是人们在玩一个最新游戏时不能退出，如果强行退出玩家就会被游戏主机攻击脑部造成脑死亡，而且玩家在游戏中死亡的话，自己的本体也会死亡。由此可见，这简直就是真实的战斗。这时候，人就不再对游戏随随便便了。


       对于“晕轮效应”，使用好了可以与身边人建立良好、融洽的关系，用到坏处就会扰乱正常的生活秩序。也是大家都知道的因人而异。


         关于共鸣，不一定是全部赞成，还是之前说过的科学看待事物的方法，现在学校教的就是这，不过有的老师没教给你的话，就得自己学，因为我也是自学的。说没老师教过我是骗人的，但老师只在课堂上粗略地讲过，“师傅领进门，修行在个人”，客、主两观不乱七、不八糟的我就不说了，说太多了。


         思想在作战最常见的就是用氛围作战，不是表层氛围，而是深层氛围，像是潜意识，但又不全是潜意识。一颦、一笑，一个小动作，一个深呼吸……这些细微的层面上的斗争，看得见，但不要只想着用眼睛，眼睛是一部分，要全身心地去感受能量的流动。表层氛围有表层氛围的用处，深层氛围有深层氛围的作用。想想两点论、重点论，不太懂的这可以参考《侠岚》《龙珠》《火影忍者》等动漫。(和之前的“思想在作战”一样，把上面的话太过迷信的话就会陷入没完没了的个人臆想中)


       我不认为是男人就该表现得刚强而女人就该表现得软弱，也不认为是女人就该表现得刚强而男人就该表现得软弱。
       男人与女人被认为平常应该是什么样都不过是过去的文化使然。男人可以是任何一种样子，女人也是，不过现在的局面是是以“男人刚强、女人柔美基础上互取其长补己之短”为主体，多种男女人格共同发展。这话听起来很像是政治课本上那套，事实也确实这样，用了某些相同的语言格式。


       一次，一同学又说谁谁谁就不敢怎么样，这也太不尊重客观规律了。人要不要做某件事，说到底是看它想与不想，敢不敢只不过是旁人的感觉。不管能不能做到，假若一个人想的话，它就有可能去做。本质上，只有想与不想，没有敢与不敢。


       不知道出于什么原因，感觉身边的大家总是很关照我。主观不主观，我就是有这感觉。非常感谢大家的关照!

      停止更新?当然想过。偶尔累了还能没那么一丁点儿想法啊。但只要还有有时候的热爱写作的感觉，就能更新下去。实事求是地说，没那么麻烦，写作就像我自己走路、说话一样，说就说、走就走，都是我个人思想感情与精神活动的延伸。或者说，都是人自身的延伸。

-------------------------------------------------------------------------------------

《师傅的心事》

    一同学总喜欢称呼我“师傅”，我觉得应该不是能拜师学艺的那个师傅，而是就像对出租车司机、公交车司机等工作人员的称呼。虽然我姓师，但觉得自己还是不想当师傅。这让我想起原来初中时候我称呼同桌师傅，虽然是个女孩，但她也许欣然接受了，也反过来称呼我为徒弟，她不明白我为什么这么称呼她(当时，我也不很清楚，只是觉得这么称呼挺有意思)，就像如今我不明白我那同学为什么这么称呼我，多半和我的理由一样。
         一天，他在教室里和我开玩笑，被我误以为是“碰瓷儿”所以对他发了火(原因之一是因为考试时我发卷子，当问他有没有“地理卷子(一)”时他突然冲我说:“怎么呢！你要怎么呢！你说!你要怎么呢！”)，回到宿舍他过来问我他到底哪里得罪我了，我说了。他说，那都是开玩笑呢，我见没人和你开玩笑所以和你淘淘气。我说，那也得分场合啊，同时心想:好，知道你不是出于恶意这样做很让人欣慰，好同学。 几天后他指桑骂槐地骂了谁，至于是不是我就不清楚了，就算是我，我还不允许他以这种我现在能接受的方式发泄下啊。
        这样的事大家也许都经历过，出于好心做某事却遭冷遇。上述之事里，要说对，俩人都有对处:一个关心同学，想帮助同学;一个告诉同学的缺点，希望他更好。要说错，俩人都有错处:一个开玩笑不分场合并且有点过了火;一个反应有些过激，并且性格不太适合接受那同学的开玩笑的方式。
         本来这里想写点我们中国人的“脏乱差”和“假恶丑”现象，可又觉得同学间的小矛盾不该扯到这上面，所以修改时删了。再说点有相关性的话，一部分人在和旁人发生矛盾后所采取的处理方式过激，就像新闻里常报道的某人因某小事杀了自己的同学朋友、父母的实例。虽然我不清楚我那同学会不会模仿这些行为，但是我会尽量防止意外发生，我也在想:我的周边有这么低素质的人?不清楚。


         在21世纪人们早已对各种现象见怪不怪。虽然有时候因自然的生理反应和一定的生存环境人们还是会表现出一些行为，但是实际上在人们的认识里早已觉得“这年代出现什么事都不奇怪”。
         


         理论:一般来说，感性决定理性，理性体现着感性。
        当一人在和另一人说话时，有时听者会说:“不懂。”根据上述理论分析，另一人在听一人说话时其实已经感受到懂的感觉，不过因为担心错误认识所以才没有草率地说懂或者因为暂时不愿接受这懂的感觉所以说不懂。实际上人人都“懂”，不过是没发觉自己懂或者不想说，或者暂时表达不出罢了。在这之外，不排除一些人说不懂时期待这样能够干扰你。


          微软就像是中国，下着一盘“大棋”，进程缓慢，但确实有效。而且，有时让人有些躁动。


         老爹说“要用魔法打败魔法”，心灵旅客说“要用文化打败文化”。对付岛国色情文化，我们可以用性教育、性知识科普来应对;对于美国资本主义、霸权主义文化，我们可以用社会主义、人民民主专政文化来对付。(虽然我觉得资本主义和社会主义是同一问题的两个方面……)


         一个好的组织选谁做统领并不重要，组织没有森严的官衔等级制度，大家都是平等互助的朋友，对大家来说，每个人都是统领才最好。(仅供参考)


        说了不少“参考”类的话，为什么?因为作者我和心灵旅客都不想强迫读者我、读者它、读者你接受书中的观点，除非必要的话。


       把活着与死亡看做是一种行为的话，可得出:活着就要承担活着的后果，死亡也要承担死亡的后果。


       自由:政治上的观点是“自由是相对的”，因为人活在人类社会里;客观上的观点是“绝对自由，相对束缚”，因为不论能成功与否，人确实是想怎么样就怎么样，人很自由，但是因为种种因素，人又被束缚着，比如人想飞却没有翅膀，必须借助飞机等工具才可飞起来等。


      “流水制空圈”的流程是:顺应趋势?与融合并预测出接下来的趋势?占领并引领趋势。虽然是漫画里提出的概念，但仍让人受到不小的启发。


       原来说我像“装在套子里的人”的一女同学说我变了(当时我回答，看过契柯夫的这篇文章后，我看哪个人都像是“装在套子里的人”)，变得比原先开朗了，性格也好多了。也许吧，都随不同的人对我不同程度的了解与认识。之前也有人说我变了，褒贬不一，可我依然是我。(有点“举世誉之而不加劝，举世非之而不加举”的意思)


      读者我说:“从作者我的《小烦恼没什么大不了》中，我明白了为什么以前我打电脑游戏时我老妈有时会愤怒地说我一顿:一是因为我过度入迷而忽略了家人，有时我会边打游戏边骂游戏，听上去很像在骂身边的人;二是因为担心我的健康。
      “有时骂游戏人物、打游戏人物时，我确实会在心里说一些对自己不好的人的坏话，把挨打的游戏人物想象成对自己不好的人，这些都无可厚非。谁也不能保证自己在实际生活中不会这样做，保证了不去践行也不管用。
      “可我又仔细一想，看书学习时不也是这样吗？当我们沉迷其中，有时也会忽略旁人，有时骂书中的人物真心像是在骂身边的人。”


       未来将会用什么代替现在的金钱作为货币?也许是一张信用卡，往里面打信用值，不同的商品需要的信用值不同。当信用值为零时，人需要去获取信用来补充。对于企业与商家，信用值必须以高度透明的方式来运用，否则其大部分信用值将被冻结。国家机密除外，不过当未来真会这样时，国家还会不会有机密都不一定。
       当信用成为人们更加赖以生存的事物时，人们才会真正的用心去思索信用，变得高度有信用。


       我就像是名“极客”，不喜欢与人直目对视，更不喜欢长时间地与人直目对视。我有着自己的世界，喜欢置身于此。这里没有重重设防，通过眼睛就能看见，不过需真心面对才可感受到这世界存在。“避开不必要的交流，给予心灵必要的安宁”，这可是心灵旅客的必修课。


       多读点书吧，多读点，那会让你了解各种人的想法，包括你所讨厌以及讨厌你的人的想法。网络也是个不错的选择，要学会使用它学习。


       人会凭自己的感觉判断是否要远离一个人，就像你在QQ空间里看见一熟人发表文字说:“又是一个朋友没了，走好!”。因为感觉这样，所以做成(包括“说”)这样，结果造成这样。有什么不妥吗？有，但相比之下，没有更妥的了。


       我把每个自己的住所都看作是一个家。像电视剧里演得一样，有各种各样的“家人”，它们有的懒、有的馋，有的贪、有的占，有的多变、有的善变，有的……
       当我把身边的人当成“家人”来看待时，总是可以更容易地理解它们的行为。我们总是可以遇见不同的家人，经历不同的故事，获得不同的体验。


     “人生是一场充满险阻的登山，爬到终点之前拦路者永远会缠着你阴魂不散。你必须清楚，你必须义无反顾，把阻碍当笑话才会实现你的宏图”，这段话出自歌曲《别碰我的朋友》，立意很好，不过在这里我把“拦路狗”改成了“拦路者”，因为人就是人，怎么骂也是人，而且还因为我们人总喜欢在骂招惹自己的人时顺带骂了不相干的，就比如一个男人惹恼一个女人，她就有可能说“你们男人没一个好东西”，同样地，一个女人招惹了一个男人，他同样可能说“你们女人没一个好东西”。当然，人一时兴起什么都会骂，谁也是，但这里要为被骂得最厉害、最多的动物们正名，尤其是猪猪和狗狗。


       熟人2:“饰阳，熟人与1借了我三块钱，说回宿舍还，可回到宿舍后就没音了。怎么办?”饰阳:“你问他要啊，这还不简单。”熟人2:“唉，又是件麻烦事。我就不明白了，熟人1的脑袋瓜里到底怎么想的，每次说还钱可最后都是得我去要，真烦死他了。”饰阳:“就像心灵旅客写的‘这年代出现什么事都不奇怪’，何况这样的人自古以来就不少见。我也这样想过，有没有这样一种方法借记账，就是比如建立这样的公司或机构，研发一款软件实名注册借出者与借入者，记上谁借了谁多少。假若借入者不还钱，借出者可以通过全国联网系统甚至通过世界联网系统从借入者的工资等收入里扣，暂时设限一天最多可最多扣500块。还有很多具体情况需要考虑，我会继续研究下去。而且我还得告诉你，欠着就是欠着，没欠就是没欠，你可以做个统计，看一生有多少人在物质上会欠你多少，不一定非要追回。对了，别忘了告诉我结果，我也在做这调查，挺有意思。”


       既然我们中国人能用千年的时间让封建思想根深蒂固，也就能再花费千年的时间让科学、民主“根深蒂固”于这片土地。


       熟人2:“饰阳，我的手机在教室里充电被老师没收了，怎么办?”饰阳:“放假前几天问他要呗。总不能老问我啊。”熟人2:“哦。只有这样了。唉，又是件烦心事。”饰阳:“事实上，我觉得学校不允许学生在教室充电太不合理了。你想想，学校交电费的钱都是从学生来的，为什么不能充?还有校方也应该与学生们换位思考下，要不让它们用电、带手机，它们能接受吗？可笑，它们根本认识不到自己的错误。不过学校现在就那么点权力，不运用起来它们怕旁人看不起，另一方面也是在用学生撒气，它们也挺可怜、可恨。放心，会改变的，总有人在作行动的巨人的。”
       饰阳把前面的话告诉了饰树，饰树说:“是你根本认识不到自己的错误。”是这样吗？饰阳不清楚，但他知道历史总在发展着。


      “饰阳，最近怎么样?”“还行，自从进了高中以来，我也体验到了所谓‘差等生’的心情。命运自有出路。”“嗯嗯，好好学。在学习过程中，你会遇到许多障碍的死缠烂打，当下常见的是‘英语学得好就是卖国贼’‘数学学得好就是爱算计人’‘学好化学就是为了给同学泼硫酸’‘学好历史就是爱装所谓的ABCD’等等，你必须清楚，你必须义无反顾，把阻碍当笑话才会实现你的宏图。社会包括学校，你所遇到的障碍就是在社会中遇到的障碍，突破或跨越它。用心灵旅客的话就是‘你可以永远有童心，但不能永远幼稚’。”


       也许必须得有人或物承担挑衅人们、骚扰人们、危害人们、被人们围攻、诬蔑、陷害的角色，因为我发现有不少时候人们只有在有危机和危害、污蔑陷害围攻一部分人时才会真正团结起来。这也许是国家的原因，但我想了想，觉得不大对。


       也许会有读者心存疑问，为什么作者我要用“它”或“它们”指“不清楚性别的人物”“男、女两类都有的情况”，因为英语语法里有一个特点是，当不清楚人物性别时可不用“he”“she”而直接用“it(它)”代指，还有不论是指人们、物们、还是动物们，都可用“they”来代指，这象征着平等。我们中国呢？用“他”指男人，也在“不清楚人物的性别”的情况下用“他”指代，我个人认为这里明显体现着重男轻女、女人是男人的附庸，不好。既然我们中国现在提倡男女平等，就得从这里做起——从称呼上做起——用“它”指代本段前面所述的情况。


       阅历越广，眼界越宽，心境越大。


       一次考试卷子开篇便是有关电视节目“爸爸去哪儿”的文章，文章最后说道，从某种意义上看，“爸爸去哪儿”在一定程度上推进了人们对封建的“父严母慈”这一印象的改变，父亲的感情也可以是细腻的。题不错，有结合实际生活。

         
       不是不能抱怨，而是要有选择地尽量减少抱怨。


       古时候的各流派就是因为非要旁人接受自己的观点，所以时常打打杀杀。旁人不接受就不接受，你的观点要是对或错，它的观点就错或对。(不完美，仅可参考)


       作为受挫人，你可以不去感谢曾经的挫折，但你感谢它也不是不可以，因为它让你成长了。


      “找一面镜子，和镜子里的自己独处两小时，如果你不能做到，就没有资格要求别的人能和你独处两小时”，这话虽不是绝对得对，但并不妨碍我们肯定其“精华”，去其“糟粕”。


       总有人偷偷看我，而且是男的，我是男的却有男的在偷偷看我，我猜想：要么是同性恋，要么是想偷偷对我耍端倪，要么是随便看看碰巧与我的视线，要么是对我有什么疑问却又在想到底该不该说，要么……等等。


       两个人分手时最担心的不是能不能再见，而是对方会不会在以后想尽办法获得成功然后借自己的地位与能力来报复自己……分手后，就一定要让曾经爱过的却不适合的人想着功成名就的自己后悔吗？如今很多人都说：“我不断地努力努力再努力，希望能让自己变得更优秀来让它后悔。”何必要对爱如此折磨、要求……我韩寒所说的“爱就是陪伴”，而且我要说一般应该是符合社会道德等要求，更是要符合真理的前提下的陪伴。


       起初我认为，辩证否定观就是否定消极，再肯定积极(否定已否定的消极)，可因为消极与积极在一定条件下会互相转化，所以，现在我确认为：辩证否定观就是否定消极时，再肯定积极时(否定已否定的消极)，再否定消极时，再肯定积极时……无限循环往复。


       把看AV和自慰当作部分人成长过程中的“必经之路”，过了这个阶段就少了或者没有了。你总不能永远边看着AV边自慰而不去好好过生活。


        就像贾平凹一样，我也认同“淡水之交”，既没有很是亲密的朋友，也没有不暂时的敌人，即我尊重大家，大家也尊重我。


       “弱肉强食不适用于人类”这个观点是错误的。弱肉强食虽然并不很适用于同一个种群内，但却适用于所有生物。
       于整个自然界来看:人赤手空拳与熊搏斗，熊强，打死人后吃人，这是弱肉强食，由此可见“弱肉强食适用于人类”。可于人类或其它动物种群内部来看:一人强于另一人并杀死另一人，它一般不会吃另一人的肉;强狗咬死弱狗一般也不会吃弱狗的肉;老虎杀死老虎一般也不会吃死虎的肉，由此可见“弱肉强食并不很适用于同一个种群内”，为什么说“不很适用”呢？因为并不是完全不适用，有时人真会吃人，熊也会吃熊等。


       念佛经以大悲咒为基础，对各类不同的情况所使用的咒文不同，避免了单调让人乏味。 
       抛开封建迷信的元素不谈，念经，这主意不错。念经相比直接说白话有优势啊，举个简单的例子：当人独自走夜路，感觉害怕时，有的会唱歌，有的会告诉自己不用害怕，有的会骂骂咧咧(传闻鬼怕脏东西，“脏话”也算)等，相比这些，念经既可以唱着念，又能凭着佛法无边的“晕轮效应”壮胆，而且发出的声音还比骂骂咧咧文明。除此之外，经文没有翻译成白话文，念经能让旁人听不懂，听不懂的东西一般都会让人感觉深奥(确实不肤浅)，还有既能了解些佛法又让人修心养性。
       仔细想想，还真是不错呢。

--------------------------------------------------------------------------------

《就像是信仰》

         真正的宗教意味着信仰，真正的信仰就像是宗教。


         被人抢先了。看来果然不只我一个有男士丝袜、高跟、文胸的设想，前段时间在网上搜没有，短短一个月左右，不但能搜索到，而且人家已经造出来开卖了……


         我和一女生坐同桌时突然心血来潮，对她说:“我决定以后在学校只说普通话。”她说:“嗯。”我又自言自语地重复了几遍，她说:“你要这么做，没人能阻挡你。”我“嗯”了一声，对她充满着好感(一般我对谁都有好感，只要对我不太坏的话)，感觉我这女同桌真可爱!哈哈哈。


         夏天时，我把一条裤子剪短了当短裤穿，裤腿到了膝盖以上，说来也奇怪，家人都笑着让我换了，可我觉得自己剪的短裤很好。我心里也明白，女孩、男孩穿裤腿在膝盖以上的短裤难免会被比较保守的周围人说几句，在穿着方面，勇敢的女孩可比男孩多，从三分裤的穿着量上就可看出。
         我嫌家人唠叨，到底还是换成了七分裤，可我却把裤腿卷成了三分裤的长度甚至更短，这下家人就没怎么说了。外出时遇一小伙伴，说“你这短裤，真潇洒”，这不是原话，但大概就是这意思。我当时想，因为天气热啊，再说，我们也不能太害羞，没什么害羞的，这点我们得向女孩们学习。此时，我的耳边仿佛有人低语:“过去是女孩遮得严，如今是男孩遮得严咯。”


        过年了，它给在太原打工回不来的爸妈发短信:“老妈，新年快乐，新年平安。不要让过去的束缚住现在和未来。”“爸，新年快乐，新年平安。生活就是踏踏实实一步一步走出来的，加油。”


         春晚说到底也是一个群体组织起来的自嗨节目，我们不过是沾点电视的光看看。而且它们通过电视可以让更多的人知道这节目，要不是中央电视台和其它电视台联手播放，受众面就会小很多。年时不少台都“强制性”地让观众看春晚啊。


         对啊，粉丝这事物也是那么让感觉不靠谱，虽然有的自称粉丝的人真会尊重、帮助被粉者。


         我们人总是想找到一个词表达出自己的感受，共鸣这词在现在可以，在以后就不一定了。但我想这个“以后”我是等不到了。
         好吧，至少我总是想找到一个词表达出自己的感受，共鸣这词在现在可以，在以后就不一定了。但我想这个“以后”我是等不到了。
         表达可以表达给自己，就像你不明白自己的感受时想表达给自己。


         吃饭和恋爱等不少事物一样，吃饭就是吃饭，当人把它弄复杂，来带给人“文化感”时，各种问题也就随之而来。人类总是“没有规矩不成方圆”。因为一些可以优化改进成简洁的方案，所以人也“取其精华，去其糟粕”。


         一些学校口头上说要让学生自主学习，却又不给足权限(某种意义上是打压，事实是我就是想说“是打压”)，岂不怪哉。


         暧昧并不少见，只是要处理好它。思想沉重的人在感受到暧昧时感觉罪恶，有的人感到快乐。我认为，愉悦的感觉在本质上都是一样的化学反应，只不过我们人在不同情况下所接受的表达不同，因此一些情况下，这愉悦感被我们称之为淫荡、猥琐甚至龌龊等。


         它(男)说:“我不会因旁人说我像女孩而自卑什么的，因为我不认为‘女孩’是让人自卑的身份，女孩并不是耻辱，我为什么要自卑呢？奇怪。夸我为女孩说明我展现了自己柔美的那面，这有什么不好，柔美并不是柔弱。”
         你(女)说:“我不会因旁人说我像女孩而自卑什么的，因为我不认为‘男孩’是让人自卑的身份，男孩并不是耻辱，我为什么要自卑呢？奇怪。说我为男孩说明我展现了自己刚强的那面，这有什么不好，刚强不是霸道。”
        我:“这俩人隔空对话啊。你总是喜欢把它的话对应着说。”
        作者我:“哈哈，你们说的都是我的话。”
        心灵旅客:“作者我，你是我，那是我说的。哈哈。”


        作者我:“丝袜的丝是材质，其款式决定适用的用户群性别。一些事物也可以像这样类比。”
        过路女69:“不过男式的很少，你们只有穿女性的。哈哈。”
        作者我:“我爱装店里就有很多男式的。”
        过路女69:“所以我才说‘很少’嘛。”
        作者我:“我在想，假若以前男性们不嫌麻烦地保持了穿丝袜，今天的我肯定身穿丝袜，没准儿都快穿烦了。哈哈。实际情况是，相比现在的男性，这衣物对女性的方案有更多。至于需不需要更多针对男性的方案，还有待观察。”
        过路女69:“嗯……大师，你走得太快了。不过也对。”
        作者我:“哈哈，伪娘走得更快。不过，呵呵，我怎么也说‘不过’了?不过也是，除了个人喜欢以及一些情况下必要，男性多半不穿丝袜类。要努力打些广告、做些宣传也能促使男性们穿它，可我不想这么做。也许吧……”
        过路女69:“你将来不会去变性吧?……”
        作者我:“……这么跟你说吧，假如做了变性手术之后能让我自由、健康地在两性间转换，那我就去做。你觉得可能吗？”
        过路女69:“不可能，至少这近几十年不可能，要久的话简直是没边儿。”
        作者我:“所以，我当然不会去做那手术。既烧钱，效果又不好。就目前来看，还是天然的性别好。”


        中共党的宗旨是“全心全意为人民服务”，这还局限于一个国家的范畴。按“马某主义”看，当世界各个国家终于在国家制度上殊途同归后，每个国家共党的宗旨应该会变成“全心全意为人类服务”，甚至“全心全意为地球上的生命服务”等现在看来不可能的事情。


        1.你说现在的人很冷漠，没有爱。你可想过为什么？因为很多人小时候可以哭，可以被人关心，人说，长大了就不能这样了……表达爱与坚强并不冲突，随着人年龄的不断增长，所需要的爱的表达就必须越少吗。让理智的来源——情感——难以接受。
        2.当两个人因一个人单方面或俩人双方都对对方起了杀心，最后一人死或两人都死了，就好像物理学中两个原子在其运动轨道的交叉点碰撞毁灭一个或双双毁灭，这样想蛮有意思，换成天文学上的两个星球也不错，也许还会有壮观的感受呢。
         3.人总得给自己、旁人一个正视自己的理由。(理智让人说出理由，理智来源于情感)
        4.更多时候，人是以满分的心境把事情做到非满分，总有部分是脑补出来的。
         5.我的现任班主任的格言是“宽容有原则，尊重不放纵”，言行一致是我对他的印象，当然，这是相对来说的。(另有版本为“宽容不放纵，尊重有原则”)
         6.理解归理解，但还是不能放纵。
          7.“零容忍”能否对“破窗效应”带来的现象产生效果，试试就知道。
          8.“朋友”与“敌人”是两个极端，这二者在一定条件下会互相转化。
          9.无尽的时间之河把人带去它的流向，人顺流而去，怎么在这河的流向上获得逆流是个问题，假若获得了，人就超越了时间。
          10.总有一些愤怒必须表达，不要懊悔不已。
          11.就算是煽情，那些经典的煽情仍会让人动容。


        信息探索者就像是信仰，心灵旅客们(即心旅们)都在努力做好自己的事。

---------------------------------------------------------------------------------

《在通讯录里徘徊》

       对于手机通讯录里的名片，我总是先备份起来，然后根据感觉筛选着玩，这个……嗯，删了;那个……也删了;它……留下，留不留……删了，各种删，删得只剩下家人，然后通过备份文件恢复。闲得没事就爱这么玩，这游戏我取名为“在通讯录里徘徊”。看来我有轻度强迫症的倾向。哦，对了，原来有一人说我把不知道谁谁谁耍得团团转，当时我还感觉莫名其妙，现在看来，应该是体现在这个通讯录游戏里呢。


         因为下雪了，又是晚上，所以天气很冷。
         在观月亭昏暗的光线下，少见女对少见男说:“我知道你很想和我做爱，但真的不是时候，我们都还是高中生，虽然有同学已经做了，但我不喜欢那样，我不希望我们那样，虽然我也想。”少见男突然抱住了她:“我没想到我想说的会和你一样。”此时两人已紧紧抱着在一起，没有做出那事儿，仅仅是在这暗光下热吻、缠绵，不过除这之外，他们也就差把衣服揭开了，但没有。这两人的眼角都有些湿润，少见男说:“我们现在的行为不也是(做爱)吗？不是吗？”少见女:“也许……我不知道……也许这是为了让坚持我们底线的最完美的表达了。现在我很爱你，这一刻我更加爱你。”少见男:“真是不想这样煽情啊，可，怎么能呢？女，这一刻我也更加爱你，是更加很爱你，虽然语法错了，呵呵呵。”
         就这样，这两个人以不松皮带、不拉拉链的“做爱”方式守住了自己的底线，作者我祝福你们——少见男和少见女!


          1.就算是煽情，那些经典的煽情仍会让人动容。
          2.总有一些愤怒必须表达，不要懊悔不已。推而广之，总有一些情感需要宣泄，不要懊悔不已。
          3.民主好啊，过去是一个主子担起所有责任，甭管什么责任人们都推给那个人，现在好了，让人们(或者说“人民”)当家作主，出了问题就怪自己吧。你总不能像过去整死一个主子那样整死自己。把敌我矛盾转化成群体内部矛盾时，就不能整死谁，因为当错是自己犯得时，人们一般总会想法子让自己生存下去，群体越大就越是这样。实事求是，不是讽刺。(因为17k会因一些词屏蔽本文，所以做了些改动，读者我自己就能还原)


         或许我们人已明了众多事物的原理，可这并不意味着人可以真正地改变原理，我们通常只是把原理阐述出来，或者根据原理做些事情。反观自我，我现在不也是在阐述原理么？根据原理做一些阐述……


         物质世界是复杂多样的，所以物质活动(包括人的活动)带给人的情感也是复杂的，纯粹的某种情感是人在有杂质的情感(原始的情感，这个在人身上永不过时)中提炼而来。
        有时人感觉有什么干扰着自己，就是人被传递的有杂质情感堆积到一定量了，所以不要忘了结合自身实际地去提炼纯净的情感。这有些类似佛家的被鬼缠着什么的，这些东西本质上一样，只是不同的流派表达不同，万物都是有关联的嘛。物理学说宇宙，道家说道，佛家说三千世界，儒家说仁、圣贤，神话里说混沌。


         自使用Windows Phone以来，根据其对后台任务的限制，我明白了一个道理，做事要专心，尽量一件一件地做。有意思的是，安卓系统本应是实时后台任务的，可我之前用的Lenovo A60就是有和Windows Phone类似的后台限制(比如不能通过客户端或浏览器后台下载电影)以及类似的后台任务管理(WP8更新到GDR3后的后台任务管理)，这是冥冥之中有什么联系吗？对了，有个前提，就是我当时用的A60是二手的，其系统明显被改过。没准儿原机主就是很喜欢Windows Phone，所以修改了系统的某些地方。


         高晓松在他的个人节目里谈到战争时说，现在已经不会爆发战争了，因为现在战争不像过去，真的是是百害无一利。现在叫嚣战争是有利可图的，所以日本、美国都是只喊着打但不会真打起来。我转念一想，这话用到生活中人与人之间也有些道理，但不完全适用，因为一般生活里人与人之间的“战争”并不会波及到国家这个大世界，所以那些案例出现得不少。还是我说的可以参考。


         小学时候和一女同桌说:“我们来比学习吧。”她说:“好。”初中时候和另一小学同学，同时也是当时的女同桌说：“我们来比学习吧，只要不说结束，我们就是竞争对手。”她说:“好啊。”
         现在都已高中快毕业了，不知如今的她俩是否还记得曾经鼓励了我或许也鼓励了她们努力学习的那一问一答。我庆幸，我的感受是我们一直都不是恶性竞争。对于现在的我，竞争什么的好像没什么意思，但我不会忘了那曾给我巨大鼓励的“一问，一答”。


          不只我说真话，你去看看那些微博、博客、空间等，《2012前半年》中以它、你、我为代表的大家，都说真话呢。

---------------------------------------------------------------------------------

《一件具体的事情》

          人们老是说“我的梦想”，为什么不把这一般可以划到“我的理想”范围的“我的梦想”当作一件具体的事情，一步一步做成就是了。说得神神叨叨的，自己图什么，就为了想想吗。


         1.和人说话时不要抢，一个一个说。
         2.对教室没什么不舍，对学校却仍是留恋。
         3.回答慢一拍，因为要思考，也因为要结合实际地怠慢，不排除的确没听到的时候。
         4.人不希望被同化，担心被同化，害怕被同化，然而人哪里需要被同化，人本来就是一样的，人性表现出来也是一样的。由此可见，努力想同化所有人的人，一直以来都在做一件本来就是那样的事，即努力在做“让客观上的人变成客观上的人”“让客观上的水成为客观上的水”等不被人左右的事情;想异化所有人的人，长久以来都在做着一件自欺欺人的事，即努力在做“让客观上的人不是客观上的人”“让客观上的水不是客观上的水”等不为人所动的事。哈哈，唉呀。
         到了这里还要说说什么是自欺欺人。有这么句话你或许听过，叫“要想欺骗了别人，就要先欺骗了自己”，自欺欺人也就是这个概念。文化这东西本质上也是这样，不过日常生活中人已成功地欺骗了自己进而欺骗了所有人，全人类里都通用，人们都对文化相当认同，不排除我，其实文化与国家何尝不一样——一样是人所创造、使用的工具。(最后这句谈及文化的话，爱认同不认同。)



         朋友们都猜，猜我的将来，他们怎会明白，一路是阻碍。在夜里发呆，没泪流下来。我总是停停走走，一个人走啊走啊。(改自《送你的独白》)


       “老师，我想说我不会离开学校，我也不会放弃在宿舍自习。原来我向郭老师申请过，后来也和你说过这事，我没记错的话，你当时的回答是有些为难地同意了，我不明白你在犹豫什么。原来你每次叫我上去，我是出于尊重你所以上去，可在这之前我是被允许在宿舍自习的。实践了这么久，我的成绩并没下滑不是吗？如果明天能把这事捋清楚，我进教室。
       “晚安，老师。”
         ……
          晚上，躺在床上，上高中时的回忆自己在脑海里浮出来，它一看，是关于原来自己申请在宿舍自习的回忆。他想了想，这回忆里的内容，正是自己被老师食言多次后发给他的。

-------------------------_---------------------------------------------

《何苦来哉，本能使然》

         还是的，一个人不真心叫“我”哥或姐等称呼，“我”应了，它会说:“我就随便叫你两声，你还真敢答应!”K啊，我又没逼你叫，谁让你不真心实意，这得瑟劲儿。真心不够，何苦跟我攀关系。顺便提一下，这“何苦”几人识得。


         “衣食住行用”相对独立具备，再加上强大且懂得不断学习的内心，多么简洁的生活。值得努力。


         人有不满意的感觉很正常，物质世界本就不是为了让人满意才有的。也许只有世界自己知道，为什么自己存在着，也说不准。


          人民当家作主，是啊，我们普通民众都认为官员应该是人民的公仆，我们是主子!还特别加个感叹号。可是啊，我们似乎忽略了，官员也是人民群众的一员呢……说白了，就是每个人都是一般大的主子，谁也别跟谁得瑟，咱们是一个集体，得团结合作。


          谁能保证，自己不会怀念自己的竞争对手——有不同程度对立关系的人，保证了也改变不了客观事实。


          1.进食的本质是为了补充能量。
          2.衣物的本质是御寒、保护。我觉得最初人穿衣服并不是出于羞耻心，而是出于最实际的保暖与保护皮肤，很难想象一个刚进化成人的灵长类会觉得，哎呀!羞死了!怎么没衣服!当然，最早的衣物和现在有着差别，现在的衣物已被赋予了许多除其本质(最起码是起源)之外的附加意义。


          不要以为男性的胸部不需要遮挡，要说理由，你不遮挡行吗？这就如同“我可以骚，你不能扰”，是“我可以遮，你不能拦”。


          这部分男性可不是要从女性那里夺回某些衣物，只是要穿自己可以穿的衣服;这部分女性也不是要霸占某些衣物，也是穿自己可以穿的衣服。


          同性恋与异性恋不冲突，比如同性1喜欢异性1并结婚在一起了，这并不妨碍它与一个同性恋人同性2在一起，可以时常串串门儿，偶尔过夜。最重要的是，同性1不必担心被异性1甩了后没人爱，就像是上了个保险。同样，异性1喜欢同性1，也有一个同性恋人同性a，它也不必担心被同性1甩了后没人爱。
          哇塞，这样一想，也许人类已经阻挡不了同性恋了。


          人这个物种的思想或许太过沉重，因为人操心太多事情了，世界末不末日要操心，人会不会变得不是人了要操心，大象会不会强奸河马要操心，适者能不能生存要操心，外星人来不来地球要操心，人的思想沉不沉重要操心……


          梦里睡，梦里谁，谁梦里骂了睡，骂了谁;梦里醒，梦里行，谁梦里骂了睡，谁骂了。
          谁睡醒了骂了谁，行;谁醒了睡骂了谁，行。 


        说出了校园，不说步入社会。校园是社会的一部分，住在校内就是生活于社会，既然一直身在社会，又怎会需要步入呢？


         我们说，不论美丑，只要你心地善良、勇敢坚强就好。这话一般是对容貌不合一些人心意，即相对丑的人说的。可当人美时(例如漂亮的男孩、女孩)，人们就只剩嫉妒，甚至巴不得这美人毁容甚至死了，哪里还会鼓励它心善勇坚。你看这人性恶的地方。不过这漂亮的男孩、女孩也可以被一些人觉得丑，丑与美都是相对的啊，可无论其容貌怎样，恶意攻击、中伤它们都是不可原谅的。


         形而上学地判断音乐的好坏:符合“我”立场的音乐就是好的;
         辩证否定地判断音乐的好坏:符合真理的音乐就是好的。
         作者它和作者我:“上面两种判定都不过是作者你对‘概括音乐好坏’的一次尝试，说明不了什么问题。当然我们三个是同一个人，说作者你其实也就是说我们俩。”


          总是有人用“你真独特”之类的话说我，我并不觉得自己个性什么的。当我意识到人应该有自己的独特性时，我说我很独特，然后那说我“你真个性”的人又说“不要以为自己很独特，这都是人自己以为的”，哈哈，从这里面就可以看出辩证否定观。我由此也联想到《我是特种兵》的台词，套用就是“我有独特性吗？有。我的独特性是谁给的?对立面。对立面为什么说我独特?因为我独立，因为我自主，因为我不怕实事求是，因为我敢于实事求是”。



          辩证否定意味着人的认识要无限地“负负得正，负正得负，负负得正，负正得负，负负得正……”。



          把空间里“与我相关”从头到尾看了个遍，没想到竟然还有着不少早已脱离对方生活的人的信息，当然要看看“前女友”“前朋友们”等的动态，哈哈，有意思。不过我认识到一件事，像我这样只专注于走自己道路的人或许能有些名气、成就，也注定要认识很多人再与其分别，这些人亲疏远近各不同，羁绊这东西就像哲学上所说道路，总是曲折的、螺旋上升的，反正怎么说，它都是要发展的。人能在这里走一遭已是相当不简单，而很多人却根本不把生命本身当作一种幸福等各种积极的概念。



          发展轨迹:自信——青春年华——梦影迷踪——梦影——冰羽——幽灵——夜幽魂——夜翼使——左半边翅膀——年轻人——人生旅客——心灵旅客


         看网络视频总是会说“从多久到多久，一路走来，感谢有你”，我也突然想感谢:自随便写些文字以来，感谢各位有的没的地陪伴，一路也许有你。


         继续发展我从韩寒文字里得知的“爱就是陪伴”这话:爱就是陪伴，我爱你就是我陪着你，我爱你但说不陪着你是喜欢，我陪着你但说不爱你是默爱，我爱你们是我陪伴你们，我博爱是我陪伴万物众生，大爱无疆是陪同无界限。


         摆事实就是讲道理，不是真理匮乏，而是真相匮乏。——傅国涌


         这里或许有着不少没有硝烟的战争，但记住不要放下自己精神世界最高统率以及旅行、前行的信仰，虽然本质上谁也放不下。

---------------------------------------------------------------------------------------------

《不影响我为前提》

        “假如前任死缠着你不放”:不好。如果我这样，她也不会的。两人相对利落地分开，反而让我对她有好感，我并不想诅咒她，前提是我可以不受她诅咒的影响。


         赚钱并不是人从事社会工作的最终目的，人们赚钱是为了通过钱这一工具得到自己想要的，比如买手机、买电脑、买书等，即人们看重的是“钱的被动能力”。假若没有钱人们照样可以获得这些，谁还会对钱斤斤计较呢？
         这想法是我在玩手机游戏时脑海里冒出来的，因为我玩一个很好的游戏时，它突然提示说要购买才能继续玩后面的关卡，很遗憾，不想花钱的我只好卸载了。随即我又静下来思考，有人说“网络上的东西凭什么是免费的?真是奇怪，竟有人会觉得自己无偿地享受别人的劳动成果是理所当然的”，这话有理。我又琢磨，到底什么才能作为新的代替如今的金钱作为固定的一般等价物呢？之前其它文章里提到的信用吗？还是当人开始做某项工作时向专门的一个机构发送通知，然后独立完成，这项目完成后使多少人受益，就通过身份证号码分配相应的固定一般等价物——比如说可以是一个数字——给其劳动者，通过这个数字来实现今天的金钱的功能，这样的话，重要的已经不是这固定一般等价物是不是具体可见的一张纸或一张卡，不需要验证真假与否，只需要验证身份便可根据所拥有的数字来购物等。


          于物质世界的客观现实上，我们根本不能评断谁聪明，谁愚蠢，谁可恶，谁可爱，谁……怎么样。
          于相对“完缺”的人类文化里，就是可以有相对的好与坏，丑与美，善与恶，虚与实，绝对与相对，等。


         听说以后不分文理科了，这个好，免得学文科的部分人老以为自己就像“文官”，只需要动动脑子说说空话，不用办实事;也免得学理科的部分人老以为学做人不重要。不分文理科这事儿要真落实了，也说明那些所谓高层在按马某主义这一科学办事，贯彻落实这一哲学。等着看。


         对改革与开放，多数(也许是)中国人哪里不愿意，只是怕折腾，而“怕”这感觉的来源又是嫌麻烦，所以人们是嫌折腾很麻烦，并不是反对。所以，无论是国家还是个人，在改革与开放时，都得注意要尽最大可能地减小折腾带来的负面情感。因为“一般来说，感性决定理性，理性体现着感性”，简而言之就是“理智来源于情感”，所以当改革与开放让本人或本群体以及其它政治上所说的“人民群众”的负面情感积累并泛滥成灾的话，就目前来说，只要是个国家或群体就会发生动乱，何止中国。这里只是把事情的真相摆出来，看到的也别以为是夸奖国人。不管怎么说，“和平与发展”这相对无终点的过程，是群体内部矛盾与其群体成员的生存、温饱、发展相互协调的过程，去用实践来检验真理吧。


          这或许是件小事，但得说：
          有时，当它和作者它谈论着什么时，熟人1听上良久突然既像是插话又像是自言自语地说:“哎，咱智商低，听不懂人家智商高的人谈话。”你和我就在一旁笑了，这熟人1呀，表达出的这情感真是哭笑不得，听了后也让人哭笑不得——情感在生命体里互通嘛。


         女汉子只要不是像恶霸那样就OK，“是条汉子”这话是夸奖人勇敢无畏的，也适用于女性。


         魅力的谐音是“美丽”，爱美之心，人皆有之，会有共鸣。或许魅力就是像“美丽”一般，是人的情感的共鸣，尤其是我们世俗中所说的爱情更是如此。


         有多少人爱护面子胜过爱护里子，又有多少人爱护里子胜过爱护面子。


         从村里、城里的大叔大婶们的生活里能得出，人的一生多半都是胡侃、拌嘴穿插其中的，在这前提下尽量做实事。


         有些鬼故事里所说的事，或许很荒诞，但并不排除其中描述的一些重叠于现实的现象是一些相对奇怪的人制造出来的，各位都要保护好自己。昨天看新闻，一女士被欠自己钱的熟人设计弄到下水道里，差点儿没命，挣扎三天后，该女士终于通过自救获救。


         我关注的人里面有七个非常火，五个是男的，你——许嵩——也有点火，对于你的《别咬我》《遛你玩》《安徒生不后悔》等我称为“还击曲”的歌，我感慨不少。从你的故事里我也明白，年轻时遇到阻碍和困难，要果断勇敢坚强机智地打败它，最起码也得是果断勇敢坚强机智地实施反击，朋友们要坚持信仰。偶尔反思下会觉得，说来也可笑，这道理还需要明白?本来不就应该这样嘛。你也或许是无意识地为这些在校内迷惘，害怕社会黑暗的学生做出了榜样，反正你传递了正能量。持续关注，不要想着怎么获取未来，只要争取现在，关注未来就行。


           当我获得了世俗中所说的“成功”时，任何人都别想把我努力的成果归为它的功劳，可一般地，我必须感谢在这成功之前的一切人和事，因为不管怎么说，过去的一切都没能阻止了我成功。一切没有阻挡住我成功的事物，都是值得感激的。


          “一些衣服不必做出微调和定制，直接把适用群体改成‘通用型’即可。”作者我对作者你说。


          过去我常常会遇见这样的事情，在夏天，我感觉冷，然后穿得就稍微厚，旁人就说:“这么热的天穿这么厚，毛病吧。”我当即说:“你感觉自己冷而不加衣服才有毛病吧。”同类的事还有，当我以某个姿势舒服地坐着或者躺着，又有人说了:“你这样不觉得难受吗？毛病。”真是哭笑不得，到底谁有毛病。也许读者它觉得心灵旅客我会再次把“绝对与相对”搬出来，其实不，因为你已经明白这辩证关系，没必要多重复。


          在现阶段的社会，张口就骂人“狗啊、猪啊”什么的是很尴尬的，一是因为人类越来越认识到要与自然和谐相处，二是因为狗儿和猪猪们本来就没招人惹人，人不吃它们的肉就阿弥陀佛了。虽然不可阻挡的未来不一定是好的，但是我们人有一些原则性的东西不会变，遵循这些原则做事做人不会过时。愿世界能……照常运行就行。总有一天，人类语言中不再有侮辱性的话。既然人愿意这么尴尬着，那就这样吧，反正是双方都不好受，就像很多战争般百害无一利。


         它问作者它是不是备胎，作者它说不清楚，“反正我主观上不会做谁的备胎，可有旁人在其主观上把我当不当备胎那是旁人的事。只要明了人的本质上都是在和自己较劲儿，那些想自欺来恶意欺人的人算个P啊。哎……”


         估计是受卡通动漫的影响，人们总想把自己摆到“正义”的框框里，以寻找正义上身的感觉，因为卡通动漫里都设定“正义最终会战胜邪恶”，谁也不想当战败的邪恶，因此即使表面说是邪恶，心里仍以“正义”为大牌位供奉着。这涉及到人对正邪概念的定义，一般都是以“正”为精神或物质的胜利，以“邪”为精神或物质的失败。我们能说这样坏吗？不能或能。我们能说它好吗？能或不能。


       贪官1被抓后，警察1问:“你为什么要贪污?缺钱还是怎么的?”贪官1:“我倒是不缺钱，就是觉得以前的人能贪，我凭什么不能贪，所以就贪着玩，没想到被你们抓了。”警察2:“原来这家伙不知道自己为什么贪污腐化，只是出于一种习惯才贪的，只是出于一种习惯就去贪了……”


       既然文化是政治与经济的反映，在不抄袭的前提下有人写或唱重复就不奇怪，只是分先后，就像“闻道有先后”。


       或许智商高者真的都比非智商高者更容易焦虑，要真这样，估计以适量的情商就可以弥补会焦躁不安的智高者的缺点。人果然得全面发展啊。
       某种意义上，智商高与低分别意味着抗打击能力的高低，因为，你想想，一个人智商高了，就容易被旁人有意识或无意识地攻击，承受得住则一往无前，承受不住则自甘隐匿，不一定是自甘堕落，“自甘隐匿”可以是故意不开发自己的智商，或者不表现出智商的高。


        随着科技的进步，作者你发现人做一些事情更加容易了，可能是科技更加让人的劳动力无差别了吧。不明白?举些例子，过去必须是专业人士才能摄像，如今几乎是个人就能摄像，当然相对于专业人士来说拍摄质量可能逊多了，但只要设备足够优秀，软硬齐全，还是有不少业余人士能拍出中上甚至上等的视频。还有乐器，通过软件，会弹钢琴的人可以弹出各种乐器的声音、曲子而不需要再掌握另一门乐器，这样就相对解放了人的劳动力。这事，就像是打游戏开挂，不开挂的玩家看不起开挂的玩家使用捷径，开挂的玩家看不起不开挂的玩家不允许它们自由地开挂。或许真如特里伊格尔顿所说，未来是不可阻挡的，而不可阻挡的一般都不会是好的，假若这科技和历史地发展不仅使得皇帝君主专制没落，也使得各项技艺和各种境界不再为不同的人独占可行，那就让我如托尔斯泰般来为这一切没落写出无尽的挽歌。


       花了那么多时间澄清了事情，就不要某天突然说未澄清过哦~


      梦当然是有现实生活基础作为来源的，因此人们为了避免梦引发尴尬和摩擦，就约定俗成了“梦与现实是相反的”“美梦成真”等说法。


       一般被说是奇葩的大都是说真话做实事的人，因为在这片土地上说真话做实事很稀奇，所以被誉为奇葩。这个可以接到《类奇葩》里面。


       受各种相对好的影视作品地影响，人都有了接受建议和批评的思想，当觉得有相当长的时间没人批评自己就会觉得“怎么回事?没人批评我……我不值得旁人批评建议吗？”，有些搞笑，不过能做到这样自我反省真是不错。不论是什么题材，影视剧都给了现代人巨大的影响，或许这么说有些夸张，通过网络与电视播放这些影视作品，简直是提高国民整体素质和丰富人们精神生活的重要途径。我反省了下，也不是很夸张嘛。
       受各种相对坏的影视作品地影响，多少人自导自演着“哎呀我被各种恶意围攻各种虐啊”然后“哈哈哈哈，老子平反了，真是东山再起，扬眉吐气，‘喜大普奔’啊”的闹剧，也对，“每个人都是生活的导演”嘛。


　　不必担心《心灵旅客之前行》里表达的精神不见了，也不必忧虑忘记其中的文字，真理既不能被创造，也不能被消灭，这物质世界的万事万物都是相互联系、互相通达的，只要真理还存在，《心灵旅客之前行》所传达的精神就存在，因为心灵旅客我写这篇纲领性的文章，为的就是真理啊。

----------------------------------------------------------------------------------

《知道了又怎样》

         1.前途是怎样的，走过才知道。知道了又怎样，知道了就知道了呗，还要怎样。
         2.生活就像是无法终止的影视剧和音乐剧，说不准哪天急转直下和飞速上升。只要时间足够长，爱的过程中必然有恶心的感觉。简单说就是，人活着总会有觉得某事某物恶心的感觉的。
         3.熟人1:“我是没什么了不起，不过是对感受到的恶意做出反应罢了。谁感受不到‘玩笑’里赤裸裸的挑衅与欠揍。文明只不过是缓和的野蛮。把作者你的理论套用就是‘一般来说，野蛮决定文明，文明体现着野蛮’。”
         4.什么是专业的?什么又是业余的?目前看来(以后人们对这定义会不会改变不清楚)，专业的就是专门通过某项技能或知识挣钱的，业余的就是没用其某项技能或知识挣钱的，仅此而已。说得更抽象了就是，专业的是通过某些活动谋生计的，业余的是没通过某些活动谋生计的。当然，不论前者还是后者，热不热爱都是其个人的事情。
          5.熟人它想，似乎，一切听上去有道理的话都被人觉得像官话。
          6.一些话只是在针对“人”这一物种说，而不必分性别、种族、国家、阶层、职业等来说。


         对我来说，不只许嵩的精神像是信仰，还有鸣人精神，大航海精神，甚至奥特曼精神，或者好的说卡通动漫就像是信仰，卡通动漫联系起我们。


         既然你恶心我，何必说陪伴。
         你是想说，“既然说了陪伴，为什么还恶心我”?因为不需要了，已经确认你很好，也有人陪着你，我的陪伴就没太大意义了。在精神上要离得更远些，就得多告诉些真实的负面情感。唉，不想煽情……嗯?有你男朋友陪着你就够了，还想多备几个?不要太贪心。
         ……我不要你陪，只是好奇，你既然恶心一个人，又为什么还要陪着它。
         我恶心一个人并不是一直都这样，像你，只要不动不动开骂还是蛮可爱的。而我说的陪伴，是只要我还在这世界上，就陪伴着世界万物存在。我是这样，至于你什么想法，还得说是你的自由。
         (写到这里，就让《微博插曲》这故事不了了之吧，不用去想继续发展会怎样，一切皆有可能)



         《2012前半年》中所有的事物都是以我本人为中心拓展开的，其中人物或强或弱，或好或坏，或“贵”或“贱”等全部都是由我一人扮演，可谓是彻头彻尾的辩证否定自我、发展自我的作品。不管人愿不愿意，其作品本身就是每个作者都本质上就有现实生活基础的意志、思想、理论等的体现。喂，为什么总要加个“等”，而且还要特别强调本来就是的事实啊。因为总会有人要或者总是有人会掩盖真相呗。


         点个名，数数我记得起来的《2012前半年》中的全部人物，即里面的每个我:
         心灵旅客我，心灵旅客你，心灵旅客它，作者我，作者你，作者它，我，你，它，他，她，你前男友，熟人1，熟人2，熟人3，过路女，过路女69，饰阳，小丫头，坏坏女，楼梯口的男女，小涵，一人，有人，一同学，朋友1，少见男，少见女，同性1，同性2，同性3，异性1，贪官1，警察1，警察2。


       我的QQ空间设置为禁止任何人评论，因为我想这样做，所以就这么做了，我自己的空间设置还得得到哪个王八羔子的同意才能改?我的QQ上只留了我的小号又关谁的事儿，真是好笑。


       不要理解得太绝对，只要自己过活得开心健康就行，难不成还因为一首提醒人不要沉迷网络微博的歌不进微博了？其实就是好的读者要对作者的作品有默契。


       熟人我想：“为什么不能这样?能，当然能……可是，我并不想当初期阶段的这样的人，更不想当第一个这样并把这样变得很普遍的人。可是，只要有这么一个相当靠谱的人出来了，我会根据实际情况尽量给予它帮助和支持。对，一定会的。”他可能并不知道，作者我对他的这想法清楚得很。


       年岁相对稍小时与岁数相对大的成年人争论，至今回想起来都不觉得有什么话得改，因为能坚持下来，因为已经坚持下来，因为还会坚持下来。它们会说:“你能坚持下来还好呢，我巴不得你能一直坚持下去呢。”在这里给出一个可爱的笑容，穿着作者我发行的爱装。


       凡事的效果都是“立竿有影”，能不能立竿“见影”取决于有光否以及人眼力的强弱。


       貌似很难有不被旁人随意解释的作品。也对——作者你万年不变的也对——“人人都能完全理解了作者的心思与情绪感受且完全没有想法”，这境界怕是全人类真正地融为一体后都达不到的——人难免会对自己有意见。可是全人类融为一体成为一个“大人”后，人活着的动力就只剩……哦对，反正本质上也一直都是本能。


       我觉得高跟鞋的魅力来自于其外形给人带来的审美享受和一种“踮起脚”的姿态所蕴含的势能。在平常，我们若踮起脚尖，在心理上就会产生些微妙的变化——自信了点，心情舒畅了点，甚至更乐观了点。之所以会有这样的心里变化，应该是“微微踮起脚尖，目光放更长远”的心理暗示造成的，是的，这话像官话，是的，我们都应该“微微踮起脚尖，目光放更长远”。建筑是凝固的音乐，拓展到高跟鞋等事物上又何尝不是呢。


         这:“作为一名学生，整天呆在教室里做什么。作为一名学生，整天不出教室做什么。”
         那:“作为一名学生，不整天呆在教室做什么。作为一名学生，整天不进教室做什么。”


         我爷爷经常感慨，过去很多当时看来天马行空的事情在今天竟实现了，而我们现在的愿景是未来人们的感慨。


         对马某哲学“波浪式推进与螺旋式上升”的发展观的说法，简单说，可以这么理解:我们人总是希望自己的未来是光明的，进化的，只有这样人才有动力，就算表面上说承认或许不是这样，最终仍会自high地说：“管它那么多干什么!管不了！”波浪式前进与螺旋式上升的说法既迎合了人渴望美好、进步的心理，又不与现实相悖，是个让我想赞称其“绝对得完美”的理论。


       节操还不是道德规范之类的又名?而道德本质上是维护人类秩序的工具之一，假若不是会有很多麻烦事，谁去管它呢。还有法律也是，本质上也是设置重重障碍来让人懒得去跨越或突破，人有惰性么，有再大的精力去耗也不过百年左右，还不一定能过完关。


      “不再沉默中爆发，就在沉默中灭亡”——即使爆发，该灭亡的仍会灭亡;即使沉默，该存活的仍会存活。那这就意味着人的沉默与否要受限于旁人吗？真美，太美了，想得美。


      “非黑即白”，“非男即女、非长即短、非死即活、非你即我、非我即它、非你即它、非正即反、非对即错、非这即那”等，都是值得商榷的，但有时需要“非什么即什么”的态度来表决心。


         “社会底层、社会低层”的说法很有意思，仿佛社会是一栋楼，分着1、2、3、5、6等层，住处地理位置相对高则高贵，地理位置相对低则下贱。这由位置高低决定贵贱的方式也是一些群体的自high，到目前为止被这自high感染的人是相当多的。
          高贵与下贱等的划分、TMD意味着攻击侮辱等，又何尝不是一些群体的自high，就像《2012前半年》是心灵旅客我的自high.


          一些事情，人总埋怨旁人不告诉自己，可是旁人真的尽量简单地说给自己了又觉得不懂(有的是觉得凭什么答案不合自己的意)，还愣是以为是旁人故意不往简单说来糊弄自己。这是个参考，看看自己是不是这样，“旁人”也看看自己是否真非恶意糊弄，是恶意的话这里送你句“NMD”。


        饰阳的村子里有个出了名的“酒鬼”，全村人都知道他的“光荣史”。饰阳记得清楚，小时候总是在傍晚或者大晚上听见喝酒后不知真疯还是装疯的“酒鬼”蛙宁在村子里大声嚷嚷“G村!G村!我日你妈哩!G村!G村!我日你妈哩!……”，很有意思，一次，在G村村长的孩子闹完“圆满”做善后工作时，蛙宁又发起所谓的“酒疯”，趴在地上只低低地“喊”:“G村!G村!……”蛙宁的儿子实在看不下去了，便要把他扶起来抬到拉灰土的平车上推回家，不料想，蛙宁竟扇了他一巴掌，他儿子彻底火了，和他爸打了起来，蛙宁的假牙突然掉到地上，于是俩人都住了手，蛙宁开始找牙，结果总算是被他儿子运了回去。时隔多年，饰阳想，或许蛙宁的骂声，就像是现在网上流行的“北京!我爱你!……你它妈爱我吗……”一样吧。


       在今天看来惩恶扬善大快人心的人类活动，或许在将来的某一历史反思阶段里，就被认为是迫害之类的活动了。


          1.我觉得只要一个事物成立，然后站稳脚跟，然后不断发展就很好，至于一部作品的好坏，那都是看有多少人能和作者们high到一块儿去。
         2.当我突然发现自己周边有“伪爹、伪娘”: 对于这“伪军”，先是激动不已，因为只听说和在网络上见过，终于“见到活的了”，然后一如既往正常地学习、生活。
         3.“早知什么，何必什么”“既然什么，何必什么”——对这样的话，你反驳说:“人们不会因活着有死亡的风险就放弃活着，立马自杀。”作者它说:“对，生命不会因有消逝的风险就放弃存在。”
       4.它们所说的“Man”是指“自虐”，而它们所说的“娘”是指“自爱”。
       5.我相信“两人行”是两人的前行之路有一定距离的并列，包括家人、朋友、恋人。
       6.即使是成人小说(即Adult Novel)，写出深意了也可以成为名著，比如我们中国的《金瓶梅》。
       7.人有自己的想法，为了满足自己的需求，人做出各种活动，这就是本质。举个例子，人做出我们现在称之为“好事”的事，要么是为了迎合道德规范，要么是凭着感觉就是想这样，不这样自己心里就别扭、拧巴。可怜“为了旁人”的说法蒙昧了多少人，其实那些给自己以外的事物带来的各种效果，都是人为了满足自己的愿望需求所做出的活动带来的剩余价值。“为了旁人”这类说法终归是要被不变的真相取代的。
        8.我在网络上看过这么句话，不全对，但有些认同:“能让自卑的男性自信起来的，或许只有荡妇吧”，这不是原话，但差不齐就这意思。性别对调下，应该一样可以这么说。

------------------------------------------------------------------------------------

《各种没朋友》

《各种没“朋友”》

       1)若“我存在、我活着”是无与伦比精彩美好的，那“我活着、我存在”就首先得是极端残酷单调丑陋的。看你能不能领悟这句话的真谛。
       2)有的帅到没“朋友”，有的强到没“朋友”，有的衰到没“朋友”，各种没“朋友”。
       3)“也许每个人想要的，慢慢经历才知道更需要什么吧。“”嗯。人要的是那种合自己心意的感觉，而这感觉只能寻找。”


        熟人它见心灵旅客你经常稍微改些歌词发表在微博上，而且有相当数量的批判性歌词，于是就想，自己应该也可以发吧，反正自己总是会自导自演被围攻然后实施反击，虽然和熟人1不同，也有不少时候是真的被恶意攻击。于是熟人它就发:“#改歌词说具体情况#我把你称作狗，我来喂个骨头，让你别开口，我不想作呕;问什么我说NO，看什么你找抽，快举起你的手抱着头等着揍。别等到血直流，别等到没药救，我给你个自由，早放手早回头。别跟我say hello，来舔我脚趾头，别没事来挑刺儿，I wait you I fuck you.你达到了目的，这首歌曲送给你。——《别碰我的朋友》”
         作者我问他:“怎么不署作者名?”熟人它:“这个你都发了N次了，应该都知道作者是谁了，还有一些懒人，想知道作者谁就让它们去搜索呗。而且，这不止140字的话我一条微博直接发送成功，都已经是心灵旅客我‘放水’来写了。”
         心灵旅客:“不是我，是心灵旅客我。呃呃……”


         1)总不能让不热爱痛苦的人的回忆里满满的都是痛苦，那样就太痛苦了。一些聊天软件的表情送上:爱心，good，爱你，飞吻，强，赞，礼物，可爱，哈哈。
         2)看得见手机屏幕里三千美丽的风景，闷在各种室内的人却体会不到其中的阳光微风，细雨绵绵，山清水秀，潺潺流水所带来的乐趣。
         3)平均的平等往往不会得到人们认同，反而是差异化的平等能。
         4)《2012前半年》既可以说是“文杂集”，又可以说是心灵旅客的“素材集”，因为写这本书最初的想法就是写些系统的短小说、自由诗、杂文，顺便积累些写作素材，结果下来，可能素材反而比相对来说系统化的文字多很多。心有所念，手有所写，很多事就是本着那最初的、后来却以为忘了的想法做成的，没准儿连人自己都是稀里糊涂的。


        为官一任,不犯错误,但也不作为,它也是一种腐败啊。——电影《私人订制》


        苏三起解唱道“洪洞县里没好人”，一延伸，成了山西人不好、粗鲁，再说下去会提及东北人一直被赋以粗鲁的印象，再延伸又成了北方人粗鲁，再延伸又成了人类粗鲁。这就是“刻板效应”，说成“省心效应”也行，因为人图个省事，直接给出个刻板印象，就懒得具体问题具体分析了。


        或许各种教育机构及各种教育性的人类活动的出发点都是好的——把后来人培养得既是人才又是自己的朋友。这“自己”单论中国的话就是，把后来人培养得既是人才又是中国的朋友。我觉得一般来说，单个人或一个群体或国家不会刻意去培养后代成为自己的敌人吧。


         它:“关于用裤袜代替秋裤，我觉得，既可以是当作秋裤的心态，也可以是就是穿裤袜的心态。不能?穿什么就是什么，为什么非要说是秋裤呢，试过之后就觉得，裤袜就是裤袜。反正我觉得裤袜比秋裤好，至少比目前有的秋裤好。”


        我想或许制作者们做出那些影、音、视、画等作品是为了教育人们吧，不是教育最起码也是给人们一些参考。你看，两个人在一起分别怎么做就有可能怎么样;你看，被人们自己捧到高处再往下推的所谓的明星、名人、要人的生活有时是什么样子;你看，一些家庭的文化氛围是怎样，生存状态如何;你看，这个好不好看，见仁见智，偶尔也见蠢见恶。


       很矛盾，因为当每个人都要自由的时候会出现这样的局面:我有保护环境的自由，它有破坏环境的自由;我有讨厌杀戮的自由，它有热爱战争的自由;我有遵守法律的自由，它有无视法律的自由。 大概这就是所以我们的社会宣扬“自由与平等”，且“自由是平等的前提，平等是自由的必要条件”吧。


          假如没有进过那些成人网站，《2012前半年》中的不少男生及部分女生就不会知道，有相当比例的内容是“和女网友开房”“情侣、夫妻自拍”，这些被我们成为色情信息的内容，以Adult Video为代表，都是“记录下来，然后流传出去”这样炼成的。


         为什么非要好像很是惩恶扬善地“扫黄”呢?熟人1少有得不挑刺儿地说，当然是要给社会营造一个更好更健康的文化氛围。你在一旁稍有尴尬地点点头，表示赞同。我说，大概因为现在社会经过不断改革越来越开放了，所以要把封建社会遗留下来的封建思想造就的性服务行业——比如青楼——消灭吧，嗬嗬。心灵旅客你说，我觉得，可能是这个行业隐藏的秘密太多、关系到的人群个体太过广大了，所以要尽可能地销毁信息吧，但我觉得……还是不说了，各玩儿各的吧，我的《Flappy Bird》选简易模式后最高才41分，再试试看能不能破纪录。


       作者你的爱装店要到实际生活中的话，暂时不能。可换个角度看，作者你的爱装店就隐藏于所有的店面中，只是需要明确开出来。假如爱美就是娘炮，那就让娘炮来得更猛烈些吧，反正很多被称娘炮的人只是比较懂得自爱而已。作者你也算半个伪娘。


         网恋与现实的恋爱区别不仅仅在是异地恋。网恋比现实恋爱更纯粹，就是因为思想上的交流而“在一块儿”，照片的作用并不是很大;现实恋爱则有多种可能，看上容貌，看上有的钱多，看上某个本事等等。
         网恋的人能比现实恋爱的更加坦白，应该是因为网络的隐蔽性吧。
         这些话并不全面，不中肯，因为我并不追求每写一段话都要很全面，很中肯，除非我打算写一本“全面中肯集”。不管之前有没有，我这里提出一种“参考精神”或“参考原则”，参考参考，自己决定。你看书，书能强迫到你干这干那吗，各种信息的传递都是这样，能强迫你干这干那吗？你不想做这做那，谁管你。
          (注:网络也是现实的一部分，但习惯上我们把网络与现实区别开来)


        现在是文化是交流融合，成为一个大共体的阶段，多半拜网络所赐，本质是政治课本里说的“科技是第一生产力”，科技进步所赐。它看，外国人在教中国人中国文化，中国人在说着英语背语法;女性还不如男性了解一些被认为适用于女性的事物，而男性有了“娘炮”的称呼，女性也有了“爹炮”“皇炮”的称呼(我起的)，更通用的是“女汉子”吧。


         讨论男人女人的日常表现分别该是刚强与柔美还是柔美与刚强，就好像讨论夫妻二人该谁挣钱谁理家，有的是男人挣钱女理家，有的是女人挣钱男理家，有的是男女都挣钱都不理家或都理家或一个理家一个不，也许有极少数是男女都不挣钱都不理家或都理家或一个理一个不吧。再要么就是没有家。


        我来告诉你为什么你会觉得男生性穿丝袜不好，最普遍的，当你看到一名女士穿丝袜时候，你想得是，真漂亮啊，而且还穿着丝袜，潜意识或意识里想要能和这美女“啪啪啪”多美啊;而当你看到一名男士穿着丝袜时，你的第一潜意识是，也蛮不错嘛，但意识马上又觉得，要和同是男性的他做爱吗？呃……作呕。(你不是同性恋者为前提)


         严格来说，人性其实也是确定性的。不过要想把人性的每个部分准确描绘出来，就不仅要能跟得上人性的运作速度甚至超越它，还要有与人性运作速度同步甚至超越它的记录、传递、表达速度，这样的工作量十分巨大，大到目前为止没发现有人以任何方式做得到。很多我们习惯上称一些事物为“不确定性”“随机性”，仅仅是因为以我们的能力还从没能捕捉所有细节。


       追求正确时，数个有质量、有价值的错误堆出一个正确;追求全面时，数个有质量、有价值的片面堆出一个全面;追求公有化时，数个有质量、有价值的私有化堆出一个公有化;追求无私时，数个有质量、有价值的自私堆成一个无私;追求爱时，数个有质量、有价值的恨堆成一个爱;追求成熟时，数个有质量、有价值的幼稚堆成一个成熟;追求成功时，数个有质量、有价值的失败堆成一个成功;追求服务于人民时，数个有质量、有价值的服务于自己堆成一个服务于人民。


       当两个冲突的自由都无比坚定时——例如保护环境的自由与破坏环境的自由——也就是矛盾激化到不得不解决的程度，要么产生革命(人们会习惯性地把革命想成轰轰烈烈的事，其实不然，不是所有的革命都这样)，要么发生战争。
       有把各种矛盾转化为人民内部矛盾，当成为同一战线的人时，什么矛盾也都相对好说了的情况。只是相对好说了，当一个人或群体就是要保护人，另一个人或群体就是无比坚定地要随意杀人，那么，站在偏袒法律的角度，必须把这另一群灭了或囚禁，结合实际情况看。站在客观上，谁把谁灭了谁就成立，也就是成为了战争。假如后者是有进步意义的群体，后者把前者灭了可称之为革命。至于什么有进步意义，或许后人心里都有数。

-----------------------------------------------------------------------------------------

《人的快乐》

         正如那句话“一个人的快乐不在于得到多少，而在于它计较得少”，而我是有一些事情得计较，现在年轻就是计较的时候。不过，不同时间段有不同的事情需要计较。


         你对它说:“你总是想恶心了别人清高了自己。”它说:“不要忘了我们的创造者写的题目是《我是它、你、我，你好》。在这世界里，它=你=我=作者心灵旅客。因此说我也就是说你。”其实书本之外的现实何尝不是这样。  


         你对人妖的理解是:反正不是一男人换身儿所谓的女性衣裳就是人妖。
         你对女朋友的理解:反正不是对着男生或女生撒娇就一定是女朋友。


         “我可能因为个人所坚持的道路而不赞同你的言语行为，但我誓死捍卫一个人本质上的绝对自由与习惯上说的相对自由。”这句话是仿照“我不同意你说的话，但我誓死捍卫你说话的权利”来说的，算是把前人的理论发展了下。


          可笑的是，好像不说“我爱你”的恋人、夫妻就不是真爱真感情什么的，这爱不爱的得具体情况具体分析，我们村儿里就不兴来这套，还说中国人腼腆羞于说“爱”，不是所谓高层里推广什么(是不是高层推广的呢？)人们就得全盘接受，人们接受“爱”这说法还是不想接受，取决于人们自己。作为90后，我也不过是接受“爱就是陪伴，符合合理的社会道德规范的，更是符合真理的陪伴”的说法，因此总是在说“我爱你”时在爱后面括号注明:即陪伴。
          当然，也不见得绝大多数人不愿接受“爱”的说法，人们只是还不太习惯这说法而已。


         一些所谓的畸形儿并不是功能残缺的畸形儿，反而是物种进化的结果。


         本质上，没有敢不敢，只有想不想。你说谁不敢怎么样，无疑是在鼓励它做什么，比如“我就不相信你敢kill了我”，好吧或许这个“你”不想kill你吧。不论有多么困难，只要想的话，人都完全可以生命不止奋斗不息，努力地达到目标。(这段话的内容好像与之前重复了)


         现在的网络与理想中网络的繁荣程度相比，真是太贫困了，就像是“第三世界”与“第一世界”的差距般大。


        “很抱歉，我并不想骗谁，所以我不能和你好，更不能和你结婚，因为目前的我要的仅仅是满足自己的性欲。假如我骗你和我好上了，又骗你和我结婚了，会很麻烦，而且会遭人诟病，甚至会被你指着鼻子说:‘你们男人(或你们女人)到底是把我们当什么了，发泄性欲的工具吗？’，很无趣，我自己过得好好的，何必找这罪受。”，熟人它说，“我并不想把你当成发泄性欲的工具。因此，拜拜吧。我过我一如既往精彩的生活了。提醒你一下，你非要强扭的不甜的瓜的话，悉听尊便。”


          不论入戏有多深，一开始人的动机已经决定了最终的最终的最终的……的结果。只有“鬼笑”才能表达出冰山一角吧。


　   　心灵旅客微博、说说里发的多半是草稿。不过看一些想掺和掺和的人就挑毛病，专门注明下，目前的我发微博可不是为了和谁谁交流，存草稿而已。不喜勿喷。


         旁人随意给人信任，就如同随意把人奉为小偶像，把自己的观点强加于人身上，认为人就应该是怎样怎样，稍有不符合就大加指责、群起而攻之，实际上人凭什么得是为旁人“私人定制”的。(请结合诸多人类约定俗成的习惯思考、理解)


         的确，对于前人古人来说，即使我们这未来人的科学技术相当发达，却也会常常不得不惊讶叹服于古代劳动人民的智慧。


       貌似我们人是特别注重过程的动物，因此哪怕自己明知道一些过程是相当蠢蛋的，也仍旧会去走、走过。不过有时间和空间的存在就有过程的存在，从这个角度看，任何生物与任何非生物存在时所遇到的一切都是必经之路。


        还未步入大学，却早已听惯各种关于大学很Low的说法。要真的很Low仍有千千万万的人抢着去上，或许都是为了未来能说一句类似“我也曾年轻过”“我曾经也有过梦想(或理想)”的话——“我曾经也上过大学”，即“我曾经也非常非常得不起眼，很Low”。


         作者我:“客观物质世界我管不着。在我的精神世界，我是独裁的，在这里没商量，没妥协，完全“一边倒”，极为片面地，我就是这里——自我精神世界——的主宰，一切入侵者都要被消灭、驱逐，都会被驱逐、消灭，都能被消灭、驱逐，也注定被驱逐、消灭。”
         心灵旅客:
         就如同《各种没“朋友”》里所说“数个有质量、有价值的片面堆出一个全面”，每个人的精神世界都是一个片面，我也相信每个人's都是“存在即正常”，每个人's都是一个有质量、有价值的片面。假如世界上一开始就只有一个人，抛开能不能生存多久的问题，假设除了“不是单个人”这条件这个人不具备，其余一切需要的条件都具备，恐怕这单个人永远也得不出全面吧。(这些话不是最严谨的，因为“其余一切需要的条件都具备”的话，就可以有“所有动物都具备了人的一切智慧、实践能力等等特性，从而让那名单个人获得全面”这样听上去可能有些离谱的条件被用于质问作者我，类似这样的条件都被提出来的话，那作者我只好说:“要理解我说的话，就得尽量把你自己的想法表达出来，并由我判断是否接近或契合我要表达的信息。尽管这话不是最全面的。”
         诶，会不会未来，人们的重要任务就是通过最顶尖的科学技术将人类紧密联系起来，从而形成动态、实时、全天候的、最大限度全面的人的精神活动呢？


        印象中，小学像封建社会，初中像半殖民地半封建社会，高中像建国初期，大学像改革开放时，整个社会就是现在了。


        关于网店:只要货真，刷些信用值可以吧。谁叫人们会更偏向于起步早信用值高的店铺，而刚起步信用值低的店铺则会陷入没人购买东西，信用值不涨的循环。就像很多人只认卷面分数高的学生是好学生。(我给出一个片面，剩下的片面嘛……吼吼)  

--------------------------------------------------------------------------------------

《无意也受伤》

        锋利的菜刀不会因为因为人是无意地接触到刀刃，就不伤害它。同样地，人不会因为锋利的菜刀是无意地接触到到身体，就不会受伤。


        一些事物不招人待见，是因为有较大可能引起人心不安定。比如Adult Video之类的东西，眼不见心不烦;看到了，人会这么觉得——“人为什么要攀登珠穆朗玛峰?因为它就在那里”。


         民主化就是让几乎每个独裁者(本质上每个人都是独裁者)都表达自己的意见，经过考虑、筛选，选择想法类同的最多的独裁者们的意见执行。和平共处本质上是人们为安稳生活而做出的妥协。


         你生气、厌恶、疑问时会有什么反应:我发现每次自己这样时，都会频繁地眨眼睛。经分析，觉得应该是生理机能通过眨眼睛减少信息的传递、交流，同时也是起缓冲情绪的作用吧。


         未来它:“真是奇怪，在我们那里，一切都被默认是正常的，只是习惯上仍有‘不正常’的说法，就像现在正觉得奇怪的我的言行一样。”


         有一种拉关系的方式叫“旁人能伤害到一个人，是因为一个人爱旁人”。印象里，这应该单指心理上的伤害;严格说，谁也能伤害到旁人，要么是心理伤害，要么是物理伤害。伤害方式各有不同，其中一些在旁人看来甚至都不算伤害。


        当流派、学说等太过繁杂，人不知该何去何从时，一些社会主流的东西的价值就显现出来了。世界再怎么多元化，大主流文化也不会消亡、无用。


         一件事情本来还在犹豫要不要做时，一想到“我害怕旁人会怎么怎样，我担心别人会怎样怎么”，就马上觉得:作为自己精神世界的最强统率——一个自己精神世界的独裁者、主宰——我要怎么旅行就怎么旅行，就可以怎么旅行，就能够怎么旅行，也注定怎么旅行。


       观想中，看到自己内心深处的恶魔有多么邪恶，自己的力量足以轻易颠覆一个王朝。恶魔面目狰狞，恶魔开始狂吠发飙，自己的眼球快节奏频繁地调整焦距，对着自己耍狠咬牙切齿，必毁睚眦哈哧呼哧，哈哧哈哧，哈哧哈哧。啦啦啦啦啦，啦啦啦啦啦。哈，一名词穷的诗人作者声嘶力竭地咆哮，自己的眼球快节奏频繁地调整焦距，对着自己耍狠咬牙切齿，必毁睚眦哈哧呼哧，哈哧哈哧，哈哧哈哧。啦啦啦啦啦，啦啦啦啦啦。哈，一名词穷的诗人作者正在发飙咆哮，疯狂地想要砸烂这绝对的精神皇土，想要营造出世界末日火山喷发地球崩裂的大景观大喜剧大悲剧，大事件。和，和和，和和。和，和和，和和。和，和和，和和……喂?小恶呀，回地狱里吃饭啦，爸爸和妈妈都等着你呢。恶爸恶妈，please wait a munite.


你终于现身了，在博客发表文字:
         我发现，当男性开始注意打扮自己的时候，女性就会提倡，男性嘛，就是要少打扮，这样才不会把我们女性的容貌比下去。你们男性又不是以外貌吸引为主，所以，虽然你们可以使用目前女性使用得较多的打扮方式，但仔细想想这样用处不大，就像是画蛇添足。
          当然，作为一名作者你的共鸣者，我虽然是女性，但并不反对男性打扮得美一些，呃……会不会是因为我有同性恋的倾向呢。(我说作者你，我给出了一个片面哦~)


         当接近它之后，熟人1开始做出各种伤害行为，尽管有很多在它看来算不得伤害，顶多是看着熟人1的愚笨生气:“怎么这么衰。”
         它终于告诉熟人1他在做无用功，熟人1便继续愚笨:“原来我从没进到你心里，枉我如此对你。你对得起我吗？”
         有时候，或许熟人1心里是想好的，却总是做出与心里想的截然相反的言行举止，或许熟人1总意识不到，又或许……又或许根本就没有或许。


         绝不、从不、注定不给旁人决定我生活的权利。


         越是被围攻，就越是说明你比较强大或者说明你可能比较强大，因此单个人扳不倒你，也因此需要更多的人团结起来打倒你。


         担起了多少赞美，就可能有多少诋毁。


         少用你的自卑来报复旁人。估计人是做不到不用自卑来报复旁人，因此少用吧。


         有人问:“为什么在电视剧、电影里看着很正常的事，一到了自己的生活中，就觉得不那么正常了呢？比如作者你穿短裙什么的。”噢，那是因为当一些电视里电影里拍过的事物或没拍过的事物出现在你的视界里时，你已开始进入、担当、扮演某个角色。


       最初的强者总是把旁人想象得很脆弱，仿佛它们一触即崩溃，因此总是在主观上包容旁人、让着旁人。虽然旁人知道了最初的强者是如此想法会有些觉得自己被小看了的感觉，但是它们还是很乐于接受被强者这样想，因为保持这弱势的印象会有不少利可图，就像一些地方早已脱困却仍不肯摘掉贫困的帽子，就像印象中一直以来这里的这些女性，就像它、你、我身边的部分人以及有时候的它你我，和和，就像人，就像……因为，有福利啊。


       物质是世界的本原。所有物质都是由对立统一的两面组成，所有物质的对立统一的两面都不可被创造、不能被消灭——就比如人类文化中的善与恶——但是，我们看哪一面不顺眼，就要毁灭它。没错，我们决不妥协，一定要不顾一切地作最终会毁灭自我的斗争。


         人总会有一两个明知不好的习惯，始终不愿意改掉。


          此处所谓是的“异装癖”，不喜勿近。(说这话时的感觉，就像是“女生请进，男生止步”给我的感觉。那，这应该可写成“异装的请进，不是的止步”了)


          自黑了这么久，就自然而然地思考，人为什么自黑?效仿“文艺复兴”吗？

-----------------------------------------------------------------------------------

《路灯旁的我》

         回到家里，家里人总会在聊天时说起让我好好学习，将来一定得有出息。随之而来的就是我的疑问，怎么样才是有出息呢？是拥有很多很多钱?是有房有车?思忖……一些话已经说到懒得再多说了。


         看得见、能知道各种负面信息，最起码说明了你不是活在很蒙昧的状态。夜晚的路有时候很黑，但最起码我知道、我看得见它很黑。


         网恋时，假若某天双方中一人不高兴了，就一脚踢开对方，说踢就踢，被踢的人又能做些什么呢？(暗杀?)因此，即使俩人到了虚拟做爱的地步，也不要轻易恋爱。
        可要说恋爱也可以，就看你愿不愿意自找些烦心事儿了。


         1.自作还不自受?
         2.病吗，病就是不合人们心意的事物。
         3.若任何事情都是动动念头就自动做成，可真会“一念成佛，一念成魔”的。一个个人的精神世界可以做到这点，在这里万事万物皆在本人一念之间。
         4.作者决定作品，作品体现着并反作用于作者。
         5.情绪被表达出来，有的被放大数倍，有的被缩减数倍 ，有的欲言又止想要回归直线运动。
         6.一些人们习惯上所说的“弯路”在脑海里走过就行了——如通过看电视、看电影、听音乐、读书等。不过人有时候会靠走这习惯上说的“弯路”来找寻自我的存在感。


         小时候和堂弟打桌球(台球)，几局下来，堂弟说:“二娃，我发现你一进球就高兴，一输球就脸就发愁。”我自己是没察觉，听他这么说，我也就记下来作参考了。不过，我不对此作出什么感慨。
         堂弟和我小时候都很爱玩，他叫我“二娃”，我称呼他的名，那时候完全不会去想我是他哥，他是我弟。直到某天，他突然称呼我为“哥”，反而有些尴尬，有些陌生感，不过习惯习惯就好了，不能被表面上的称呼阻隔了什么。《风筝》啊，里面的鲁迅不让弟弟玩风筝，真有必要放大到扼杀了童真的地步吗，对部分人来说有吧，不论谁怎么说，都休想阻止我也管不着的自然规律的运行以及我的感性决定我的理性，我的理性体现着并反作用于我的感性。
       当然，有没有人要阻止这是另一回事，就像一个手机厂商制造的手机，有没有某个功能是厂商的事，用不用这功能是使用者的事，即我写没写哪些话是我的事，做不做我说的事是行动者的事。


          “你说你要谈恋爱一直到老，这个得先有个女孩愿意和你一起啊。你看，我，怎么样?”“你?”
         “嗯啊，我。”“也许行吧，但又或许不行。”
         “你说话，能不能思维跨度那么大，有时候让我有摸不着头脑的感觉。”“不能。我在这句话里加省略号。”


         什么叫专利，严格说，这东西就是一种貌似理所当然的垄断。
         一般来说，专利都是由某项事物的发现者申请并获得的。为什么说发现者而不是发明者呢？因为不管是爱迪生的灯泡、贝尔的电话、居里夫人的镭，还是windows的经典蓝天白云草地桌面壁纸、诺基亚拥有的各种技术，它们不一定都能被称为发明、创造，却都可以被称为发现——
         爱迪生发现了怎样可以做出灯泡，贝尔发现了怎样可以做出电话，居里夫人发现了镭，摄影者发现了蓝天白云草地，“诺基亚”经过探索发现了各种技术……在当时以及现今的社会环境里，它们都可以申请专利，因为它们最先发现了这些事物。然而不论它们的发现对现在的人类作出了多么巨大的贡献，我们仍不能否定，假若它们没发现这些，也会有旁人发现。
         我举了这些例子并分析就是为了说:你看，在这世界上一直存在的事物被某个生物发现了，它要把这个事物据为己有、“占地为王”，所以就有了专利，再举个我暂时觉得最简单的例子，就像是一只或一群蚂蚁发现了一片白菜叶子并把它占为己有，事实上哪一群蚂蚁不能吃这片叶子呢，都能，只要它们能得到。
         最后，我并不是不支持人可以申请专利，或许人类的这阶段还离不开专利的申请，这也是历史前进的必经之路，只是我娱自乐地写出来，并与和我能high到一块儿的共鸣者合乐而已。high不到一块儿的也可以参考参考。(注:这“参考精神”不正是被作者我发现了吗？嗯……要不哪天申请个专利?)


         什么是道德?道德就像是以前的西方宗教，但它更多的是类似西方宗教的意识形态而不是形式。
         在过去，西方宗教通过印刷赎罪券并销售来盈利，且宣称“购买赎罪券就会得到主的救赎”;在现在，人们会通过各种道德捐赠来寻求解脱——或许也可以称为慈善——并觉得“道德至上，通过道德就可以‘得道’”。
         关键是，人们很乐意这么做。


         不管它宗教还是艺术还是政治、法律，等等等等，本质上都是“某事物通过某种方式或途径搜寻共鸣者，并与其共鸣者团结起来或者说汇集起来做出某些活动”。暂时能联想起来的并想写在这里的词语有:“拉帮结伙”“呼朋引伴”“召集人马”。


         顺其自然最好了，一些事情提前把目的公布的话，反而成不了。因为当事情有了确定性时……你懂的。(你要是不懂，就猜，猜不透，就去查去问，要么就来句“管TMD那么多干什么”然后扬长而去)
         可人总是希望在保有不确定性带来的一些刺激好玩的心理体验的同时，又能够满足自己最终的愿望。所以人就说，过程最重要，要充实地走完一段道路，其实也在心里偷偷地许愿，要是最后的结果也能让我满意该多幸福啊，美滋滋的，么么哒。


         每当因为自己的一些话而看到未来时，自己只能……没错，只能“省略号”，因为有很多种可能。


        多少交友、恋爱、合作、人的活动，都是以恶心了对方，清高了自己为最终处理方式的。


         (例子1:本质上绝对地为自己服务，相对地为人民服务;习惯上说绝对地为人民服务，相对地为自己服务。)
         写完上段话我就开始确实地肯定了:很多习惯上的说法、表达与其本质是自相矛盾的。千百年来，人类养成、积累了不少习惯上说的坏习惯呢。 也就是说，有不少“习惯法”充斥于人们的生活当中。
         (例子2:“有时候，真的是谁喊得声音大、谁骂得最凶，理就全跑到谁那边去了”，这是习惯上的说法，本质上仍是不管声音大小、骂得凶不凶，理在哪边就是在哪边。)


        循环播放，单曲循环，洗脑洗到一定程度，你自己就觉得乏味了。 


     “我觉得现在的我还是爱自己更多一些，你的决定是正确的。嗯，用你的口吻是不是应该这么说话:你的决定是习惯上所说的正确的。”“嗯，虽然人本质上就是最爱自己的，但是习惯上人们会说更爱旁人之类的话。我不决定恋爱是不决定谈人们在习惯上与本质上自相矛盾的、冲突的恋爱，至于其它的什么，我暂时还不会透露，时机还不成熟。”


       一谈到“美”，都或多或少地会想起“美女”“女性”“艺术”;一谈到男性之美，就偶尔会有人直接理解为“娘炮”。好吧，我就是那美的娘炮，哈哈哈哈。不过仔细一想，“娘炮”这词的发明者真是蛮睿智的，“娘”代表了柔美，“炮”代表了刚毅，真可谓刚柔并济、辩证统一啊。


         俩分别以为对方是可怜虫的人，都出于施舍的心态去陪对方演一出感情戏，最后发现对方不是自己以为的可怜虫，便都说“你这个骗子”或“我真是犯贱”“我陪你是看得起你”，不欢而散。这样的剧情，不少有啊。


         清明节又快到了。记得(又是记得)我上小学时候，一次上坟回家时，坐的我不熟悉却是同行者的车回家。一人便开始说我爸的一些坏话，我只记得是关于官场的一些坏话，具体的忘了。说话那人显然不知道，坐他旁边的我正是他说坏话的人的儿子，我暗笑，用现在的网络流行语或许该是“智商是硬伤”。开车者扭头发现了我(难道不知道我坐他的车吗)，说“你旁边的娃是他的儿啊”，那位大叔瞬间就愣了，然后尴尬地笑着摸摸我的头，我没理他，也没什么共同语言啊。


         不论说得多么专业，当对自己的作品投入时，就会产生感情，比如写作、比如拍戏。两名演员中的一方或双方已有家室的话，尽量少接些和其它女演员或男演员的感情戏，感情的产生并不是由人说了算的，硬是要通过这途径来考验自己的感情或者考验爱人的感情，就自作自受吧。自作还不自受?


         段子:比懒的故事应该有不少人听过，最懒的是“懒得和你比懒”的人。我觉得最懒的应该是懒到连发懒都懒得发的勤快人，不是么？哈哈， 勤快人胜出一筹。比勤快的话，仍是勤快人胜出。


       当人做出一些习惯上看都正常的事情，都有人反对。为什么呢？因为反对的这些人也曾想着做一些明明合理却又因自己不够坚定果敢而放弃了，还通过自欺来达到欺人的目的地自言自语“既然我不能这样做，不敢这样做，那旁人也都别想这样做”，于是，它们就成了你现在看到的这样子。和和和和合。(这仍是追求全面、正确时需要的“数个有质量、有价值的片面、错误中的一个)


      当人不愿意骗谁来和自己好时，反而是骗谁变得珍贵……唉，“物以希为贵”?那地震海啸等灾害在一个灾害少有的地方，也是珍贵的了，那要不要多来点儿让它们不那么珍贵呢?


         把情妇按“掌握情报的妇女”的定义思考的话，分明是“情报员”“间谍”嘛，熟人它看到作者你分享的话之后便开始“炫富”了:“我精神世界周围就有着好几个‘情妇’呢，哈哈，至少她们有着当潜伏在我身边的卧底的想法，就让她们这样‘潜伏’在我身边吧，吼吼。当作者我让我扮演女性时，那我周围的这几个‘情妇’是不是该换成‘情夫’了呢？假如作者我设定我为同性恋者，又另是一回事。”
         作者我:吼吼，也许熟人它你是谍战片看多了吧。 


        请旁人实话实说，指出它认为的你的不足之处，却又想得到一定让自己满意、高兴的言论，那还谈什么交流。不论你听了之后高不高兴或者旁人说得全不全面、对错与否等，只要它说得是它自己心里的实话就不错。


         习惯上，人总是想要营造一种不经意感、自然而然感，因为有时候太刻意了就会给人以不和谐、不协调的感觉。比如拍照，比如写文章，比如谈恋爱，比如与人相处等。
         这里单谈谈写文章。当作者我平实地写了事实，熟人它就说，虽然你写的是事实，可看着总让人觉得不够自然，因为不够自然，所以人们就觉得它不真实——在人们的习惯性常识里，看起来顺眼的、自然的才是真实的——所以我觉得你应该适当地修改修改。我当然是最大限度地保持事实的真实性，之所以说最大限度地，是因为我不确定会不会有必须有些虚写的时候。
       看完前两段话，或许就有人会想，那我以后就多追求些看起来不自然、不协调的事物吧。共鸣者或们许已经知道我要说什么了，对，是“参考精神”，包括作者我的话在内，一切都参考参考，自己决定吧。


        生物本能决定生物文化，生物文化体现着并反作用于生物本能。
        多少恋爱、交友、合作等的最终做法以及最终目的是“恶心了对方，清高了自己”，又有多少是“恶心了对方，恶心了自己”。
        古时战乱，多表现在武器交锋，刀光剑影，血雨腥风;现世战乱，多表现在人心叵测，文化战争，精神入侵。

---------------------------------------------------------------------------------------

《从未隐藏的氛围》

         1.人以及其各种延伸很多时候都是在拼氛围，视觉音乐之所以有那么大的影响就在于很好地把属于自己的氛围具体化、可视化、可听化了，仿佛可触可摸，既远又近。
         2.买衣物的选色彩方案: 个人觉得以黑或白色为开始，然后拓展到其它颜色比较顺心。 
         3.熟人我说:“既然Dw121的音乐有了宗教般的效应，那么，我发他的歌词就相当于佛教的念经敲木鱼了。”


         不管是写作还是其它习惯上称之为“艺术”以及部分习惯上没被称为艺术的表达形式，都是在努力地记录、传递着什么，同时还尽量不想露出“笔锋”直指现实的意图。目前的很多情况是这样，过去也是这样，往后不知道是怎样。不短时间内过应该不会怎么变化，长时间内也不一定会变化，当然，要是在短时间内突然变化，世界直接成了理想中的大同社会倒好了。


         这要搁以前——1967吧，高中生都闹“wen，ge”了。

         
         1.熟人它写下了这段话:和“妹纸”聊天、调情最怕的就是被盯上(被追求)，这是一种傲娇的说法吧。成与不成都像是偶然。
         2.人总是会掩盖真相，掩盖不会永远，然而人最终需要的也不是永远让真相深埋。
         3.很多事情本来很平常，人一有刻意隐藏的活动或者根本就没隐藏活动，就可能会有人来通过道出这一隐藏活动来获得“揭露阴谋”的快感，也会有一定数量的人起哄营造氛围，也是种自导自演。
         4.如果你总是自虐并觉得很爽(不爽的也是)，那请注意身体健康，要“可持续自虐”哦。


         爱情(即陪伴情侣)里的人，就像是两块球体磁铁，要么总是正极(或负极)互相排斥，要么总是不停地调换磁极、各种旋转、各种运动来产生共振，要么离开、不在对方的磁场范围。
         扩展下就成了:两个人或多个人，就像是数块球体磁铁，要么总是正极(或负极)互相排斥，要么总是不停地调换磁极、各种旋转、各种运动来产生共振，要么离开、不在对方的磁场范围。


          作者你:喜欢我就喜欢吧，乐意怎么玩就怎么玩，自high无罪啊。


         初中时一个有趣的现象:一女同学说希望我能在某次考试中故意把分数考低，这样老师就不会因为上自己办的补习班的学生不如我的分数高，而去布置给它们更多作业了。结果考试时，我没有“放水”。(有关补习班的事情还待回忆确认)
         这件事情在如今看，老师(当然，历史阶段有其局限性，结合当时的情况，老师还是备受好评的)，太过看重单个人的成绩而去折磨更多其它人，这就好比把单个人的成绩奉为jun，wang，当我的成绩高了，就决定了自作主张把我放到“王位”上的大臣(实际上更像是有实权的隐性jun，wang)的做法——其它人也必须分高。虽然明白学校终会改革得更加合理，但是好像有些慢。


       突然想起自己以前那些玩具:汽车、飞机、奥特曼、卡布达、四驱车、悠悠球、玩具黑蛇、哥哥的玩具老鹰、表弟的忍者神龟、我和堂弟做的木头刀剑棍棒、我用自己输液后剩下的滴速调节器和透明胶带做的武侠黑侠，纸叠的飞机……很多，现在能找到的也不多了。很好的回忆。我现在好得很，玩具们，你们呢？


       边说边笑地革了命——这是一种没见过的革命方式，或许吧。


       他：问自己，我真的有必要用一条微博作为防止有“续集”的证据吗。(不深想)
       她：微博都能当证据了？


　　高度敏感反应强烈，低敏感度不痛不痒，没敏感度是前去轮回之人。假如写作者很不敏感，对一切都是一句“哦……这有什么奇怪的……”，高敏感了则“这个怎么怎么，那个怎么怎么，哎呀，还有什么什么，天哪，好多什么什么”。还好敏感度也是不断运动变化发展的，例如“愤怒会让人变得极度敏感”。


         人脑对于人的面部识别真有意思。今天买馍夹菜时遇见一女同学，之前觉得和她样子很像的女孩不少，乍一出现在面前还迟疑了下:“是不是呢？”但马上又确认了是，随即便打招呼。随后我就想，吼吼，真有意思。然后联想到“最强大脑”里的表演者在千张Face里找到指定的面孔。


          这里是心旅和心黑的聚集地。我想，心旅既然在这里或某处，总会有心黑上门儿的。 或许该这么说:
         这里是心旅和心黑的聚集地。我想，心旅既然在这里或某处，总会有寂寞缺爱(爱即陪伴)的心黑上门儿的。
          这样说比较准确，正所谓“百年孤寂，一念成魔”——“百年孤寂，一念成‘黑’”。


          某事某物某事物，都会起到它本就有的作用——注意，不是应有的作用——不论好坏、善恶、美丑等，都是同时起作用。那它有哪些作用呢？人得探索发现呗。


         利扎拉祖:“虽然你这么说，但是要真的‘啪啪啪’你还不一定乐意呢。”
        它:“嗯……没错，这种事情现在想想还可以，要真做了，会不一定高兴。”


         由短暂地分不清东和西联想到不在实践中复习就容易遗忘，在实践中不断运用也就不太容易遗忘。


         有时候看人，人说，你看什么看!
        有时候不看人，人说，你蛮拽嘛!


        段子:熟人1和熟人2在一块儿吃饭。熟人1说:“帮我拿两瓣儿蒜好吗。”熟人2说好，果然拿过来蒜有两瓣儿。熟人1:“怎么只拿了两瓣儿?”熟人2:“你不是说拿两瓣儿吗？”“熟人2，你真是我哥啊，我那是习惯性说法，意思是让你拿蒜但不是只有两瓣儿。”“你直接说拿两坨蒜不就好了吗？”“唉……你让我想起了作者它说的，‘习惯上的说法很多都是与其本质是不相符的、自相矛盾的’。”“不是原话，但意思对了。”


        “无价之宝”，有两种解释，一是极其珍贵的事物，一是没有价格的事物。习惯上我们认为，凡事物都是越多越不值钱，那么，真善美越多是不是越不值钱呢？不是，不能这么说，因为它“无价”，没有价格，买不来。真善美普及至全人类的话，何乐而不为。我还得想想，有什么是“无价”且普及之后仍被人称道的。


       朋友没多少，熟人(或者说认识的人、知晓一些的人)也不多。由于种种约定俗成的习惯，说和某是“朋友”可能心里也在犯嘀咕。带有正面意义的词汇表达的意义往往被定义为极其高远的意义，尽管这定义有时感受起来普普通通。比如朋友，在模糊印象中，(真)朋友简直快成了奢侈的人际关系。没有永远的真朋友，只有在真友与假友之间不断转化的“知晓一些的人”。

----------------------------------------------------------------------------------

《反省和和愧疚》

         反省不等于愧疚，抱着深深的愧疚去生活，还是本着自我反省让自己不断发展的态度去生活，由你选择。


         熟人1发：“我以后一定要找个和它心灵一样或者类似的女孩结婚，然后狠狠地虐待她。”
         熟人它发：“它可能会这么发：我以后一定要找个和熟人1心灵一样或者类似的女孩结婚，然后狠狠地教训她。”
         它：“喂，我的眼光怎么会那么差，找个和熟人1一样有奇形怪状的心灵的女孩？熟人它你成腐女了。”


         人与人的情绪感受都是互通且有共鸣的，人的情绪是真正的有乐同享，有悲同当，因为这是不可抗力。比如，一人想让熟人它生气，首先它自己就要生气（前提是它首先得在别处得到这情绪），然后通过语言或肢体挑衅传递给熟人它；一个人羞愧了，周围人也会心生愧疚感，哪怕于生活常识上周围人不一定做了让自己羞愧的事。
        情绪感受这事物就像是“鬼”一般扑朔迷离，可是只要求真务实地去探索分析了，也就不足为怪为奇了。


         好像有一句话说“伟人说我，而不说我们”。这句话在《2012前半年》里例外，因为偶尔我也以“我们”代指某个人或者作者我，就像用“熟人1”“一人”代指某个人。


          分清辩证关系上的敌我。


         熟人它：“人可以妄想并自我陶醉地以为自己左右了真理，或妄想并自我陶醉于认为自己能左右真理，但本质上就是不能做到，绝对不能。
         “人知道，什么是真理——人完全可以将其与世界的客观规律划上等号，可是不要迷信作者我的话；人知道，这物质世界的客观规律一直存在着，不曾被创造、改变、消灭，甚至可以夸张地说压根儿不碍人类什么事儿。
         “这么说吧：
         “于我的主观上说，不要妄想与真理及客观规律争论、斗争，因为没有任何争论、斗争的余地。
         “于我的客观上说，人可以有任何想法有任何行为——人可以自由地作出任何活动，然而最终的本质是——需要用个不恰当的比喻来说明——就像是人对着天空或宇宙或者随便什么只要是人类绝对左右不了的事物发飙。
         “你人类亿万文化怎的？到底是找寻自我存在感的产物。”


         你：“它非要穿在它看来所谓的女装，比如超短裙、连裤袜、小背心、高跟鞋等衣物，然后在女生不由自主地看它时说她们是流氓吗？”
         我：“可能它也有这个‘反击’的目的。但我清楚，它不仅仅是为这，或许确实有点色心，然后确实觉得着装自由，还可能有反对性别歧视的目的，因为它之前说凭什么男穿女装就是耻辱，而女穿男装就好像很光荣？因为女性是耻辱而男性是光荣吗？毕竟它的打扮还是蛮得体的。我不清楚所有的事，也觉得也没必要，我和它正常地相处就是了。”


        再回过头来谈谈“分数”。之所以没在前面的文章里这么说，是因为想搭乘下舆论“厌恶分数”的便车看看会怎样，结果也就那样，普普通通。严格说，我们只是厌恶把目前学校内的“语数英政史地物化生”笔试成绩捧到最高，并不是纯粹地厌恶分数。为什么这么说？比如你是名优秀的绘画特长生，某大学艺术系的录取标准只要求你在所学特长上的分数达标或者超好，你还说讨厌分数吗？归根究底，我们讨厌的只是，让所不擅长项目的分数阻碍了自我发展。与其空坐着抱怨分数抱怨体制，不如从实际出发，冷静而热情地做一些实事。不要怕自我否定，要辩证地否定自我，这样才比较科学。


        回顾《厚黑学》，整理下个人感受：
        里面说的“脸厚心黑”并不是纯粹的让人发坏，而是“静如处子，动如脱兔”“经得起吹捧，耐得住寂寞”“自强不息，厚德载物，思想自由，人格独立”等名言的某个另一角度的阐释。整个厚黑学体系更像是马某主义体系的中国化解释（更较真儿地话，就得说成“宗吾化解释”），更加接地气，不过应该没有把马某的全部思想用上。


        现在唱的那些都称不上好听，而且以目前我的能力要的也不是悦耳。纯粹通过声音形式传递信息——个人认为音乐的本质就是这。


       有时候想起来就整理下微博内容：哪些该删，哪些有得改进，哪些看着不舒心了。要是习惯上称作“名人”的人删微博，恐怕又有各种吐槽了，吐槽确实是一种能量地积累。


        它：“熟人1，于主观上，我要说，站在约定俗成的日常文化上说我不欠你什么，也不管旁人欠了你什么，少对我摆出一副偶尔帮你的忙好像是该着你的态度，也别想成为我的障碍；于客观上说，我爱怎么着就怎么着，你爱怎么着就怎么着，它爱怎么着就怎么着，比如反面例子：你能侵犯旁人或者反击旁人，旁人也能侵犯你或反击你。再比如正面例子：你能破坏旁人的和平，旁人为和平也能破坏你。”
         熟人1：“和，你以为我不知道吗？我早就知道。”与此同时，它说：“我知道你知道，但我就是要说这。”
         作者我旁白：我曾写过，“当两种互相冲突的自由都无比坚定时，要么发生革命，要么产生战争”，熟人1、它这两人上升不到革命或战争的高度，或许吧。


         受启发：一般地，一个被称为成功群体的群体，都会有分别类似真心相爱的夫妻二人的小群体，吵吵闹闹，和睦相处，互勉互励，辩证统一（又是一遍）。由上述比较理想的家庭结构、状态还可并列延伸出各种不同的情况，不一一列举，去生活中见识见识吧。
        根据这个发现，依稀有些理解为什么会有男男、女女、男女、男妖、女妖、妖妖的各种组合了。
        熟人它，你不会又在YY它和熟人1吧……吼吼，调侃。
        那么说“娘炮”中“娘”可算作“妻”，“炮”可算作“夫”了。


        到处是正能量，哪怕所谓的反面事物，都可被当作反面教材来传递正能量。就像一块绊脚石，一些人将其放大为刀山火海般的障碍而怨天怨地、畏缩不前，一些人把它踩在脚下，让它成为自己良性循环式发展的垫脚石。这里的绊脚石指的就是把人绊着的石头啊，要不要脑补成你身边的人是你的自由，不过作者我不支持恶性循环。很不抱歉，又是一遍：这就是辩证分析的结果。出于人类礼节，或许我该说“很抱歉”，出于实事求是的科学态度，我确实觉得没什么抱歉的，我自high的文字，不喜欢就少看呗——因为估计你做不到不看——何必自虐呢。


        熟人它告诉它，见到了测试女，测试女她最大的兴趣爱好就是探索，有些像它的女版。她喜欢诱惑异性或者同性然后研究它们对自己所做活动产生的反应，说诱惑有点邪恶了，那就换成吸引。
        那个，你确定觉得测试女她像是它的女版？


        测试女：“它，和和，你就给我等着吧，让我在你失落时尖刻卑鄙地讽刺你。我会用尽毕生精力让你得不到话语权，把你憋死在让你窒息的压抑的自我精神世界里。”
        它：“测试女，寂寞缺爱了你又？跑来当心黑啊。不过你也算是心黑吧。严格来说，与心旅相对应的心黑，是指明知各种真理真相仍无条件、主观上坚定不移地与心灵旅客们作对的高素质人群，可以简单理解为：它们是与心灵旅客们一样辩证关系上的精英人群，拥有同样的良性循环发展，却因一种极端强烈不可妥协的排斥感而作对。正好印证了‘感性决定理性，理性体现着并反作用于感性’这一心旅心黑都明了的事实……”
        测试女：“等等，Stop！停！好，终于停了，要不然你还得发一大堆话。你也知道我晓得这些，就不要重复了好吧？好，你非要重复说这些就说吧，最后赢在理论上，输在现实中也是你自作自受。”
        它：“接着刚才的话说：还可以更简单地理解为，‘心黑和心旅的斗争’本质上就是心灵旅客们自己与自己较劲儿。这又印证了‘人的本质上都是在和自己较劲儿’。”
        测试女：“都什么跟什么嘛。”
        它：“……不要撒娇……拜拜，再见……”
        测试女：“懒得理你，我也是自己精神世界的最高最强的统率，我也运用‘心旅参考’。睡觉去啦。”
        它：“要不要欢迎下次光临呢？心黑同学。”作者我不想再看这俩人吵了，无聊透顶：当我收笔，你俩住嘴。

        对跟自己玩心机的心黑，想骂又懒得张口，播放旁人的还击曲里面出来的不是自己的声音，听着不够贴近自身所处的环境，只好录些翻唱了。单曲循环。


        看了一个评论朋友圈代购的视频，里面说添加好友后很多人不好意思删。我觉得有必要再次说下，作者我早已因要在空间发草稿而删除全部好友，我已经主动了，不喜欢看的联系人删我号还不好意思吗？自便。


        高中生活还有一个多月就结束了，之后要么步入名为社会的大学，要么进入个小大学，然后觉得自己蠢蠢的：“和外面差不多，只是聚集的人都有着一个可能不被全部承认的共同目标，有一些相对有限的设备、相对感受起来正规的名号。”哎，此话是顺着感觉写的，准确率多少还得观察，反正本质上我的感性决定我的理性。
        高中你见识了什么。活着总是要阅历世事，驰骋人生的。

---------------------------------------------------------------------------------

《早期的事物》

         早期的恋爱，我所知道的实例，都像是找妈妈的小蝌蚪，只不过它们找的是恋人 。


         所有的，任何的旁人加给作者你的标签，比如有或无影响力、有或无道德、有或无财富等等等等，都是旁人的自high。最后总能回归到《心灵旅客及其参考精神》里。


        “奴隶的觉醒”，严格说（这就是公式般地存在），无所谓觉不觉醒，因为那些奴隶都是自己甘愿为奴，本质上是自己自主的决定。“奴隶觉醒”时，不要想太多，那只是这些本质上最高稳地统率着自己精神世界的人不乐意陪人玩主仆游戏了。


        测试女：“我明白为什么秀色可餐啦。据我这段时间的测试与询问发现，当熟人9、熟人10它们看见穿着比较‘凉爽’的女性时，最先联想到的就是鸡腿、汉堡等食物……可见，女性对男性的吸引力或者说诱惑力，原来是拜美食所赐。”（它、熟人1、我、你，在一旁略带起哄地小幅度鼓掌，哦哦哦，厉害呀）


         女性玩心计的程度更深、人数更多吗：印象中是这样，具体情况仍得具体分析。


         熟人1：“辩证关系上的敌人，它是在敌、我之间搞暧昧转化的，因此对它们更不能手软。就像厚黑学里说的，当敌人作讨好的biaozi状时，我就享受它们给的好处，当敌人凶相毕露，消灭它们，绝不手软。”
         它：“这个你倒说得有理，不过依我看，消灭倒不一定，最起码也是绝不手软地反击。”


         你与你前男友两人互相都摊了牌，结果是两人的感情就像是没发生过，因为俩人发现，它们从未真正地在一起过。你觉得索然无味，内心稍有波澜但表面十分平静，看了看自己的网络签名：“你若安好，便是晴天……霹雳”，某篇日志里的“假如你前男友返回来追你：让他滚蛋”，和和，唉，这写给谁看呢，还不是自己看么。你前男友也在某处，查看你的签名，心里同样感慨：“是啊，我看什么呢，又不是给我看的。”


           再来看个关于感情有意思的现象：当某人对某某人产生好感并追求它，付出了很多，最终仍没能让不喜欢自己的某某人喜欢自己时，仿佛是被追求的某某人错了，因为它不符合“付出就有回报”的道理，是不合理的存在。要说倒也不是不符合，只是人有时得到的是自己会得到的，而不是自己想要的。每个人都因旁人的自我满足活动遭遇各种事物。甲欠乙，乙欠甲，再来遍辩证统一。


           若整个世界是一个人，快打通全身经络，人并不如它想的那样了解自己，了解自己的全部。


         提问者：Dw121这个名字你是怎么想出来的？有什么寓意吗？
         作者你：这名字来源于玩曾经qq飞车的人物昵称“定位121”。当时纯粹是随便打上去的，后来觉得，总得有个寓意，便写下“要给自己一个合理的定位”，至于121，是根据这听来的“传言”——这是天气预报热线定的——意为人给自己的定位有时会像天气预报般不准确。


         心灵旅客它：作者它最大的尴尬是，明知阅历尚浅，自己阅历的积淀却受制于时间空间。


         你曾欺负发展潜力大之人，以作为日后夸夸其谈的资本吗？比如，它是亿万富翁怎么，以前还被我怎么怎么过呢。再比如，它是什么什么又怎么，老子（或老娘）当年还借爱之名耍过它呢：暂时没有。


         产生迷失自己之感受，八成是由于迷失者脑海深处只有旁人的嗓音作动力吧，尽管一些时候旁人的嗓音能促进人的发展。


        城管打人倒也不稀奇，说到底是人打人的事情，而这种事太普通了。霸道欠揍的人，不论当城管还是当那路摊小贩，都是那样子。在生活中的城管打人实例中，也不知道有几起是因为欠揍被揍，还是霸道揍人。唉。



          它喜欢把看似对立而不统一的事物放在一起思考——比如新熟人和旧熟人，男性和女性，感性和理性，野蛮与文明，本能与文化——也是它贯彻辩证分析法的体现。
          我：“早就了解了。”
          你：“差不多。唉，要不要和那个不曾真正在一起过的你前男友复合呢？”
          它：“你，你明知道该顺应客观规律还这么说啊。”
          你：“哎呀。还不是受你影响，因为想这么说，所以就这么说了呗。你看问题全面就是全面，你看问题不全面就是不全面，不碍我说的话全面与否的事。”
         它：“吼吼。不错嘛，有长进。作者你又要忽然停笔了。”


         因为有了很多已有的，所以能参考、有参考精神，那原始人怎么参考呢？我想，来看这句话：“参考参考，自己决定”，把前半句去掉，就是答案。


         只要心有所感，写有肺腑之言，画有合意之境，唱有随口去唱，演有平平常常，舞有肢体动作……


         熟人它：“当我想：那些傻diao傻bi们整天那嘴里冒出的脏话和走几步啐一口到地上真TM欠扁时，总免不了顺便想到：哟嚯嚯，没准儿傻diao和傻bi们都是因为某些类似的理由嘴巴那么碎，虽然也可能像一些人说得受儒家教育影响。能像我一样把问题看到这一步的，应该没几个轻易爆粗口的。”
         熟人1：“吼吼，有一定道理，倒不一定非要和什么素质挂钩，不想粗口就不呗。就连我，作者你都没设定为出口成脏的角色。”
         作者你：“吼吼。就是这样，喵。我还打算把心黑作为一种对敌人的专门政策，把心旅作为一种心灵旅客内部的民主呢。”



         熟人你：“色Qing信息为什么被称为色情信息？因为它可能引起人心的不安定，也因为是人的自high。
         “按理说，一些视频或图片本身左右不了什么，就像一块石头本身左右不了什么，哪怕是一些Se情的内容，仍左右不了什么，关键在于看图片与视频的人，有谁规定人看见一块石头或某些图片视频就得犯罪吗？没有。但部分人就犯罪了，那是自己的问题。由此可见，我们中国很多人都太容易出问题了，所以才那么严厉地扫Huang。
         “一些时候，并不是人犯了什么错，只是人的某些活动被另一些人知晓后，那另一些人自己出问题了，所以它们要骚扰人。尽管仍会有人说，‘我’出问题了不是‘你’的错，难道还是‘我’的错吗？
        “当然，我这话也仅仅是组成全面的片面之一。”


       原始决定现代，现代体现着并反作用于原始。


         人在做，天在看，即人在做，旁人在看。当我看书时，有人说：“你在做，天在看。”我说：“噢，然后呢？你在做，天也在看。”心想：不就是我在看书，你在看我么，偶尔还带着莫名仇恨的眼神……唉，想骂你傻X又觉得你可怜，你可以被我理解，可却不能被我赞同。经常看本书的读者你、读者它、读者我知道，要是具体全面地分析，就不是只觉得可怜了，会有正反两大面，数个小方面的分析，但这里只点到收笔。


           在这个瞬间，我觉得早期的恋爱就是俩傻X在一块互相直接或间接说对方是傻X，早期的友人就是俩傻X在一块互相直接或间接说对方是傻X.


         每次友人或有人问：“你打算什么时候结婚？”它都会说：“目前的我，打算以后不结婚，因为讨厌其束缚的本质。之所以说‘目前的我’，是因为万事万物都在发展、变化，我又怎么能确定，随着对婚姻的了解的得加深，不会变想法呢。万一，现在的我本质上只是在因某些从一而终的故事赌气呢，反正本质上受制于时间与空间。没必要就这对旁人作什么承诺，旁人也管不着。”
         作者它随后和它说：“就算假设你要结婚，也不到结婚年龄啊。”
          它：“话说，在作者你笔下，我不都二十好几了吗？……”


         长时间不眨眼就流泪，水汪汪的眼睛就这么来的吧。


         经济全球化，可以说，是经济活动使人类趋于联合，各种技术最终也是要涉入经济活动。关于“经济”，我觉得中国“经世济民”的定义是好的，有爱，富有人文精神。


         要是没那些有关恋爱的影视作品，没准儿大家就会做出如今我们看过的电影里的行为。正是因为通过电视预先了解了这些行为，人们反而因逆反心理刻意避开一些言行，偶尔和电影电视里一样了，还觉得自己蠢透了，竟然会不自觉地模仿。哈哈，这让我联想到，当小伙伴正常走路时，另一人在旁边喊“一二一，一二一”，走路的小伙伴多半会发火，因为另一人造出了他控制着走路者的假象。其它道理不必讲，单是不少不真的事物都会让人厌恶就足以说明一些。


         面子就像是“爱”一样，你看，当一个人打人时，可以说为了面子，也可以说因为爱，当一个伤心时可以这么说，高兴时也可以，等。


         读者某：作者你你好，本人是名成绩界的学渣，看了你的文字后有些感触，尤其是”参考精神”——参考参考，自己决定，对于辅导书的参考答案，我一般都是一股脑儿照搬的……不过，这也是我自己决定的哈。


          熟人1：“该做什么就做什么，也不一定要绝对充分的理由，你心里还不知道怎么回事么。比如，看见熟人25在我旁边啐一口又一口，我看你就不顺眼，你个SB，管你出于什么原因你就是让我觉得恶心了，任何我感受到的恶意，绝不放过它，绝对会作出反应。这也是心黑该做的。”


         在《2012前半年》，心灵旅客就像是GongChan主义理想，心黑就像是ZhuanZheng，心旅则类似MinZhu，涉及到这些自然，因为参考精神里就参考了很多“马某主义”。


        最近陪那些假意套近乎的人玩得怎么样啊它？还好啦，遛狗溜得也蛮high.你也是，非要放着现成的体系不用，花费时间建立自己的，和你自己较劲儿较得这么久了。嘿嘿，因为用自己的去斗争该斗争的，心里舒坦呗，当然，原因很多啦。唉，知道你原因很多，毕竟我和你一样看问题嘛。不管怎么说，恭喜你啊，心灵旅客，这个体系给你的感性认识对上胃口了。是吗，那我也要恭喜作者你了，恭喜恭喜啊！吼吼。不容易啊，哈哈。那可不。爽不？有些吧。有些？哈哈。把大家叫来举个会庆祝吧，走啦。走。不过你和我就是全部了，又不是总是全部。别绕啦，让某些人抓狂啦。哈哈。


        或许一个人会在物质上欠旁人很多，但绝没有哪个人在本质上欠旁人很多感情，一是因为感情的本质上的不可量化，而二是因为人本质上都是为了满足自己的感性的。 


        心黑：“心旅，咱们都是心灵旅客，只不过展现的分别是正反两大面，外加数个小方面。”心旅：“对啊，虽然明知道，但你就是要重复说这些。某个意义上，心旅就等于心黑。”心灵旅客：“OK。”  


         你对我说：“我也不明白为什么，会对身边人的某些言行很敏感，比方说一个人破口大骂了，我就觉得话锋直指人心，可又没明着说骂谁，自己搭理还显得特傻瓜。比如熟人1吧，嘴巴不干净的时候太多了。”
         我：“这个太常见了，因为很多人都还是会往长远想的，自己明摆着骂谁时容易被驳回，于是就哪里空着骂哪里，人人都这样，就慢慢形成了现在经常听见莫名的叫骂声的局面了，其实它们也不知道自己骂谁，就是张嘴骂骂，这样显得自己缺爱，就会有人爱了。算是每个人的尴尬吧。”


         涉及到“音画文”等表达形式，似乎都免不了骂上那么几句或一阵子，这几乎成了必经之路。我偶尔这么觉得：就像任何要拥有或守卫领地的生物的搏斗。若各种条件允许，应该很少有人会这样呢。（作者它，你就不要幻想啦，虽然那完全是你的自由，人人都来拽一拽，发发飙，冷对千夫指）


          心灵旅客目前并不打算和旁人交流，微博、说说里发的多半是草稿，存草稿而已。不喜可以少看———因为估计有人做不到不看，比如心黑，心旅，这两群看倒是不奇怪———何必自虐呢。心灵旅客的内部自我净化活动，需要使用心黑模式，对待那……


       有没有听着旁人的歌，愣是陶醉于以为暗中旁人要害呢：都有过吧，意yin范畴内的。  


       有没在你旁边叹气，说自己用不了WP呢？你身边的人是否看着你的Windows Phone说过“唉，我就用不了你们这机子”或“这系统只有懂电脑的才能用得了”，之类的话？你是觉得有优越感，还是觉得旁人太不自信？因为，凡事都得适应，有快有慢。


        1.生物活动的本质都是满足生物本身的需求。
        2.不少时候，人都是因觉得旁人不知道、不明了自己知晓的事物或不确定旁人真的了解与否，才……不知道该怎么说，但相信读者它的脑海里已浮现画面。
        3.熟人你：“总算明白为什么人们通过各种途径耍拽耍酷讲道理——比如音乐、写作——仍旧不能让旁人明白，自己只是……不知道该怎么说，但相信读者我的脑海里已经凌乱可心不乱。”
        4.不论人的某些活动是出于恶意还是善意或其它什么意，旁人都可以得出一正一反以及数个分别趋于这两大方面的结论。
        5.只要没招惹到旁人，人做什么都不碍事。那怎么就是招惹到旁人了呢？那得问旁人了。有时你自己就是那个被招惹的旁人。特别提下，在我们中国的传统文化里，总是要把事情牵扯到道德上，其实人自己到底是怎么被招惹的，人自己的感性认识很清楚。


---------------------------------------------------------------------------------

《解锁自我限制》

         他发评论给她：“我觉得很奇怪，也是早就想说了，我没理由听你的指挥啊，也不可能被你控制。虽然有些局你设得巧妙，但我还是不能赞同。你这样做是受军国主义思想的影响？”
         她：“那你为什么不早说呢？”
         他：“因为我懒得浪费时间和取闹的你吵，今天有空了，又刚好想起来。好啦拜拜。”
         她：“噢……那拜拜。这样比起很多酿成悲剧的不陪伴好多了。放心，我才不会因为你不陪我了去找死。”
         他：“那就好。放心，我也不会那样，我也有脑子。”
         作者它：“蛮可惜的，他和她怎么着都很般配的样子。不过为了避免与‘多少人类活动的最终做法以及最终目的是恶心了对方清高了自己’冲突……”
         她和他同时打断作者它：“我才没那样！”
         作者它：“Wow…我当然明了。是我们才没那样。主观上绝对，客观上相对，都是没想要恶心了对方，清高了自己。”
         作者你：“不要忘了，在本书，他=她=作者它=作者你。为什么啊？我就这么写了，怎么的吧。”
         作者我：“好啦，正负两面的情绪都有啦。网恋成功的案例或许很多，但目前看来，他和她没成功，可又觉得，是x.可是这里要说，不论其它，就是没成功。不知道这《君王论》里的知识运用得当与否。”


         小学，初中，高中，大学，四个阶段，一步一步，打开自我限制之锁。人解锁自我限制的次数各有不同。


         原来一同桌，上课时候碎碎地骂着“看什么看！”“NMD”等，在一旁的我当然觉得奇怪，没见谁惹他啊，也不会是骂我，于是便问：“你在骂谁啊？”他说：“谁看我我就骂谁呢。”呃，我觉得不应该是骂我，所以打算观望观望。后来他告诉我说是在骂老师，因为老师总看他。
         可能是因为“敌人就在我们中间”，我们都开始通过无的放矢（也可说是有的放矢）的方式，对也许不知在哪里的敌人示威，来筛选人群了。


         公众人物会被旁人toupai，但不意味着公众人物就该被旁人toupai.然而哪里是只有公众人物会被toupai.


         好像看多、听多了旁人的故事和声音，自己就不需要继续活了似的。


         风里夹杂着尘土的气息，可天看起来挺蓝么。


         几天前在操场上见到俩小孩，男孩对女孩说“你就叫我老公吧，老婆”，女孩说“好啊”。女孩一口一个老公我可以这样吗，老公我可以那样吗，感觉，挺有爱的。


         若偶然地你成了红人，想说什么：你们觉得我红不红，不过是你们的自嗨；我觉得自己红不红，是我的自嗨。
         也可延伸出：你们觉得我怎么样，是你们的自嗨；我觉得自己怎么样，是我的自嗨。



         生物活动的涵义是生物出于满足自身需求的本能做出活动，然后才被发现与被赋予的。


         她：“你非要把人想得那么坏吗。”
         他：“根据《君王论》表明一个清晰的立场。思想上知道该怎么做，就那么做了。”
         它：“上面是我凭感性作的自问自答，作者你就是爱以这种方式站在不同立场思考。”


         她：“他若爱你，不必讨好；他若不爱，更加不必。”
         他：“她若爱你，不必讨好；她若不爱，更加不必。”
         你：“没有更加，应该是他或她若不爱，依然不必。 ”
         作者它：“他和她就散了呗，反正谁也不用讨好谁。闹不闹心。”
         心灵旅客不说话。


         父母与孩子的之间的爱，就是虐恋的一种。


         心灵旅客的心灵分为心黑、心旅两大面以及数个分别趋向于这两大面的旁的面。心旅阅历世事没商量，心黑驰骋心灵一定得。
         它：“作者你，你的攻击性到底不强啊。但是，你懂的……”
         （“战争践踏，心黑威力让你怕；复活神话，心旅们的力量大”。）


         不论这片土地有多么封闭，世界的开放之处始终在运转；反过来说，就算世界的开放之处始终在运转，这片土地也是封闭。


         大家都明白本质上的东西想要人心情愉悦地接受很难，不明白的人它的感性认识也很明白。比如人自己因“高级”二字乐呵了数年突然觉醒，高级动物也是动物，而且高级还是自诩的，整个人瞬间就凌乱了。所以人才希望可以在死之前不要觉醒，然而能看到这段话，小部分的人美梦或许完了。
         可是死了又怎么能觉醒呢？诈尸吗？


          你有很多权利，只是你不敢——或不想——行使罢了。


         有没有人自己找上门挑刺还以己为主：有啊，这样的S13和Sd不少呢。骂人本就是两败俱伤的事，因为骂的没准儿是某个时空的自己，可要知道，“反侵略”活动本就也是有代价的。（说得比较缓和了，就是“傻瓜”）



         刚发现自己“生物活动的本质都是满足生物本身的需求”与亚当·斯密的“我们每天所需的食物和饮料，不是出自屠户，酿酒师或面包师的恩惠，而是出于他们利己的打算”契合。最近在看《国富论》，却是在旁处得知此类似的。


         有妖气，去掉封建迷信的因素，就成了“有邪气，不正之风”。


         它觉得年龄相对小时的问题太有代表性了：”比如喝米汤的事：姥爷喝了一口我碗里的米汤，然后我就哇哇大哭，说被人喝过了我不喝了。家人就哭笑不得，你姥爷还没嫌弃你呢，你倒嫌弃他了。你自个儿还鼻涕邋遢呢。
         “我想，还真是。可话说，一个人有没有嫌弃与自己一样的或不一样的旁人的自由呢？严格说有，只不过旁人会很难接受这样或觉得哭笑不得等。”


         当心灵旅客们被誉为世俗中的光荣，应该有相当数量的人不忘悼念那些牺牲的心黑与心旅，说牺牲并不夸张——尽管生物活动本质上都是为满足自身需求的。 


         总会有什么事物，使本应缓慢的“在真友与假友间互相转化的过程”变得剧烈。我说的要不准多好。


         李宗吾在《厚黑学》里的希望：当人们生活在一个圈子里，都表明自己可是懂厚黑学的，你的手段我都知道，然后相互了解，放下心计共事，对于敌人（这里特指国家的敌人）则用尽厚黑也可。


         孔丘“修齐治平”的理想很好，然而并不是所有人都会这样，有的人踏出家门后立马成为另一人，什么家里教的好都忘了。况且，有的家里教的就是让孩子坏一点，可能是出于保护孩子的意愿，结果却被一些傻孩子误解——太好了，家人鼓励我发坏呢，绝不能辜负它们的期望。


         你觉得自己有没有被Adult Video洗脑：没吧，很少很少看。


         任何生物无时无刻都在行使自己绝对的自由，既被旁的生物的自由干扰着，又因自身的自由干扰着旁的生物。


         它：“你和她分了？是不是如我所说，两个人有什么样的开始，就会有什么样的结果吧。”
         一同学：“也不是，虽然分了，嘴上说不出来，但两个人心里都清楚是怎么回事。”
          它：“嗯。了解。”


         有没有发现（当然有），很多人（不论男女）都很在意穿没穿袜子，不管怎么样就是想穿袜子。就像强迫症一样。或许因为穿着袜子觉得体面吧。联系到了可能有些不适合的窝窝头的事，过去人们吃怕了窝窝头，现在却被很多人当成美食。过去（现在）人们光怕了脚，现在（未来）却成了常见。


         有时都怀疑微软是中国人开的，因为太像了：片面而有效地说，中国人总是对陌生人太客气而对亲密的人太苛刻，微软总是把自家好的应用先开发其它版本，最后还都不一定开发WP版。


          “打扫干净屋子再请客”“一边倒”，完成还早呢，辩证地看，是永远。 


         从长远来看，人蒙昧了旁人最终也会损害到自己。因此，我得说，这句话只是一个有一定效果的片面。再者说，旁人蒙不蒙昧，并不仅仅取决于外人或自己。


         彻底的全面就好比无限小数，作者它平日里谈的“全面”不过是省略无数因素后有一定效果的片面或全面。要真正把那全面说出来，除非作者你与时空等万物同步，或者说，你就是真正意义上的一切，而不是妄想的人类亿万文化上的一切。
         那，似乎也是不可能的，因为我就人类。我能认识到自己的终极局限性，但我可能超越不了。你知道，当我不顾一切地说自己已经超越，那物质世界是无所谓的，它不会把我怎么样，但它可能怎么我。
        你看，那大地没在说：“都与我何干？我只是一抔土。”


          军旅题材电视剧台词“士兵的存在只有战斗和准备战斗”，推而广之，达到某个极致，则成了：“生物的存在只有活动和准备活动”。根据“物政科”主义，套用在人类身上就是：“人类的存在只有劳动和准备劳动”。更深层次一点就不说了，绕得慌。这段正如之前所说，片面而有效。（注：“准备活动”本质也是一种活动。也就是说，生物活动一直都在，不曾被创造，不可被消灭。继续说下去，可能会让很多人接受不了事实：物质活动一直都在，不曾被创造，不能被消灭。）


          量地积累可以促成质的飞跃。然而这每一个“量”本身也是拥有“质”的，与其说是量积让事物发展或促成质的飞跃，倒不如说是“质自身一直在不断运动、变化、发展”。没错，“质”同情感一样，不可被量化，只有程度的深浅。


          建筑物是凝固的音乐，建筑物的结构外形给人带来的情感体验与音乐（这里特指器乐）旋律布局给人带来的情感体验，有着异曲同工之妙。文学、美术均可类比。

--------------------------------------------------------------------------------------------

《无独大一家》

         不论科学、艺术、政治等界中的哪一界，其内部都绝不是一家独大的，即使有一些自称独大或仅仅表明上看起来独大。在人类灭亡之前，总会一直有着“非一家独大，对立统一共存在”的人类文化现象。
        很多理论，只有在实践一定时长后，人才切实感受到它。


         当人怒发冲冠二指禅状指着天大骂“所有人”“整个世界”时，一般都是人周边发生了什么，这骂声也是筛选人群，示威。


         总觉得我们洪洞带点黑色气息，不是指雾霾，指的是人群总和的氛围。不过在一些人看来，我看什么都是黑暗的。哈哈。我的耳畔没有回荡着那张贴一时的“大槐树精神”——忠厚直爽，敢为人先，开放包容，坚韧奉献。高中后在校园内也能感受到浮躁的气息，还是那句话，校园是社会的一部分。


          变态穿什么都是变态啊，不变态穿什么也不变态。就像姓“资”还是姓“社”的问题。用心灵旅客的话说，这是“质”的问题而不是所谓“量”的问题。



          一女同学2：“我都不知道你现在看什么觉得是好的。”
         作者它：“有啊，现在这艳阳高照就挺好的。其它任何事也一样，我并不是没看到好的那面，凡事都有两面性，好的那面有了就有了，不必时时挂在嘴边，坏的方面需要改进，当然得说出来。”
        一女同学2：“唉，嗯。可有的事情你说出来会让它变得更好。”
        作者它：“是啊。所以才说没必要时时挂在嘴边。根据你的话，把这‘有的事情’说出来就行了。”


        又有多少人类活动的最终做法以及最终目的是“恶心了旁人，也恶心了自己”。


         作者我：“Dw121，你总翻唱旁人的所谓的还击曲，能不能自己作呢？旁人的终归是旁人的，最贴近自身实际的还是得你自己作。” 
         Dw121：“道理我也明白，这不是懒得作嘛。嘿嘿。再说吧，看有没有那种情绪。毕竟，拿‘音乐’的名号做这近乎纯粹宣泄的事，觉得有些委屈它了，音乐应该用来作更多有意义的事。”
         作者我：“那就作更得有质量些呗。我说得轻巧，和和。但是呢，音乐固然美好，可要守护住这美好，音乐也需要斗争呢。”
         Dw121：“唉。也明白，作为你的《2012前半年》的读者，怎么会不明白这个。不说了，都在书里。”


         过路女69：“我说这话没别的意思，只是你为什么要发表那些话呢？没有人要和你交流啊。”
         作者它：“69你的话只能代表了你自己的想法。我这也是在打‘预防针’呢。”
         过路女69：“你打。”


         学生1：“我真的害怕它们呢。呜呜呜呜……”学生2：“我也是……也害怕呢……呜呜呜……”
         学生1的内心：“听说有害怕感觉时说出来就不怎么怕了，还真是，最起码心里舒坦了。嘿嘿，睡觉。”学生2的内心：“没想到有人在用同样的方法释放压力。嘿嘿。睡觉咯。”
         学生1和学生2成了这样奇特的景观：俩人一起大喊：“我害怕它们啊！我们很害怕它们啊！我们超级害怕它们啊！哎哟哈哈哈！”俩人竟不由自主地哈哈大笑，痛快。作者我说，你们舒坦了吗？舒坦了就该学习了。套用某句台词：“学生的存在只有学习和准备学习”，哈哈哈哈……


          歧视者：“一直在歧视，从未被超越。”被歧视者：“一直被歧视，从未被超越。”对的，这里的氛围就是互相鄙视，难怪觉得有黑色气息。


         怎么形容轻狂：一群刺猬在狭窄的空间，难免刺到对方，要是没把刺竖起来的话还好些。


        对于初恋，解释的人总觉得怎么说明给自己或旁人，都似乎不够那个意思，要不到自己心里想表达的效果。那是因为，再怎么解释说明，都回避不了目前为止没成功走到一起的实事求是。
         当熟人你在心深处对初恋抱怨个不停时，也会偷偷地念叨：“若一不小心白头偕老完美一生了，多好，明明在感觉对方是如此完美。”


         她：“一个人若爱你，会给你它的全部。”他说：“对啊，你得给我你的全部，而且不能有任何意见，按你的说法，爱就是付出。”
          她：“我凭什么给你我的全部呢？反正我说的‘爱’不过是一种模糊不清的用来骗你的把我当奶奶的东西。”他：“吼吼，一看你就不是心灵旅客的读者。不过你还算诚实。那种说法虽然片面却有效。你我都不是谁的全部，也不会、不能给谁自己的全部。类似我们这样的对话，很少在网络线下出现吧。”她：“不清楚。不过你说我不是那谁的《2012前半年》的读者，那可不一定。”


         其实呢，不管之前哪个被写成是“不是朋友，但至少没恶意”的人，倒不一定真是没恶意，只是在同一个问题上，我总觉得正面意义比较顺心吧，毕竟是自己的作品，自己看着舒服最好，写自己的文字。对于那些恶意，你看，它们又能怎么样呢，苍白无力的吐槽，乐意就理，不乐意就不嘲。


         人们以为我们全是一国人，就真的一家亲得不行了。并不是。各地区该怎么斗还是怎么斗，最底线上是，其它国家妨碍自己斗时，一起对付入侵者。作为生物，总回避不了族群内部的争斗以及其它争斗的，“生物本能”只能被发现，要改变的话，可以自己想想。所有的都需要去争取，你自个儿去辩证否定吧，这次就不教了。


          总结：非单个生物的生物活动本质上都是生物与生物进行的合作。


          记得好像社会主义强调“人与人通过物质联系起来，最终是人与人的互动”，而资本主义强调“物质与物质通过人联系起来，最终是物质与物质的互动”，记得是从《资本论》《共产党宣言》里得知。注意，只是记得哦，不一定准确。（若要改成更实事求是的版本，只需把“物质”改成“其它物质”，为什么呢？因为本质上人也是物质。）


         它正在吃泡面，旁边放着两包辣椒小吃，熟人3过来说：“让我吃一点好吗？”它说：“给你一包。”熟人3接过小吃，顺着缺口撕，撕坏了，没打开：“打不开啊。”它拿过小吃，掏出指甲剪剪开包装袋：“看我的，用指甲剪。人和动物的区别就是人会制造和使用工具嘛。不对，应该是人和其它动物的区别就是人会制造和使用工具，人也是动物。”


        心灵旅客的心灵分为心黑、心旅两大面以及数个分别趋向于这两大面的旁的面。心旅阅历世事没商量，心黑驰骋心灵一定得。防御——或反击，或者自我净化——要适度，也要必然性。

---------------------------------------------------------------------------------

《本质虽抽象，存在有价值》

          各种恶意实行起来无非两种方式，一种是通过各种途径和方式使生物产生认识上的假象，一种是物理性攻击。简单说就是侧重精神层面的打击与身体层面上的打击。相比之下，第一种更常见，第一种恶意表达方式的原理是，对真相进行涂抹会让生物有厌恶感觉。把理论论到极致，才会发现这是本质。


         你或许听过这句话“很多事情我不是不知道，只是我不想说”，可能你不仅知道，而且还同很多人一样感同身受。那么多真相，总挂在嘴边就没时间做实事了。而通过音乐以及其下载、播放设备，还有音乐人的劳动，把一些话交给音乐，会表达的人不必那么总是表达，不会表达的人可以借音乐表达。 其它可通过设备回放的表达也很好。科技改变生活。


         之前说过“质和情感本质上都不可被量化，只有程度深浅”，那么怎么个深法或浅法呢？程度的深浅绝不是一成不变，绝不会永远越来越深，也不会永远越来越浅，只会在深与浅之间不断转化。


         熟人它：“我原来觉得自己喜欢美女，现在发现自己只是喜欢那丰富多彩的服装穿出来的效果。作者我，我越来越相信你说的‘人与人之间的各种关系本质上都是一样的’了。偶尔还觉得我的前任是个Diao丝，偶尔觉得。”


          不定期重复通知：心灵旅客目前并不打算和旁人交流，微博、说说里发的多半是草稿，存草稿而已。不喜可以少看———因为估计有人做不到不看，比如心黑，心旅，这两群倒可以理解———何必自虐呢。心灵旅客的内部自我净化活动，需要使用心黑模式，对待那非和睦相处者。


          我：“它，你平时穿成这样，进公厕时会把人吓一跳吗？”它：“有时候会，但马上就会理解到什么情况，几乎都会说句‘我只在网络上或其它什么地方见过’。”我：“也对，现在的人已经越来越能适应层出不穷的新事物了。”


         真理本质上只能被发现，不能被创造或消灭。真理本身或许会变，但它不能被改变。信息探索者觉得自己不能再用这个名字了，于是改成了“真理发现者”，过了几天，又发觉不合适，又改成了“信息探索生物”。而且他也再次明确了，自己本质的职业是，信息探索生物。


         每次听《安徒生不后悔》到“打着我的名义”这里时，我就在想，粉丝到底该是什么样。最后终于确定，还是得回归自己。人做事说到底是为了满足自我需求，哪怕是因旁人对许嵩进行诽谤，我愤怒也是因为自己看不惯恶意攻击的行为，更何况是自己挺喜欢的音乐人。可我还是不能说自己是为了许嵩，本质上，  我也是为了自己。谁叫我听见那些黑就不爽呢。而且我总会想，有本事去人家许嵩本人面前黑，在我的旁边算什么本事。 


         虽说一些“封建”思想——比如要从一而终的爱情——不能为所有人接受，也别急着去反对或者扬言要消灭它们，不喜欢大可不按它行事，在自由主义下，只要你有能力，哪怕你没能力，怎么着都是你自己的自由。对于爱和平生活的大家，都希望每个自由的人做的是对自己有益也有益社会的事。


         我想，所有的真实信息都有被收集——被它，被你，被我——只是根据具体情况选择公布或隐藏。


         作者它：“继续写呗。当不知道该写什么时，其实就是最好的写作时机之一，你可以像我这样，写暂时不想写什么。你看，你看，你看，再说几遍你看你看你看你看你看，又怎么样呢……回归正题：你看，这段文字不就出来了吗。”


         当一个存在着的物种突然失去的攻击性，那这个物种灭绝也不远了。不过这样的物种应该没有，攻击性与防御性是对立统一、同时存在的。  


         一般对于表里如一的“乖乖孩”来说，交流方式只要涉及到人们最不承认的人类文化中的脏话部分，就会让它们反感，因反感而不愿与“脏话者”交流，不理“脏话者”。当“乖乖孩”发现绝大部分人都时不时以脏话来交流时，它们便更加沉默，一心认为整个世界都是这样，不愿理会这世界，于是成为了一些被判定为有“自闭症”的孩童。这里教育的缺陷不只有性教育，还有对脏话的正确认识等。


          既然“质”与“生物情感”本质上不可被量化，只有程度深浅，那么该怎么评判所谓的程度深浅呢。比如一个人的质，怎么判断它的深浅呢？这个，看下一段。
          对于人类的质程度深浅的标准，我们人类已经有了不少：智商，情商，道德等，这些标准综合起来就是一个人的质。
          读者我想，为什么这样，这样不还是把“质”量化了吗？


          熟人1喜欢发脾气，恶意，担心自己没有主见隐藏在生命场，熟人1说也喜欢Dw121，或许喜欢的点和其它人有所不同。作者它明确反击了打着它名义的所有人，熟人1仍说喜欢，可是他做着让人感觉很人格分裂的事。要说不理解也行，只是自己明明知道，可能熟人1他是真的喜欢。谁叫人发现了辩证分析法呢，总是一分为二地看问题很全面，也让它静止不动。是相对静止不动呢。和和。虽片面却常常很有效果，比如当有人想要击溃你的灵魂时，不被击溃就是了。若某个群体要把我当作敌人时，我真的管不了它们，思想是它们的。


       左右互搏，还没到职场已经见了。唉，可怜的狗狗，明明不碍它的事，人却总是在骂某些混蛋时想起它，可怜的蛋，明明也不碍它的事。


        怎样才算是粉丝呢？我只是喜欢Vae的音乐，没买过海报，专辑，会服，算吗？（回贴几乎全是“当然是（V迷）啊”。其实我也这么觉得，只是想看看多少人有共鸣，“单丝不线”。Vae把那种我们内心的声嘶力竭、无奈叹息、小小幸福表达了出来，尽管那些音乐作品是Vae自己的情绪表达，也不会有丝毫妨碍我们的情感共鸣。这些情绪，对我们乃至人类来说都是永远的。）（注：本来打算在这里改成自己的小说人物Dw121，粉丝称为D迷，想想算了，这次就不改了）


         前几天看见贴吧里讨论动不动因别人黑Vae而开骂的V迷，我就在想，V迷分很多类型，总不能对黑无动于衷，哪怕我们热爱和平到了一点都不想暴力的程度。而且V迷程度有深有浅，有真有假。（可以参考《安徒生不后悔》：“打着我的名义，到处是我师徒兄弟，关系亲密，中华儿女真是一家亲。浸着血汗的作品，你们尽数拿去，虚荣到底有什么意义我真的不想rap.”）


         “名相的造作，心识的困惑，还有多少人尝试侧耳倾听自己呼吸和脉搏”，Vae曾在一次采访中对采访者说：“你现在就被我的‘名相’困惑了。”你怎么看待Vae？把他当作明星？还是本着人人平等的态度，作为独立的人对另一独立的人Vae有喜爱和尊重、支持？


         高中三年还算和平，和周围人即使有矛盾全尽量合理解决——我多次思考那算不算矛盾，要说算是，可也没和谁有什么瓜葛，要说没有，可周围总是吵吵闹闹的——也没有发展到电视电影书籍等信息媒介里剑拔弩张、各种无耻暗算的地步，顶多有无聊的旁敲侧击，而且矛盾这东西似乎是你觉得有就有，你觉得没有就没有的，不去自寻烦恼就是了。或许这些反面教材在我们这群人里起作用了的原因吧。慢慢去建立自己的世界观吧，这对所有生物来说都是无止境的过程，也是心灵旅客说的“阅历世事”。


          女汉子：“都是因为你们男人越来越柔弱，我们才不得不强悍。”
          作者你：“都是因为你们女人越来越彪悍，我们才不得不寻找柔美。”
          作者它：“行了，你们俩都别推卸责任了。你彪悍就彪悍，少把一切推给男人，你柔弱就柔弱，少把一切推给女人，都是各人自己的问题。”
          女汉子与作者你：“我们这不是没事儿瞎玩儿嘛。这些当然知道，也是反映一些现象。还不都是你——也能说是我——安排的么。”


         好，辩证分析法让人一分为二地看问题，在一定程度上阻碍了人认识的进步，怎么办呐？吼吼。记得“一边倒”吧，很多人已经发现社会主义与资本主义除了名称外没什么不同，无所谓对错，可我们就是要坚定不移地走这条路，就如同善恶两面，我们总是要选择善一样。一句老网络流行语结尾：“这是一种态度”。也可以简单理解为：同样是睡觉，一人说睡觉是为了更好地醒着，另一人说醒着是为了更好地睡觉。我们的分歧源于对同一问题的不同理解，问题本身没有分歧。再比如：同样是用某种材料制作的衣服，一人说这是女装男不能穿，另一人说这是男装女不能穿。我们的分歧源于对同一衣物的不同理解，衣物本身没有分歧。


        文化不同，意义不同，在印度，人表示yes时摇头。某个词某些话对部分人来说是损人的意思时候多，对其它理解的人是其它意思的时候多，看你要跟着自己走还是对方走了。

--------------------------------------------------------------------------------

《对自己负责》

         一个对自己都不能负好责的人想对旁人负责，就如同一个不会行走的人要替旁人行走。所谓的“对旁人负责”也不过是对自己负责的衍生品——剩余价值，是对自己负责的价值延伸。


         扮新事物1：就算我们的日益壮大是符合社会发展的客观规律不可被逆转的，人类对那所谓的旧事物们就不必要人道了吗？“人道”的本质是最大可能地减轻人的感性痛苦。更进一步的话，“生物道”的本质是最大可能地减轻生物的感性痛苦。


         “生物活动的本质是满足生物自身的需求”“人与其它动物本质都是动物”，少数人（“不少人”到底是多少人？我这里换一种说法试试）总是碍于一些歧视的观点而不愿承认这事实，觉得把其它动物与人摆在一起有损人的尊严与道德。
         好吧，一个人的的尊严就是不承认事实吗？我几乎不怎么谈论尊严什么的因为太空洞，但按既然这些人拿尊严说事，我就想说：承认事实才是人尊严的体现之一，承认事实与做一个广义上的人并不冲突。（在对事实的定义上以及感性理解上，或许各有不同）
         道德的话，人以及其它动物的确本质都是为了满足自身需求的，由于传统的“利它观”，人们总怕自己被说总是为了自己。为了自己并没什么，人们厌恶的是“损己利人、损己损人、利己损人”，“利己不损人也不利人”可以参考，“利己利人”便是人们所说的道德的大概了。（那种长远来看不利己也不利人的情况划在“损己损人”的情况下，其它可类比）
         以上文字仅供参考，人们习惯性说“利它观”有其历史及社会原因。作者我在想，在本着参考精神写出的本书里，这最后一段话是否多余呢。


         都说中国人爱“窝里斗”，然而不知多少人不是一个窝里的，又何来窝里斗。那个“窝”到底怎么划分的呢？仅仅是国家与国家的区别吗？要是这样，外国那么多国内纷争，新闻里又不是没有。中国人爱“窝里斗”？


         熟人它：“我从未认过错，我只是表明过自己主观上不是恶意的。我只是对所感受到的恶意做出必然性反应罢了。”


         在实行民主的国家如果你觉得自己没有当家做主，那可能因为你不是那“最广大的人民”之一，而是“非最广大的人民”中的一个。


         敌人：“我不管我的敌人怎么样，能把我打败算它的本事，打不过那就是它的问题了。”敌人的敌人：”我不管我的敌人怎么样，能把我打败算它的本事，打不过那就是它的问题了。”


        未来总是看得见，但不要去和旁人争论，即使你说的反映正确了客观事实，仍会有人不断争吵。或许是现在的人互相交流的频率已经低到哪怕是吵架，人们也要和旁人多发会儿声音的地步。


        单论视觉效果的话，女生和男生打扮下都会不错。而不是因为是女生才会有那样的视觉效果。


        不知道Vae现在算是进入娱乐圈没，娱乐圈的界线是？好吧，不管事实怎样，我现在假定他进了娱乐圈，就好比在一个全是特长生的班级里进了个认真的学生，那些黑就像是班里的几个“霸王”在进行霸凌行为。动漫《史上最强弟子兼一》中的哲学柔术家岬越寺秋雨说：“哦，霸凌啊，面对霸凌，你要记住几个字，不杀，但也别被杀。”
        既然谈到霸凌，就想起了自己小学时遭遇霸凌，那时候都不知道“霸凌”这词呢，初中高中我认为自己没再受过霸凌，因为没人闲的没事挑我的事，我又谁也没惹，只是看自己的书，考自己的试。嗯，该写到《片面说自己小学到高中的斗争》里。倒是见过霸凌，可是被霸凌者不反抗谁去管呢，总想着让旁人为自己出头的话，不可靠。“一群高贵气质的差人在处罚违章动物，她一身尘土，在街角迷了路”  。


        生物活动的本质是为了满足生物自身的需求。生物活动给其它生物带来便利也好阻碍也好，那些都是其满足自身需求的剩余价值。Vae曾说音乐只是自己情绪的表达，实在承载不起太多人的梦想，而他的所做的音乐的剩余价值之一就是把曾经不是V迷的各位联系起来。对吗。


       一种思想叫“相信就存在”，这种思想表达的是一种无比坚定的态度，世间万种自由，不断互相干扰冲突，终归要通过革命或战争有个了断。


        学校里的课本知识本身没问题，知识是思想工具，只是其内容触犯了某些阶级的利益，不同的家庭来的学生阶级不同背景知识不尽相同，对课本知识的理解也各有不同。也有仇视者，不用怀疑，上学的你是在干革命。


         扮新事物1：“扮旧事物1，你终归是要被我所取代，尽管你使尽浑身解数想要打压我的发展，可你违背不了客观规律，最终是不能阻止我的。对你来说最好的结果不过是你离开得很痛快，而这也是比我更新的新事物出现后，成为旧事物的我的必经道路。若你我互相攻击，也不过是两个最终灭亡的事物互相奚落罢了，哈哈。”
         扮旧事物：“我也明了这些。对于知晓这一切根本问题的你我来说，在走完这不可回避的必经之路的过程中，我们怎么相处既取决于我们自己，又在某些根本性矛盾上不可妥协。唉，哈哈，现在我们能坐在一起笑就笑吧，虽然会有在一起对着干的时候，但总会有在对着干之后的在一起笑的时候，我们活得越久就越能体会到这个，会的。对于人类来说，也能的。”


        人口素质的提升意义之一在于，对于很多问题一眼就知道怎么回事，比如碰瓷，若人口整体素质低，周围人很容易就被蛊惑并围攻被碰瓷者。人口素质整体高，一看是碰瓷，不予搭理，甚至教训碰瓷者。总之，人口素质的提升的好处之一就是为了最大限度地减少阻碍发展的因素，让我们更好的分清当下真友与假友。


        它：“记得很多人——学校老师等——都说，学校里学的东西到了社会上没有用，我怎么不觉得。”


        虽然不明白为什么都说先熬到大学就好了，但总算是到了。感觉就像解开一个封印。


        它：“每次熟人1整我失败气急败坏地发狂表示愤怒，我看他那么努力，总觉得该稍微配合下他，做出一点让他误以为我被整到的行为。生物情感是互通的，看他那样难受我也有点难受呢。”你：“你就这样，我也没办法。”我：“真正的极致时，其实是谁也伤不了谁，因为都明白生物本质上都是在跟自己较劲儿。”


        “心灵旅客及其参考精神”新名称为【参考自决精神】，这是根据其实质更改的名称，正如把“马某主义”“毛某思想”分别更名为“物政科主义”“独实群思想”，能更直接地表达其本质，而不是一看一听名字让人觉得莫名其妙：为什么是一个人呢？


         我所见过的遭遇霸凌者有好几个都是这种反应：“我不上学了！退学！”感觉很奇怪，被霸凌与退学二者有关联么？这就好比一名无辜的女孩或男孩被强Bao了，所有人莫名其妙地都不去惩罚施暴者，而去辱骂被施暴者不干净了。NO，不干净的只是这些施暴者以及混淆是非者。恶心不“你们”？
         ……
         算了，有时候自己看到的与事实正相反或者完全理解错了，正如那句“每个人都对旁人负责，那世界就会乱，每个人都对自己负责，世界和平”。
         熟人5：“你这又是现身说法啊？”不，我在瞎玩儿，这草稿等下要删呢。 
         ……
         熟人5：“你怎么还不删呢？”突然觉得，这些话不全面，但有它们的意义与价值，你看，虽然它们连与你谈话者都没标明，但是这并不影响旁人获取内含信息。与这些话有缘份才会写出来。


       我觉得“物政科”主义、“独实群”思想等超级正确，超级值得依赖，依赖这词表达我对其信赖折服的程度。可对年轻人来说总得有些酷吧，有些美吧，因此想研究下怎样才能不改变其根本原理，又同时让它有一层适于年轻人如我所接受的理解方式。可以的话，分类转换，让处于不同阶段的人们都能获得称心的理解。 
       《参考自决精神》这一内心深处想法的产物，觉得，或许不必刻意去寻找什么理解方式，因为即使作为年轻人的我爱酷爱美，不照样是为原版的这些思想折服了吗？ 


       多次打算只在一处更新草稿，但这想法总是夭折，因为考虑到传播信息的广度，目前必须各处都更新。

------------------------------------------------------------------------------------

《善与和平》

　　  看电影电视乱七八糟的，一般都是所谓的恶与战争十分气焰嚣张，善与和平防守姿态，然而，善与和平防守姿态的同时气焰嚣张，这就是对立统一的完整体了。可以简称为“气焰嚣张的善与和平”。在这一点上，现实中的音乐人Vae以及《2012前半年》中的各位做得都很好。


　　1.我们是气焰嚣张的善与和平：因为在恶与战争眼中，善与和平的一举一动都像是在张牙舞爪，同样，在善与和平眼里，恶与战争的一举一动都像是在挑衅张扬。
　　2.极端化的思想者往往能得到最多的拥护，因为从感性上来看，会让很多人感觉很痛快很爽，这一点足以吸引大量的人，作者你所说的“片面而有效”就是指这种效应。
　　3.我在想军国主义的特点是什么样，怎么就算是军国主义的表现，想到侵略二字上来，用比较贴近生活的方式告诉你军国主义：“你身边的人举手投足间都带有挑衅意味，直接挑衅那更是了。”


       一次看对Vae的采访视频，一舍友过来问：“这是谁？许嵩？不认识。”我说：“嗯。你不认识就不认识呗。”他以为我在说他不是。然而，我的意思确实是不认识就不认识呗，又没人强迫你。或许是国人听惯了弦外之音，总去想一些其它的事吧。 


         根据Vae以及很多前人的经验，你总是会遇到黑呀白呀红呀绿呀蓝呀什么的，该怎么面对一切困恼，还不清楚吗？


        1. 中午，饰阳早早来到教室，人不多，但有，各玩儿各的。饰阳觉得无聊，便翻开分发的语文课外读物，一眼选中某篇文章，读了起来。读了大半，一女同学说：“饰阳，你这样读又没有人听，读给谁听呢？”饰阳回答：“虽然你们说自己没听，但身处这个教室的你们还是清楚地听到并安静地听着我念文章呢。”那女同学说：“和和，说得不错。”
        2.女同学2说：“饰阳，感觉和你在一起说话真有压力，你懂得的东西太多了。”饰阳：“和和，以后你就不会这么觉得了。”
        3.饰树：“饰阳，你不要再说了，我又没听你说话，你这样自言自语有意思吗？”饰阳：“作者它，你请读者们参考上上段吧。”


        对V迷来说，V黑就是挑衅；对于V黑来说，V迷让人讨厌。情绪这东西没什么道理，那些V黑就是讨厌V迷，而V迷们就是讨厌V黑。按照从整个生物界来看，其实V迷与V黑就是分别扮演着反侵略者与侵略者的角色，虽然本质上大自然不分对与错，美与丑，但有一点是不变的，有侵略，就会有反侵略。 


        就目前来看，公妻制已经越来越明显。尽管过去部分人们都是通过制造种种现象来掩盖“公妻制”的本质，也还是改变不了它的存在。话说，会不会有相对存在的公夫制呢？等着发现。又出于习惯提出疑问了……不必怀疑，也不必等着看，有公妻制就有公夫制。


       心灵旅客它：对于一路活到现在“这把年纪”的我来说，那所谓的“青春叛逆期”并未有过，假如人们将我对自己觉得不合理的地方说出来就是叛逆，那怨不得那些比我爱说脏话的人骂你们，你当谁都是白痴啊，你说，哦对，我就是把你当白痴啊。不抱歉地说，那也就是你主观上希望我是白痴，客观事实对你无动于衷。尽管本质上是不分白痴与否的，但在这里说很管用。


        客观规律的不可被创造性、不可被改变性、不可被消灭性代替我冷落你对真相的涂抹，气焰嚣张的善与和平的我在一旁自由活动。


        若独裁者的象征是独裁者自己，那么人民MinZhu专政的象征就是广大人民群众自身了，当你感到迷惘，先不要谈人口整体素质，你去看看那满满中国的人就会感觉心安。 


        古代君主实行愚民政策的好处是人们都听话，说干什么就干什么，坏处就是必须得有人下命令才知道动，不会独立思考。现在很看重独立思考能力的培养，可你想想，你独立思考的最终目的是为了脱离国家吗？不是。因此，怎么也不要背叛祖国，因为不论你对它印象好坏，除了它你没有更坚强的后盾了。


        最初的恋爱都是两人在一起拼智商，同时将自己想象中的恋爱套在对方身上检验，这就是“实践是检验真理的唯一标准”的体现，然后通过反复实践来加深认识，不断纠正对恋爱的认识。有的认识被判定为错误、谬论，根据《德意志意识形态》给出的观点，“谬误和幻想也是存在的反映”。开头说“最初”未免有些语病，因为岂止最初，此时我片面地认为所有恋爱都是这样子。


        作者你：“不知道各位怎么看人情味，是时候实事求是了。好吧，到了这里请允许我抱怨下这该不死的不懒惰的作者，为什么总让我们这些小说人物出来自己不出来。接着回到正题，AA制没有人情味吗？这样两个人都负担轻。而那种一人包揽的方式有人情味吗？也得分情况，当两人一起去吃饭，另一人确实困难时，更富裕的另一方慷慨地请贫困者就有人情味，可要是贫困者总是想不劳而获赖上富裕者，那就只剩铜臭味了。”


       “饰阳，你真穿了裤袜吗？让我看看！”“不让，闲的啊你。”“真的，快点让我看看！是什么样子！”“哎呀，麻烦死了，走开吧走开吧。要穿自己去买，觉得自己胖那就买加大码的。我还要睡觉呢，拜拜。”“饰阳，本来是要在下一次碰面时说这话，不过作者我安排到这里了：上次你给我发那些关于男士裤袜、男士裙子的信息弄得我手机老响，我姐问怎么回事，我说了你的事，她说这孩子变态吧，去把那些短信删了。我说不是。”“哦，这样啊，哈哈，知道啦。你忘了未来的某天你邀我去你家吃饭时见过你姐了啊，她什么也没说嘛。”“呃，嗯。”


      总想着和旁人争论的人，是为了让旁人承认自己，最好还把旁人同化为于与自己一样。


      只播放旁人唱的歌与自己唱出来是不一样的，旁人唱影响力再大也是一个人发声，自己唱才是把歌声接到并传递出去。翻唱《国际歌》中。


        凡事一涉及到Zheng治就会让部分人觉得无力，因为自己左右不了，其实政治人物也左右不了政治，只是尽可能的根据实际情况调整。搬出这话来就差不多都懂了——因为也有人是懂了也不以为自己懂——“尊重客观规律，发挥主观能动性”。


         黑1：“小人最不能得罪。”黑2：”行了，别夸自个儿厉害了。”


        唯物主义决定唯心主义，唯心主义体现着并反作用于唯物主义。


        个人觉得女装子和伪娘是社会异化正在消除的表现之一。


        总觉得异化就是事物对立而不统一，比如国家内部人民对立而不统一，比如班级内部学生对立而不统一，比如心灵旅客们，不对，心灵旅客们中心旅与心黑是对立统一的。

        围绕人产生的一切都属于人类文化（或者人类文明），我们这现代人也就能口头议议一切，或许我们是旧事物，终会被新事物淘汰，而新事物才是最终世界的主人。 


        政人1：“生活中总是会有生物明里暗里有意无意地想要将你我腐化，但休想，困难和逆境只能让我更加强大，而顺境对我来说正是另一种意义上的逆境，不逆不顺？相对静止不动吧。既对未来说，又对现在的隐蔽着的说。” 


        饰阳起床，开始穿衣服，他心里觉得如果不遮住穿裤袜的话，舍友可能会流鼻血……那场面………因此他盖着被子穿。舍友：“哎，饰阳，再不疯狂我们就老了。”饰阳：“哈哈。对啊，再不疯狂你就老了，不过我这样并不疯狂，我只是个绝对自由的人做自己绝对自由的事而已。说我是女装子，可我不一直穿所谓的女装，说我是伪娘，可我不是只在家里穿，全凭我的想法决定。我想了想作者它说的异化，马某主义所指的异化是人类生产的物质仿佛有了生命般反过来统治人压迫人，而所谓的女装专属于某一性别，正是异化的一种表现，人类生产的衣物来左右人吗？去听听Dw121的《要跨越要突破》吧。”


       总回荡在你胸口的声音、感觉，就是你可以用来通过各种艺术形式来表达的事物。


       我就是要有时锻炼左眼有时锻炼右眼，就是有时锻炼左臂有时锻炼右臂，有时锻炼左腿有时锻炼右腿，有时锻炼右脑有时锻炼左脑。反对歧视。反对任何歧视。


       资产阶级决定无产阶级，无产阶级体现着并反作用于资产阶级。
       资本主义决定社会主义，社会主义体现着并反作用于资本主义。


       熟人1：“高考成绩已经公布，相信又有很多工人阶级般的学生被家长这些资产阶级般的存在指指点点。要说学习，学生是身体力行者，最有资格说话的不是什么都不了解的家长，既然你那么高明有能耐，要不你替学生去上学吧。”学生它：“熟人1，虽然还未对你这话进行详细的分析，尚不知合理性有多少，但其为学生说话的最明显特征我喜欢。”
       熟人1：“不要说以后我会后悔自己说这话。我只是说了自己当下最真实的感受。要来什么就都来吧。”


      词的意义是人赋予的，比如现在很流行的“黑”，当有人说出某物或某事的缺点时，人们管这个叫“黑”，在另一种情况下，人们管恶意攻击的行为叫“黑”，这样一来，“黑”作动词用时的两个含义就有了。人们达成共识，就是约定俗成，就是民族性。


      你：“遇到事情不去想着遮掩、逃避，而是思考，若整个地球上的人都来看这件事，分别会有什么分析，哪些分析多，哪些分析少。”


      影迷1：“《火影忍者》里总是说要守护这守护那，我思来想去，自己可以守护什么呢？自己得守护什么呢？作者你告诉我说自己看了看《GongChan党宣言》，里面说工人JieJi没什么需要保护的，难道我也是工人阶级？”


         心灵旅客你：我从来都是走着自己的路，如果有顺道的就一起走，没有就自己走。如之前所预料的，会遇到恶心的人（这样骂不会涉及其它动物），也会遇到不恶心的人，但这恶心与否，并不是静止不动，是处于不断运动，互相转化中的，就像”没有永远的真朋友，只有在真友与假友之间不断转化的知晓一些的人”。


        我：“现在的人们是苦于找不到充足的地方发泄自己的正义感，这是否是个好现象呢。”


        或许每个人的心灵都是纯粹的，只是心灵无形，而人却有形。


        黑1：“你看看，电视里的英雄都没一个好下场的。”意外的是，这次没人吱声，因为这话不攻自破，你倒是说说有多少电视里的英雄是坏下场。而且你去面壁想想它们为什么被人们称为英雄。黑2转过身去睡觉：“这话你说得确实不对。虽然之前你说的话也不都怎么对吧。为什么不愿意说实话呢？丢脸？”魔幻现实主义般的作者我把这话从黑2心里传给了黑1.黑3对我说：“或许黑1只是觉得必须让善恶均衡，所以才不顾一切地力挺恶势力。虽然我不是作者，但我也知道善与恶纯粹对立起来而不统一的话，就是异化，因为没有哪一个群体是只有善的，也没有哪一个群体是只有恶，善与恶在哪一个群体里都不是一定的量，而是全部都是处于不断变化之中，不会一味地越来越多，也不会一味地越来越少。高手在民间，这一秒我就说自己是高手了，你要怎么着？好了，现在我不是高手了，因为不需要时时刻刻顶着高手的名号，世界很大，你不会面面俱到的。” 


         去看看它的眼睛，你会看见很多人站在它身后，支撑着它。（魔幻现实手法）


        同这三维空间一样，《2012前半年》中的中国人们有一个每年正月初一必过的春节，“书晚”则是很多人必做的活动，其实就是晚饭后看一会儿书，最好是这本《2012前半年》，可是呢，“书晚”也不是面面俱到的，原来有人曾硬要把这活动强加于所有人，结果失败了，人们便意识到，尽管“书晚”受众很多，也不能把自己抬高到无可比拟，得实事求是，说到底这不过也是一个一些人们自发自愿的活动。


        如今的网络如此发达，那些掌握儒、道、佛等流派精髓的人通过网络应该能把这些思想传播地很广。某个意义上，这些流派的创始人还活着，因为它们的思想还在，人是思想的载体，这么说人活着就是活思想来了。


         我：“它，怎么回到洪洞你就不全副‘美装’了呢？”它：“这里有这里的风俗，不用我去改变它，它自己会发展的。在相对封建的地方就按相对封建来，也是入乡随俗。”我：“也对。不过一切都在变，一切都会好起来的。革命从未停止过。”


         不定期重复通知：看了一个评论朋友圈代购的视频，里面说添加好友后很多人不好意思删。我觉得有必要再次说下，作者我早已因要在空间发草稿，也为了防止部分人庸人自扰扰不下去了来扰我，而删除所有联系人。对人来说，能做到少用自己的自卑去骚扰旁人已相当难得。呼，欧拉。


         作者你：“作者它，你是不是有点太过焦虑啦？应该没什么人来骚扰你吧，再说，一个人真要骚扰某个人的话，你是挡不住的，总会有办法的。”作者它：“是啊，可总得有防患于未然的意识。学生时代，我的储物柜总是锁着，因为‘偷盗之心不可有，防盗之心不可无’，我的舍友很豁达，很少上锁。偶尔会丢些香烟，倒是没丢过钱。一次一邻舍舍友耳机丢了，还以为是我拿了，专门在我面前旁敲侧击呢，哈哈，哎，这也是电视剧里看厌的桥段。” 


         它：“熟人1，不错嘛，都知道帮学生们说话了。而且也很少听见你随随便便骂脏话了，作者它准备给你转型了？”熟人1：“这个自然，毕竟我是心灵旅客们中相对静止的一支——心黑呀，之前说脏话是因为在练习，在需要的时候才不会无从骂起，这一人类文化应该同其它任何组成部分一样得到合理的运用。脏话只是工具，看它为谁服务了。和你对着干，我也不知道为什么作者我这样安排，可能受某些电视剧影响吧。总是我们是对立而统一的。”


         政人1：“历史告诉我们，当人民群众们集体腐败发坏时，受害者就准备等着它们给自己平反吧。总有旁观者看得清清楚楚呢，有的人骂‘zhina’，有的人则明令禁止这部分人与狗不准进入公园。或许党派们是好的，底下的就不一定咯。善恶平衡？然而，这些人并不是真正意义上的人民群众呢。”
         害人者：“政人1，我也不知道为什么，自己总是不由自主地想去害人，噢！害人是多么美好的一件事啊！我总是这么觉得。我觉得离了害人我就没有活头了，怎么办？”政人1：“能怎么办，你自己的问题。好好珍惜现在活着的机会，以后你都不一定有机会活了。这世道，有时候你都不一定知道怎么回事就灭亡了，不过在你身上不会发生，因为你要灭亡的话肯定是因为你是害人者无疑。”


        政人1打开了广播：“喂，《2012前半年》整本书出现过以及未出现过的人物全都注意下，或者说书里整个地球的人都注意下，告诉你们一个秘密，你们可以先联合起来去害某个无辜的人，然后过段时间再去为它平反，我活了这么多年，看多了这样的事情，人们对这招屡试不爽，堪称经典，不会用的人们都学着点啊。本书里的地球人们，都学着点啊。不要管我说的这反话，反正你们力量很大，再加上又不一定有外星人见到这些阴谋，怕什么啊。就算外星人来了，你们反正力量大。”


         我：“我有个疑问，《GongChanDang宣言》里说要用暴力推翻现有的社会制度，具体怎么实施？总不能每天打仗吧。我所知道的就只有发展教育、发展生产力两种啊。”它：“我也不知道。但我觉得应该是让人自己发现自己的道路，在自己的道路上总会遇到障碍，要跨越或突破，或许这就是用暴力来推翻旧制度吧。”


        黑2：“黑1，你上过高中吗？”黑1：“上过啊，高中毕业，但一直有在自学。你呢？”
        黑2：“一样。记得那时候我爸说高中毕业后就不管我了，我的想法从未变过，哪里来得管我这一说，除了花销上一样管过我——这点很多家庭都一样——就没什么好管的了，学生时代的我也是个安静很乖的学生呢。”黑1：“哼哼，我也是，除了固定一般等价物，其它的自己都很独立自主。不过学校里也有些依赖性相对强的人一副怜悯的样子说我没人管很可怜，就像电视剧里那样。”
         黑2：“哈哈。个人的经历不同，观念不同，理解也大相径庭。”黑1：“我记得自己小学时在教室里哭过一次，初中时在教室里哭过一次，高中在教室里哭过一次。”
         黑2：“三个阶段都刚好哭过一次？”黑1：“单指在教室里。不过哭也不知道为什么，可能是接收到的杂志情感太多，生理机能便开始找途径排解了吧。”
         （题外话：它：“我记得自己当时哭是觉得自己太美，美哭的。”）

-------------------------------------------------------------------------------------

《普遍性就是这样》

         因为不常见面，或许对家人的了解都不如同事同学吧。 科学的认知规律就是探索之后获取一定的认知，然后再探索检验认知，不断重复探索。可要是重复骚扰一个人，虽然也能获得认知吧，但不太好。普遍性就是这样，你觉得它残忍它也是普遍性。


         每个人都是自己的榜样，自己同时也是每个人的榜样。个人决定集体，集体体现着并反作用于个人。

 
         依稀记得在某处看过，说是一个国家的意识形态结构会呈树状扩散，由上而下，比如过去是专制，那么在朝廷君主专制，在家庭里是家长专制。而现在是实行民主专政制，那么由上而下扩散到各个家庭就是家庭成员共同管理，对破坏家庭的人实行专政。都不要自卑觉得自己什么都不懂，也不要自负觉得自己什么都懂，只要记住得不断学理论知识并反复通过实践检验。


          同学1：“我一直奇怪，为什么很多同学都那么怕老师，我觉得哪个老师都不错啊。所以一直在观察，结果发现它们的害怕是毫无具体根据的，它们只会说‘难道不应该害怕吗？那可是老师啊！’而且很多人都是自己不实践课本知识，还一边埋怨着‘你看课本上的知识有屁用，都没人实践’，言行不一，异化的表现之一。”


          恶决定善，善体现着并反作用于恶。
          糟粕决定精华，精华体现着并反作用于糟粕。


          当你在书籍上了解到封建社会的家庭关系都是虚伪的时，是否结合书本分析自己的家庭是否仍是处于那个阶段。同样的，当你在各种媒介上了解到不同的理论知识，是否运用它来解决生活中所遇到的问题，去实际运用。


          你：“人类获取信息的量越来越大，获取信息的方式越来越先进，这样下去就没什么隐私了，可能在未来“隐私”这个概念也会被淘汰。按某个宣言来看，可能以后‘道德’‘宗教’都会被淘汰。即使这样你也得有道德，因为它还在慢慢消逝但并未完全消失，还有很多人被其中虚伪的成分影响。”


          革命者1：“要在过去，革命者们躲来躲去游击战是必须的，可在今天这个相对和平的年代呢？早不需要了。我正在探索中，当然，作者你也知道革命，免不了会有牺牲，我倒要看看会遇到什么毒蛇猛兽，宰了作食物。”作者我：“哈哈，这简直就像是动漫人物孙悟空、路飞。”


         革命者1：“作者你，你不是平时有写作吗？我觉得你也没必要用什么隐喻比喻了，平铺直叙写实多明白。”作者我：“哈哈，我会参考。不过，我是作者我，不是作者你，你叫错了……”革命者1：“啊……抱歉啊，你们的名字太像了。而且本质上你们两个就是同一个人。”作者我：“有时候就是两个人，随我心。”


         熟人1：“你会遇到一些人，比如它丢东西了，不是你拿的，可那些人明知道不会是你拿的，也会借着自己丢东西的机会阴你。嘿，这些恶心的人。吼吼，我就骂那些狗狗，狗狗比你们强多了。”
         熟人1：“你会发现当你扬长避短时，恶心的人会说你拿自己的长处与别人短处比，可它们又绞尽脑汁想让你拿自己的短处与它们的长处比。这些就没个双赢意识。”


         时间一久，似乎自己的道路叫什么就不那么重要，重要的是“能否有利于解放自己的品质与才能，能否有利于提升自己的综合能力，是否有利于提高自己的生活水平”。


        “物政科”主义告诉我们，世界现在是这样，根据客观规律看，会发展成那样，旧事物会慢慢灭亡，该做什么做什么，持续实施革命活动。 


        你去看看那些说动漫幼稚的人，它们只是听旁人说幼稚，然后就像说“难道不应该害怕吗？那可是老师啊”一样，毫无具体根据地说动漫幼稚，你问它原因，它嘴上说着各种无关的脏话，心里喊着：“还不是我家里人说动漫幼稚，我没主见地就跟着说了呗，啊！我害怕！救命啊！走开！救命呀！”


        很多事情就怕具体情况具体分析，因为它们经不住推敲。


        它：“虚伪当然是个普遍的现象，没有人会是不虚伪的，但表面和睦，大家都虚不下去了时，就会来实的。日常是小实，大实比较少见，毕竟一个地方天天来大实的话就太乱了。”


        几十岁6边干农活边说：“饰阳啊，以后在外边工作了要是有意见，也要憋在心里。”
        十几岁2：“那不一定，要是要看具体情况了，要是它们说得不对，当然得实话实说了。”
        几十岁6：“那人家要是不用你了呢？”
        十几岁2：“吼吼。”
         ……一段时间后……
        几十岁6：“饰阳啊，早点把你的头发剪剪吧。”
        十几岁2：“嗯，哎呀，我不想剪。想剪我自己就去剪了。”
        几十岁6：“诶，还是早点剪了吧，我看着都觉得你的脑袋沉呢。”
        十几岁2：“哎呀我就是不想剪，你们要怎么呢？”
        几十岁6：“不剪就不剪！我能把你怎么了呢？欠！”
        十几岁2暗笑，既有对人与人关系的虚伪成分的嘲笑，也有对几十岁6很清楚地知道“人平时实事求是地说实话了，虚伪又能把人怎么样呢？不能”这道理，可由于历史经历以及多种琐碎的原因，几十岁6不常这么做，觉得不能这么做。
         后来，十几岁2和几十岁6说：“几十岁6啊，你也别怪我这样，我要是不这样，你就每次都会说我，这样是没完没了的。而且，现在很多家庭问题都在于家里人互相在心里骂，在表面和睦，这样虚伪的关系不能要啊。或许你宁愿我哪怕骂你在心里也不要坦诚地说出来，可作为一个实事求是、独立自主的人，我不想那么做，就是要实事求是。你看，你自己也知道，就算我说了实话，你也不能把我怎样——当然我们是一个家庭里的人，实话实说你要是把我怎么了也好像会过分——这点你也一样，你说实话怕什么呢？旁人能把你怎么样？毕竟，要是因为我坦诚相待，家人就没得做了的话，那我没办法，只好叹一口气诀别了。”


         作者1：“一直沉浸在书籍与写作里反观查自己，在想自己哪里来的那么灵感写这些话呢？随着对唯物主义以及“思想独立化”假象的了解，便越来越确定，原来一切都来自自己的周边生活。透过人去看它们的思想时，总会直接忽略了这个人血肉之躯的存在。人是思想的生产者，果然是只注重产品而忽略了人吗？”


         可能很多矛盾的产生是因为部分人意识不到自己的行为活动是为了满足自己而不是满足旁人。当这部分人越是感觉自己是为了满足旁人时，那只越说明它们是为了满足自己。比如一个人看到这段话后就气愤，觉得凭什么，便来找作者它理论，它说是为了真理，而这真理就是因为它看到后觉得不爽，即它不爽=真理，可能有些荒诞，但事实还真是这样，当一个人说自己是为了真理而愤怒时，是因为自己不爽。若人看到这段话后觉得很爽，那又怎么会为了“真理（自己的感受）”来找作者它理论呢。日常生活中人们习惯上所说的真理，其实就是一种事物带给自己的感受，当有这种自己定义拿捏的感受出现时，人们就说：“真理啊。”这也是为什么一个犯错的人表现得自己相当委屈，哭天喊地时，人们倒觉得它没错了。当然，有的人真是因为错不在己而哭天喊地，毕竟不论对错，每个人都有着你控制不住的哭闹的自由，每个人的泪腺与声带在一般情况下都是自己调用的。


         一个人：“可惜我并不是什么大官来让你们扳倒，我只是一个普通人，你们那憋着的所谓的正义感没地方发泄。”
         很多人：“没关系，我们这么多人，可以让你来当头头，然后我们再来玩扳倒大头儿的游戏吧！很好玩的哦！”
         一个人：“哟呵，恶心的人们还真有雅兴啊。”


         测试女：“为什么你的作品好像总是愤世嫉俗呢？”作者它：“不是有句话叫‘做最坏的打算，抱最大的希望，尽最大的努力’吗？我通过写作等表达形式把一个人可能遇到情况尽量先预想出来，有一定准备，同时既记录了自己的心路历程，又能跳出自己来反观自己，也是一个兴趣爱好。用一个基本理念说就是‘参考自决精神’，现在已改成‘参考自决运动’。”  


         有些声音，你不记录下来就会以为自己没有。 


         尽管在外面有的人说是自己在开玩笑，也不能简单相信，任何事情都是可以一分为二地看的，这就是对立统一规律，只是因为爱安静和睦地相处所以对一些恶意不明显的言行默认为无恶意，但心里必须清楚，不排除恶意。
          量变质变规律我觉得也不能把“量”与“质”分裂开来说，因为就像盖楼，若只是单纯地垒砖块，那成不了楼，而要有所规划。也像练字，若每写一个字都敷衍了事，那就是写一辈子都不能练好，每个字都要有一定的质，这样累积下来的量才有价值。“每一个字”这既是质，又是量。
         否定之否定规律就是你自己要不断成长发展，要自己否定自己，不要等着旁人来否定自己，辩证否定就是“扬弃”，有所发扬，有所抛弃。取其精华，去其糟粕。但我个人觉得，虽然有些东西被称为糟粕，但也不是一无是处，不是有这么一句话吗：“只有放错地方的人才，没有蠢才”。


         试着把“三个有利于”化用到恋爱道路（或者说爱情、感情什么的）：
         是否有利于解放情感自由；是否有利于提升情感控制能力；是否有利于提高两人生活水平。


         “真友”与“假友”既然是不断互相转化的，那它们分别是什么？怎么定义呢？心灵旅客它个人觉得如同GongChan主义是一种运动而不是教义，真友与假友也分别都是一种运动，一种行为，而不是教义。很多所谓的定义也本就是一种运动，比如学习，比如工作，比如实践，比如写作，等，这些概念听多了好像就不是那么回事了，因为只听说而无实际活动、运动的话，就唯心地脱离了其本质。


       不知何时起，人们喜欢上用“纯”与“不纯”来概括人。嗯哼，一个概念被提出，那就得确定它具体是什么。纯是什么呢？可能在我们这一代很多人里，纯就是没看过一些SeQing信息的人。相对的，不纯就是看过这些的人。然而在作者她与作者他的理解里，纯就是一种纯粹，不纯就是不纯粹。怎么理解呢？举例子：一个人看过SeQing信息，但它很纯粹，你问它看过没有，它说看过啊，这就是纯粹。纯粹自然也有着两面性，比如有的人就是纯粹爱出口成“脏”，纯粹吗？纯粹。有的人就是讨厌出口成“脏”，纯粹吗？纯粹。当这两种纯粹都超级坚定不移时，就会“要么发生革命，要么发生战争”？因纯粹而冲突这事本身纯粹吗？纯粹。路人：“天啊，要这么说，天下还有不纯的事物吗？”


       熟人2：“每个人的个人境界都是很容易达到很高的，只是人要让很多人都深深地感受到自己的境界高，啧啧啧，那就难了。或许就像熟人5告诉我的，当革命彻底结束后——那要很久，因此人只有一直努力坚持革命，知道结束，可能革命本身是永远的——人们都能深深感受到除自己外，真的每个人的个人境界都很容易达到很高，只是自己感受不到而已。”
       它：“或许吧。哎，好好努力，说到底都是要给自己一个交代。生物活动的本质都是为了满足生物自身的需求么。”
       测试女：“它，你上次说的公妻制，我好好研究了下，发现随着社会地发展，人思维地发展，会自然而然地产生。我也发现，改变贫穷的唯一方式，就是挣钱。”
       他：“你们在说什么呢啊！最近我好纠结！她和我本就不曾在一起过，就算曾在一起过，也不能总是想尽办法恶心了我清高了她自己吧。”
       它：“我说他，你忘了心灵旅客写的‘本质上生物活动的最终做法以及最终目的都是恶心了对方，清高了自己的’吗？不过后来去掉了。”


       1.物质文化遗产决定非物质文化遗产，非物质文化遗产体现着并反作用于物质文化遗产。
       2.在直线般貌似无限的时空中，我们的人生只是一条线段，这条线段内还有难以计数的组成部分线段。
       3.你：“人们总是想要以偏盖全，然而偏就是偏，全就是全。全是质，偏是量，全与偏相互依存，这个就是质量。”
       4.初中生1：“我从初三开始就明显感觉，爸妈、老师、同学都在把我往资本家的位置上赶，并想着法子要把我抬高，然后往下摔。”心灵旅客我：“……嗯。人本质上都是在和自己较劲儿的，不论是你还是你所说的这些人，都好好较这个劲儿吧。”


         既然没有人会是不虚伪的，那虚伪又是什么呢？是你自己以为旁人是怎样，结果旁人不是怎样，它就是虚伪？是旁人不合你意就是虚伪？的确，人们习惯上所说的“虚伪”就是这样子。也对，词的意义是人赋予的，那这就是虚伪的含义了，有人说你虚伪时，它的意思是“你不合它的意，与它个人想象的不一样”。可人呢，并没有义务与旁人想得一样。


        读者7：“既然生物活动的最终做法以及最终目的都是‘恶心了对方，清高了自己’，那为什么GongChan主义说最终完成后就可以消灭剥削呢？很简单，改变贫穷的唯一方式就是变得富有，改变剥削的唯一方式就是不被剥削，同理，改变被恶心的唯一方式就是不被恶心。作者我有一句话说‘文化不同，意义不同，那个词在部分人那里是这个意义，在旁的人那里则是各不相同其它意义，看你是要跟着旁人走，还是要跟着自己走了’，根据这话，就可以得出不被恶心的方式，某生物以这种方式来恶心某一生物，在某一生物那里它的这种方式的意义是奉承，那么就不会被恶心到，因为达不成共识。然而一达不成共识，其最终解决方法是那永远存在的暴力，最直观的暴力就是战争或革命，除这二者之外其它所谓的非暴力实质上是‘轻度暴力’‘隐性暴力’或者说是‘最直观暴力的延伸’。”
        （读者2：“怎么这次没人与言者对话呢？”熟人8：“不知道。”）


       要求旁人考虑自己的感受，这事儿本身就是忽略旁人感受的。每个人既是要求者，同时又是被要求者，对立统一，不断运动、发展。


        追溯问题的根源就会发现，没有人是占理的，也没有人是理亏的，只是由于省事儿，也出于习惯，人们都是以偏盖全的，反正一切人类文化及其活动都是人们创造的，人们愿意这样也没办法。当下对立而不统一的问题终归要对立且统一——本质上本就是对立统一的，只是习惯上的说法更加容易理解——而对立统一后，就会发现“没有人是占理的，也没有人是理亏的”。当然，毫无疑问，我的这番话也是以偏盖全的，只是我这个“偏”的话点出了当下不可避免的弊病。


        1.革命者1：“少给老子谈什么风度，通过所谓的道德等资产阶级偏见来掩饰你剥削的本质，灭的就是你。上。”拿下。
        2.革命者1：“火药味是有的，当习惯了当下的火药味后就不觉得有什么了，只有火药味更浓烈时或更淡时才被察觉。”

----------------------------------------------------------------------------------

《参旧决新，革故鼎新》

         作者它：“为了弱化服装所谓的专属女性或男性的意识，所以作者我的爱装店里分别把‘女装’和‘男装’称为‘美装’与‘帅装’。这位小伙伴儿，要来一件美装不？”路人3：“先看看。不错啊！带走。”


         熟人5：“我从来不去挑衅谁，而这些恶心的人——我就不骂其它动物，就最直接地骂你——闲得没事就来挑衅嘴里还说着‘我的生活很平静，不要来打扰我’，老子懒得跟你们拼智商，也懒得跟你们玩暴力，都滚一边去吧。”
        熟人6：“熟人5莫焦躁，人毕竟也是动物，什么领地划分啊，什么觉得自己的地位受威胁啊，什么围观其它动物斗啊，什么龇牙咧嘴啊，等，都一样，你所说‘从来不挑衅谁’可不是事实，因为当你批判时，已经是在向部分人发出挑衅信号，尽管你说批判对象确实需要批判，但本质上也与那些挑衅你的人一样在发出挑衅信号。只是在人类文化里，这些信号在最直接的传递基础延伸出更复杂的表达形式，比如目前的人类社会中的道德、法律、宗教等，这东西掩盖了很多动物们本就有、一直在的本质性的东西，不是有个叫马克思而被作者她称为马某的人揭示过了吗？这些道德什么的都是资产阶级为维护自身利益而弄的偏见，阻碍人全面发展。”
        熟人5：“好家伙，这么一小段话……最后那个除了马某还有他的小伙伴恩格斯。”
        熟人6：“马恩嘛。哈哈。”


        探索生物2：“从原始的类人猿进化到如今的人类的过程来看，人只是比其它动物先一步变得智慧发达，再过上个几万年——没准儿都不用几万年，几千年就可以——其它动物们差不多就能和人类交谈了吧，而且它们的形态也会发生变化。能与人共同从事劳动工作也不是不可能……现在也能啊，比如牛耕，比如防爆犬，导盲犬，不过未来应该会从事更多过去只有人才可以做到的事。” 


         世界上所有人民到底要的是一种美好的生活，是一种表里如一的生活，是一种活生生的生活，而不是空谈的主义。马某主义是工具，这个工具理论上应该是在各个国家的都可用的，可能作用有大有小。从网络上了解到（不论真假与否，都可参考），那些资本主义国家并未在国家宪法中明确规定国家是资本主义性质，不过其实质就是资本主义的，它在慢慢探索自己的道路，所有国家最终都会走到GongChan主义的道路上，因为这就是我们部分人给那种活生生的表里如一的美好的生活的代称，实质上重点是那种生活而不是它怎么称呼，不过有个统一的称呼就很方便。


         它：“我从未以掩饰为最终目的与最终做法，只是很多人自导自演地说我要掩饰什么，还是那个‘我们人多，你要怎么’的理由。和和，是啊，实质上谁也不占理，谁也不理亏，只是不断地顺着自然规律在运行。我当然也完全可以让自己说‘我们人也多，你要怎么’，呼……”


        十几岁2：“这家里人的矛盾吧，不能憋在心里，憋长了一爆发就是粉碎性的破裂，要有一点就尽可能解决一点。”几十岁6：“你不憋着就把我惹着了，以后我就不说你了。”
        十几岁2：“哎呀，那你不憋着话非要说我，你就把我惹着了，以后我就不让你说了。”几十岁6：“……”
        十几岁2：“你想想看，是不是这道理，其实质是咱们谁也不占着理儿，也不是都理亏，只是我们都要实事求是地遵循客观规律去处理问题，过犹不及。你要是本就盘算着让这里粉碎性破裂，嘿嘿，没不好意思，我们对你实行ZhuanZheng，用暴力来说话。交给历史去分析对错好坏优劣等。”


        1.政人1：“法律本身就是种暴力，在我们《2012前半年》中的中国里是为最广大人民服务。”
        2.政人1：“虽然‘生物活动本质上都是满足生物自身需求，给其它生物带来的价值都是生物满足自身需求的剩余价值，生物们时刻都享受着其它生物的活动带来的剩余价值’，但人们更愿意谈论那些自己享受着的剩余价值，而不愿意谈论自己活动的本质是满足自身需求，因为那样会被部分不明理或另有居心的人涂抹、混淆视听为损人利己的自私，也因为感觉不说为好。”
        3.政人1：“不去招揽谁，也不强迫谁去走这条道路，因为实现这个目标必须得是每个前行者自愿、自觉的去贯彻。如果有招揽或强迫的意向，可能是误会——或者说是，你挡住了我的路。”
        4.政人1：“社会是鼓励‘真善美’的，若某个‘知名’人士或某个‘非知名’人士因说了真话而被怎么了，那个感觉不太好。说真话或许听者们也都明知那是真话，但就是会感到气愤，那就请真话者稍作休息，听者们也冷静冷静叹叹气。好了，那接着说吧。”
        5.政人1：“来分析分析‘睚眦必报’这个资产阶级用虚伪的道德掩饰其剥削本质的词汇，你因个人不爽瞪旁人了还去嫌弃旁人予以必然性反侵略，这明显不符合你们自己表面上所说的道德，你有那高尚的道德还去侵略旁人？对于被侵略并反侵略者，哈哈大笑无视侵略并任它妄为就是道德？也对，这是道德，对于你们来说，‘道德’概念就是旁人愿意被你们剥削和侵略，而且最好不反剥削、反侵略。十几岁2说追溯问题的根源就会发现谁也不占理，谁也不理亏。我分析后却认为是谁都占着理，而且占着的是实质上互相对立、互相矛盾、互相抵消的同等质量的理，而不是谁都不占理的同时谁也不理亏，这就违背了逻辑上的矛盾律。嗯？哼哼。是的，本质这东西，你调侃它它也不会变。”
        革命者1：“政人1，我觉得你和十几岁2两人在人占不占理上的分析都不够全面，你们两个都是只把这一问题相对静止的两面分别说出，辩证分析得话，既会有都占理时，又会有都不占理时，但就是没有纯粹只一方占理并占理多于对方时。‘都占理时’和‘都不占理时’两种情况均为问题的两面互相抵消、对立统一的情况。纯粹的一方只占理且占理还多于对方的说法是忽略本质的异化。”


       意外发现周围的一些中年人老年人与我的观点契合。不过也对，我只是尽力将事实写出，而不是只有我一个知道事实，很多人都心知肚明，有的是不敢（不想）说，有的是说不出。那些“成功的道路”就是这么被让出来的。


       饰阳：“有时候饰树突然对我说，刚才我让你烧水怎么没烧啊？……关键是他没说过这话，我说你没说，是你脑子里这么想了想就以为自己说了或者传递到了吧。不只是饰树，饰妈有时也是，部分其它人也是。真是神一般的个人感觉，可惜只是自己的个人感觉。”


       “实干决定空谈，空谈体现着并反作用于实干”，这个是“实践决定理论，理论体现着并反作用于实践”的翻版。


       革命者1：“人们并不是觉得这样很合理，它们只是觉得，过去有人为革命牺牲，为什么现在就没有呢？也就是说，它们在等着看死人，它们觉得连人都没死还算什么革命。我觉得死人这事儿会有，不过革命并不是为了死亡而革，这样的话革命活动就成了集体自杀了。当革命者面对障碍时，要跨越，要突破，跨不过也突不破时，就可能在这里耗死，也可能牺牲在与障碍的互相抵消中。在我的理解里，革命者就是每个努力奋斗的人。”


       测试女：“噢……它，我要告诉你我的新发现，想不想听？……作者你帮我传递咯，你听到了它也就听到了，它等于你：我想，不论古时还是现今，孩子——男孩、女孩——主要都是由女性来带，‘重男轻女’这思想来源于女性，‘裹足’的行为也来源于女性，最后却都把责任推到了男性身上。以此类推，还有很多人们习惯上称为‘不好的事物’的事物来源于女性，最后几乎都是把责任推到男性身上，男性无力反抗。根据作者我的‘生物满足自己，其它生物享受剩余价值’观点来看，那些不好的事物也都是女性满足自身需求的结果。你不觉得，女性在这社会文化里隐藏地相当深，是个幕后大Boss吗？我也是女性哦，要小心啦！哈哈！”它：“……我参考参考。没想到你蛮有勇气的嘛，敢于说出自己真实的想法。我得思考下自己是否真的没想到……我又习惯性地说了‘没想到’。”


         模仿影视剧里说过“我已经不是以前的我了”的举手。不记得自己说过。但变化肯定有，身心的发展。没有不发展的事物。


        熟人它：”看了那么多感情悲剧，我觉得，休想让我和梁山伯与祝英台一样‘双双化蝶’，也休想让我被婚姻绑架，休想逼婚逼到我死才停止逼婚。休想让我各种悲剧。现在的婚姻与恋爱都是剥削本质、绑架本质的，我会尽最大努力去跨越去突破。”


       小学生我们：“到了初中高中后人心就更复杂了。小学友谊最好了。”初中高中生我们：“到了大学以后人心就更复杂了。初中高中同学友谊最好了。”大学生我们：“到了校外社会人心就更复杂了。大学同学友谊最好了。”校外社会我们：“到了国外人心就更复杂了，国人友谊最好了。”国外社会我们：“到了地球外面环境就更复杂了，人类友谊最好了。”……


       从2014年7月12号的《开讲啦》得知1967年6月17号是我国第一颗氢弹爆炸成功的日期。我该不该“哇塞”一声？6.17初恋纪念日是氢弹爆炸成功日，另一对立统一存在的初恋纪念日12.21是“世界末日”——“地球爆炸日”。


         熟人1：“分析得出，社会主义是资本主义自我发展、自我否定的最终结果，因此，资本主义只是一个社会发展的必然的过程，并不是说我说自己的社会是什么性质就是什么性质。只能说是我是看破了这一切，直向着最终结果而去，但过程仍不能免。可能划分自我性质的标准就是‘是否表明自己是向着最终结果去’吧。”


        体力劳动决定脑力劳动，脑力劳动体现着并反作用于体力劳动。


        熟人1：“作者她，你说要是满满地有人冒出来假冒我、你以及其它《2012前半年》的成员怎么办啊？”作者它：“这还用说，当然是必然性反侵略反剥削啦。”熟人1：“也对……‘也对’都成习惯用语啦。哈哈。启用心黑模式……”作者她：“作者它，不是该我回答吗？虽然我就是你，但你也得把那里写成我的名字吧。嗯，不过我补在这后面了，也行。”


       一女同学说自己想去山区支教，我戏言：“一般去支教的都是感情受挫的人，影视剧就这么演得。”事实上，也不一定吧。


        你：“抱歉——虽然我觉得习惯性地说抱歉让自己显得有礼貌是虚的，但是在这里就是愿意这么说——我明知道你的那些话不一定是侵略性、恶意的，可我感受到了，感受到了，就要必然性反侵略、反恶意。”


        我：“1+1=2是必要劳动时间内做的劳动生产的价值，那种1+1>2的说法则指的是剩余劳动时间内做的劳动生产的剩余价值与必要劳动时间内生产的价值的总和。”


        饰爷：“也不知道为什么，这些天觉得耳朵有时候背得不行。”饰阳：“这个啊，最基本地要吃好喝好睡好，保持情绪稳定，心情舒畅。也有可能是因为想听到旁人说自己爱听的话却一直没人说，过分唯心主义地想通过纯粹的思想来强行改变现实状况却达不到心理预期而产生心理落差造成的。其它的我也不知道。”


        因为音乐的本质是用声音形式传递信息，所以空间日志里的分类改成了“声音收藏”“原创声音”。关于“原创文学”，已改成“原创文字”，但有待商榷，因为“写作的本质是用书面形式传递信息”。其实想想，改成“写作的本质是用文字传递信息”也无违和感。


        路人1：“恋物是多么正常的一件事，人的躯体本身也是物质，那种恋物仅限于人对人这物质的迷恋的话仍是异化。有的人是不知道更真的事实，有的人是怕说了事实后让自己受损害很大，无论什么事，越是需要花费很大成本，就越不为人们青睐。单就对现在的我来说，说真话的成本已经不那么高了。”


        测试女：“小孩越来越年少有能力，不必惊讶，人不是想把孩子培养得更好吗？这正好说明了培养有效。若人对小孩的培养是客观规律，那么小孩自己的努力就是主观能动性。”


        客观规律性决定主观能动性，主观能动性体现着并反作用于客观规律性。


        美装者1：“虽说美装与帅装可以任意穿着，也不能太过随便。我想一点一点积累经验，穿出个好的效果来的给自己看的，给旁人带来的视觉享受则是满足我自身需求的剩余价值。创造越多剩余价值的人，给社会做出的贡献就越大。”


         心灵旅客我：“那个曾跟我攀关系假装恋爱来一路攀升的属于假‘心黑’的女孩，请继续坚持你自己吧，每个人都有自己的道路，其它的事物都是参考。只是若道路有冲突且无比坚定之时，我不会伪革命或伪战争，不会留情。”熟人8：“那女孩是谁啊？要不要我去骚扰骚扰她？我可不是为你出气，正如你说的，‘生物活动在本质上都是为了满足自身需求，给其它生物带来的价值是其满足自身需求的剩余价值’，我只是为了我自己发泄愤怒……？好吧……顺其自然，我不搀和你的事。”
         心灵旅客我：“和和，毕竟，追根溯源，每个人都不理亏，也都不占理，只是遵循着客观规律在运动。你要是因个人原因K了她就K呗，又不碍我的事，坐牢也是你坐。”熟人8：“嗯。对。”


         美装者2：“男生穿美装可以扮演出男生心目中的女性，女生穿帅装可以扮演出女生心目中的男性，这得具体到单个人。当然，话是构成全面的数个片面之一。女生穿美装也能扮演出女性心目中的女性，男生穿帅装也可以扮演出男生心目中的男性。同样地，男生穿美装也可以扮演出男生心目中的男性，女生穿帅装也可以扮演出女生心目中的女性。一切随人。”


         饰阳：“到处都是纯粹空谈而不实干现象，最近的例子，奶奶说冰箱里有一盘菜，爷爷说没有，于是二人便开始争论，但就是不去看看冰箱里到底有没有一盘菜。而我用实践让它们住了口。”


         便利店员：“随着剩余价值观念的普及——也就是人口整体‘素质’的提高——人们或许会发现几乎人人都得向自己以外的人支付工资，由于套用现今的支付货币的方式就太过繁琐，因而就把这些货币慢慢淘汰，发现新的货币代替品。熟人5，怎么样？参考一下。”

--------------------------------------------------------------------------------

《恶与战争》

  　　“气焰嚣张的善与和平”与“心平气和的恶与战争”各自发展。
　　独裁者1：“互联网、书籍、电视以及其它媒介都不是属于一个人的，人看了一个讽刺老板的视频哈哈大笑时，又可曾想到在某处的电脑前老板哈哈大笑看同一个视频；学渣看一些网络上学渣成功学霸失败的日志时，或许也明白有很多学霸也看到这些而感慨；无产阶级看到《ZiBenLun》《GongChanDang宣言》时激动万分，也不去理会很多资产阶级看了后拍案叫绝。”
　　独裁者1：“当人得到一些理论知识时，总会偷偷地想‘这些发现只属于我，我得藏得好好的，可不能让旁人也获得知识’。实际呢？很多科学成果发现出来的目的都是为了将其尽最大限度地普及的，没有谁可以真正独占什么。追求事实的终极结果是，我发现那种理想社会从一开始就伴人类存在了。”
　　“你真的要走这条路吗？会很艰难的。”“我已经决定了，再难我也要走下去。”“嗯，加油！我说各位，咱们快来给它制造艰难吧！要不然它不会遇到困难，到时候就会返回来说我骗它。好哒，加油各位！给这个本不会遇到困难的人制造艰难吧！我们对它说出‘你的路会很艰难’时，已经埋下了给它制造艰难的伏笔。就算不说也一样。”
　　“物政科主义”“独实群思想”等理论若是被说成只适于CongZhengZhe的话就太冤枉了——要这么说也行，因为严格地说，每个人都是CongZhengZhe，有社会必然有ZhengZhi，即用制度管理——这些思想是在大量实践基础上建立的科学的哲学，就像“我是人类”，每个人都可以照照镜子说出这话，包括那些被指为“不是人”的人。根据对“人”定义的不同，各人做出的判断就不同。
　　DuCai者5：“空谈与实干——即理论与实践——不是不可调和的，为什么非要把本就相互依存的事物分裂开来？尽管我知道实质上是不可能被分开的，但那种妄图分裂的活动的确给人造成很多困扰。在GuoJi上，各个GuoJia只空谈要发动战争而不实干的话，未尝不是好事。不过，战争一直有的，有在空谈理论上的战争，有实干实践的战争。写作算空谈还是实干？对于一个写作者来说，写作就是实干，实际去写。当人与人协商时总以为自己在空谈，然而协商活动本身就是实干的体现，空谈与实干是一体的，二者对立统一，都有其作用，也不可能消灭其中的任何一项。那种理想社会也是，不可能消除各种不同的主义，而是所有主义协调地运行。”
　　熟人1：“认真学习的学生学到的很多东西是潜移默化的，并不能像一摞书一样说提拉过来就提拉过来明明白白地放在那里。我来问你，你活了多少年了，拿出来让我看看呗。”
　　熟人1：“玩指鹿为马的游戏时，我偏要说马就是马，早出生些时日为‘老’不尊还玩这套——不论为‘老’为‘小’，尊不尊也是旁人的自由，只是两种冲突的自由遇到一起了——休想让我敢怒不敢言。惊讶吧，请讶异吧，‘他竟然敢于反抗不合理，敢于反抗QinLve，敢于反抗BoXue’，请把自己的下巴吓掉吧。请幻想着教训我吧，请了解到你的可笑吧。” 话说，熟人1你本来就没发怒吧，何来敢怒不敢言？作者她说你只是必然性反QinLve罢了。
　　熟人1：“呵、呵。”
　　你：“它，《2012前半年》ZhengFu说要推行以GongfuGongqi制为主体，多种婚姻制度共同发展的ZhengCe了。”它：“嗯，不奇怪，因为人以及其它生物向来都是这么个‘制度’，只不过‘2012ZhengFu’觉得得着重提下所以发布信息说要推行这制度。《参考自决运动及其成果》一条已经指明，生物每时每刻都行使着自身绝对的劳动——或许该说活动——自由，这些制度不过是根据客观规律描绘出来的图景罢了，即把原本就是的事实表达出来。”
　　你：“我觉得现在真是好多了，过去人们刚知道GongfuGongqi这些概念时都以为这是一种QiangJian制度，然而实际上这些个制度的HeFaHua并不会改变太多现在的婚姻局面，因为GongfuGongqi虽然HeFa了，也是建立在人自愿的基础上的，但目前看来，并没几个人去做到Gongfu或Gongqi，或者说是没那么多的人需要GongfuGongqi。”它：“空谈点到为止，实干等着看发展才是硬道理。”
　　当人觉得掌控不住旁人时就说，“哈哈，孩子啊”“小孩啊”，因此，客观规律也像是个孩子，地球自转也像是个孩子，生老病死也像是个孩子，一切都像是个孩子。
　　生物通过劳动生产价值，通过劳动消费价值，通过劳动分解价值。
　　便利店员1：“这世界什么都不缺，只缺让真善美者们占TongZhi地位，说得通俗了就是让真善美者们联系最紧密、最显眼、最强大。也就是变成‘气焰嚣张的善与和平’或‘心平气和的恶与战争’吧。”
　　熟人1：“它，我懒地和你拼智商，也懒地跟你玩暴力。”它：“这点我一样，只是你来侵略我了，我必然性反侵略罢了。我才不会去为你的无知付出代价，自己付吧。实质上每个人都只会为自己的无知付出代价，这一实质不会因为任何思想、呓语、妄想而改变。”
　　熟人1：“我侵略你当然有我的理由，这是我的自由……好吧，你不用说了，我知道两种冲突的自由都无比坚定之时要么会有革命要么会有战争。而且，追根溯源，每个人都占着可以相互抵消的相同质量的理。”它：“嗯。这样多省事儿。哈哈。”
　　作者我：“好了！咔！这个反讽不错。”
　　作者她：“作者他，我们非要这样一遍又一遍重复那些公理和定理吗？感觉有点呆。”作者他：“故事就是这么展开的，这些只是一个组成部分。用数个片面来拼全面的方式也有。”
　　作者她：“感觉我们这次空谈可以了，就当探路了。”作者他：“一直在探路，要不怎么职业是信息探索生物呢。”
　　革命者0：“亲情是什么？”革命者30：“怎么做就是亲情？”革命者26：“亲情……”这不是自然流露的么。
　　革命者2：“你家里人都绞尽脑汁地要碰你瓷儿你怎么不说，那种BoXue本质的虚伪家庭关系不要手软心软脚软，总之，碾碎它们。”
　　时刻记着互联网是现实的延伸，本质也是现实，你就不会迷失在网络——前提是你不迷失在现实里，若在现实里迷失，只说明一个没迷失的人和自己较着劲儿，死认为自己迷失了。现实决定虚拟，虚拟体现着并反作用于现实。
　　“你要是敢这样或那样，我就去死。哼哼，我这招高明吧，明明是我自己决定去死的，却嫁祸于你，而且那么多傻人真就去围攻你。哈哈。”“哦，好吧，我这样那样做了，又怎么样呢？去死呀，你不是说要去死么……呀，真死了。哎，看不开的人，回家了。街坊们，回家啦。”
　　街坊1：“哎，又是一个以过去那种方式忽悠现在人的人，不管用呀，现在大家可不像过去那么不明理。我给这可怜的孩子叫了救护车，应该马上就到了，你们先走，等会把这娃送走了我再回。
　　“听说你这里虐待老人，是这么回事不？”“是啊，这些老家伙，以前没少虐我，虽然我一直都有必然性反侵略反虐待，但力度都不够，如今的我花费同样的精力必然性反QinLve反虐待时，力度已经大到可以反过来QinLve和虐待它们了。”
　　“哦，这样啊，那你注意点，把力度调整好。我想，你真不怕警察叔叔把你抓走吗？”“嗯。因为那警察叔叔也是被虐过且一直反虐的。”《2012前半年》里果然还是有这样的事情啊。
　　在这个一切本就存在的物质世界里，生物们只是不断有新发现，所谓的创造也不过是发现了这世界本会有的，比如人类，这世界本有人类的起源、发展，人类的“发明”“创造”也都是发现了本就属于这世界的人类自己觉得有意思的部分生物活动。发现决定创造，创造体现着并反作用于发现。
　　便利店员1：“怎么样才是通过自己的实力获得成就呢？首先要有自己不断充实的理论知识与实践技能，其次是去做一些事情。”
　　马某的“物政科”主义认为，人类社会最终会达到JieJi和国家消亡，工农差别、城乡差别、脑力劳动与体力劳动差别也会消失，家庭会解体，全社会人员各尽所能，各取所需的GongChan主义高级阶段。
　　（便利店员1：“现在就是这个样子啊，每个人各取所需。这就是我所说的“追根溯源，发现那种理想社会一直就伴人类存在”，每个人都通过探索认识到这点时，就是GongChan主义最高阶段了。）
　　常人1：“用钱来做老大？拿你的，吃你的，喝你的，就是不给你办事。也不对，所谓的‘你的’也不过是从我们身上剥削去的。应该是拿我的，吃我的，喝我的，就是不给你办事。”
　　饰妈：“连亲情都没有了。果然是家庭正在瓦解吗？”饰阳：“你总来虚的，让人怎么亲情？话说亲情是什么？先搞清楚亲情是什么，怎么做就是亲情，再下定论。”
　　心旅们：“关于心黑、心旅的名字，我觉得该改改了，改成什么呢？……心旅改为‘心同’，心黑改成‘心异’吧。心同决定心异，心异体现着并反作用于心同。”心黑们：“直击本质就行。就这样吧，我从现在开始就是心异们。”心同们：“嘿嘿，我已经改了。”心异们：“我刚才也改了，只是作者她先写出你罢了。”
　　心异2：“关于那些假心同与假心异，不争论，要吵架我就放《懒地拼和玩》《旧事物大脑热胀冷缩的痛苦》《怕欺负了你》，那些就是我要说的话。循环播放，你吵啊。好吧，别说，我知道，生物自由论、生物为己论、生物本野论。”心同2：“不要这样子啦……我这么说归说，你该怎么还怎么。我是为了满足自己说一些话啊。”
　　独裁者3：“难怪有人说马某的斗争卓有成效，直接从本质上看问题，从根儿上解决问题，当然卓有成效。”
　　作者她：“为什么你要说互联网是现实的延伸呢？互联网本就是现实的，一切都是建立在现实上的，现实就是现实，没有什么延伸不延伸。”作者他：“对，现实就是现实，没什么延伸不延伸的。你也知道我是在启发部分心同、心异以及非心同、非心异，考虑到部分人的理解力与思考力，所以这么说了。”作者她：“给你啵儿一个。嘻嘻。”作者他：“开心啊！这就是自爱了。我就是你，你亲我。吼吼。”
　　独裁者1：“爱自己有错么？没有。爱旁人有错么？没有。那为什么还要争个对错？实际上争的是一种发泄，发泄痛快了就不管那么多了。斗吧，斗累了就会歇着，歇够了总会再斗。对了，也不要说什么过犹不及，这两件事既然本身已经不是错的了，又怎么会因程度加深而成为错呢？胡扯。没错，我也要说，每个人都占着足以互相抵消的同样质量的理，或者用另一个版本就是每个人都不占理，也都不理亏，都只是在遵循着客观规律在运作。”
　　信息探索生物1：“在这个一切本就存在的物质世界里，生物们只有一个活动——通过探索不断获得新发现。”
　　Dw121：“火车飞机改变了人们的出行方式，现代艺术改变了人们的吵架方式，有哪些话要吵可以记录下来并重复使用，节省了人力。”
　　暂时认为：严格说应该支付广告费用给每个做宣传的人，不过影视作品给观者的享受应该已经是支付了一部分了。
　　不论年龄大小，人分对错就是在分利弊，人认为只要坚持对的，最终——注意是最终——所有的利益都会归于己，其实质也是看利弊。对的话最终就有利，错的话最终就有弊。
　　路人8：“既然追溯问题的根源，就会发现那种理想社会自人类起源开始就一直伴人存在了，且当所有人都通过探索认识到这一点时就是GongChan主义的最高阶段了，那不等于到头来一场空吗？什么都没变。我思考后终于明白，就像解一道数学题，你脑子稀里糊涂地做出正确或错误的解答与脑子清楚明白地做出正确或错误的答案，性质不一样。”
　　心同1：“连自己的一切活动本质上都是为了满足自身需求都不懂，还想来打入这里当卧底？哼哼，你卧底也好，作为心同1我是暂时打算观察你的行为的，好好卧底。其它心同怎么想我不知道，也许哪个灵机一动就做出什么活动。毕竟我们都明白生物为己论，心灵旅客于我来说也不是什么王。不想说得那么全面了，麻烦，自己玩呗。”心异1：“有点广告宣传的意思了，最近的话。”
　　尽管每个人都占着可以相互抵消的同等质量的理，人也总是在找机会让自己的理显得比旁人多进而“战胜”旁人。问题又来了，什么是战胜？怎么做就是战胜？答案依然是，具体到单个人，尽管不一定每个人都有着与众不同的定义，但每个人都可以有着与众不同的定义。
　　便利店员1：“家庭关系虚伪怎么办啊？我想，建立不虚伪的家庭关系就对了呗。怎么建立？坦诚相待加上不断明白事理最基本了。”便利店员2：“……不还是得闹GeMing么……”
　　便利店员1：“对啊，这有什么。”便利店员2：“那你说，GeMing什么时候才能结束啊。剧情需要，我总得这么明知故问下，我知道‘生活就是GeMing’。”
　　便利店员1：“人们对GongqiGongfu制的偏见就如同人们对绝对的自由的偏见，人们的反应给人的感觉是：仿佛人或其它动物在实质上有着绝对的自由并且被承认就会使所有生物都会无恶不作一般，那好，我问问你，作为实质上有着绝对自由的生物之一员，你有没有无恶不作呢？我不否认其中的一些是想做且会做各种恶的，但这绝对是最少数的人。所有生物的自由有着数千种——没准都不止——冲突，且无比坚定，GeMing与战争时刻都发生着。”
　　便利店员1：“从历史上看，发现侵略战争对文化交流融合有着重大意义，我联想到JieJi斗争，为什么要这么做呢？为什么这样最终就会消除阶级偏见呢？答案可能是‘不打不相识’，在武术家的世界里，过几招就可大致了解了对方，JieJi之间互相没有交流，时间一久就会发现真是完全陌生，甚至忽略了互相之间只是社会分工不同，没什么高尚低俗。当然不是鼓励侵略，只是说侵略活动太常见了，过去如是，当今如是，未来不知。”
　　Dw121：“对我来说，审核只是一种交流、反馈，审核有一定的审核道理。同样，对审核者，我的让其审核也是一种交流、反馈，让其审核也有一定的道理。”
　　Dw121：“觉得爱就是陪伴，而爱情就是整个陪伴过程，两个人的综合能力决定爱情的质量。不只是爱情这样，任何事情都必定有着时间、地点、人物、事情的起因与经过还有结果。也就是说，所有生物的活动都是一样的步骤。”
　　革命者1：“放心，片面地说，你的家人一定会在你出事的第一时间远离你或者来讽刺挖苦你，也会在你富有时来巴结你。你会发现，家庭这东西会不会解体无所谓，因为那种解体的家庭的实质是令一部分人集中在某处，而现在的家庭、过去的家庭也是这样。非要说解体的话，那这种解体就是构成家庭的家庭成员全部认识到前面所说的，就如同GongChan主义的最高阶段就是所有人都通过探索认识到那种理想社会自人类起源来就伴人存在了。”
　　Dw121：“目前的我比较喜欢边发表作品边修改，不喜欢在一个隐秘的地方憋呀憋‘大招’。一手抓机遇，一手做准备，两手都要硬。”
　　便利店员1：“经济与政治决定文化，文化体现着并反作用于经济与政治。”
　　饰弟2：“片面地说，我算是找到中国腐败的根儿上的原因了，学生在学校看着老师腐败贪污，受了这样的熏陶，腐败老师教出腐败学生，走上社会也腐败贪污。”
　　Dw121：“我并不diao，diao的是对我说出‘why are you so diao’的人，不过我是一个普通人，说我diao，想通过我来一路攀升的你哭去吧。”
　　测试女2：“你明知道追溯根源的话没有人占理也没有人理亏，为什么还要争个理呀对错什么的？”常人3：“大家都在这么玩呗，你看，玩得多欢乐，边哭边笑呢。我猜那泪水一定是感动地，那欢笑也一定是感动地。”
　　Dw121：“一般，声音作品不要交给身边的人评论，因为人总是有认为自己很了解自己身边的人的偏见，就像现在说这话的我认为身边的人对自己偏见最大，我这也是偏见，只是点出了普遍性的人的弊病。”
　　Dw121：“《要跨越要突破》没错，‘不论你是谁，不论你是出于什么原因，成为我的障碍，我就要把你跨越，跨越不过的话，就要突破’，不过要想让我来跨越或突破你，首先你也得能够成为我的障碍才行。”
　　政人1：“本来2012ZhengFu都已经发现我们这里的发展已经让婚姻这一事物近乎名存实亡，但必须得顺其自然来，会在合适的时候宣布废除的。” 熟人它：“等着看。就算已经几乎名存实亡，完全灭亡也得些年头。而且，我觉得所有的事物都是在不断剔除其繁琐落后的成分，用灭亡这个词太容易让人误会了，哎呀，你这个老政人，怎么不说明了。”
　　政人1：“哈哈，或许有点力不足了吧。我也快退休了，不过就算我说的不那么准确，以现在相对一部分人的理解力，也会自动纠正。”熟人它：“呼……政人2差不多该来了，作者你，你这么写真行么？”
　　作者你：“……不说话。懂的人会懂，该有心黑的还会有心黑。没想到上次把心黑淘汰掉变成心异后，心黑这个身份真正成了黑我者的代词了。”
　　心异1：“我来明知故问了，为什么你说心灵旅客对你来说也不是什么王啊？”心同1：“因为本来就不是啊。心灵旅客也说过吧，心同与心异其本质也是心灵旅客，只是为了着重强调对立统一的两面而这样命名，而且还说了，心灵旅客们是按其本身固有的对立统一规律不断运动、发展的。无聊的对话结束了。”
　　猜想两个版本的“她与他”系列故事的结局：她说她会等他一辈子，但在真正等他一辈子成为事实之前，这话也只是空谈，于是她真的等了一辈子，然后跑到他跟前骄傲地说，“我果然等了你一辈子吧哈哈”，然后自然死亡了。（版本2：把她与他角色互换着来思考，懒懒的读者我）
　　革命者2：“接着革命者1再片面地说，放心，你出某些事时就会尽量离开你的家人，不让其受牵连，在这种情况下，你家人不远离你反而不一定好。当你富有时，你家人来巴结你，只是这巴结又是什么，怎么做就是巴结？不过有一点得记住：没有永远的真家人，只有不断在真家人与假家人之间转化的知晓一些的人。到这里就可以带点总结地知道：没有永远的真心的人，只有在真心与假意之间不断转化的知晓一些的人。那么什么是真心?什么是假意?怎么做就是真心?怎么做就是假意呢?和和和。在说完这段话时，我认为最终的版本就是：没有永远对生物们有利的生物，只有在对生物们有利与有害之间不断转化的知晓一些的生物。之后会不会有这上面的新发现就不清楚了。”
　　卧底3：“为什么连看都不用看就能知道我是来心灵旅客们中的卧底呢？”心同3：“因为异己的事物就是异化的表现，在物政科主义里，异化指的就是人类生产的物质产品仿佛有了生命般反过来BoXue人、YaPo人。这话说得还不够透彻——或者说对部分人来说听起来不那么明显——人这个由肉体骨骼组成的动物以及其它动物本身也是物质，人BoXue人、YaPo人也是物质‘产品’反过来BoXue人、YaPo人的表现，异化的表现就是异己，没有永远的同化或同己，只有在异化与同化之间——或者只有在异己与同己之间——不断转化的知晓一些的生物，因此，不看也知道你是卧底，为什么呢？没有永远是卧底的生物，只有在卧底与非卧底之间不断转化的知晓一些的生物。其实不止是生物，但这里我不想把非生物一起说上，有没有必要无所谓。”
　　卧底3：“那么我现在就是非卧底模式，这么一大段话，你看不看或听不听或懂不懂关老子我屁事——虽然我不是古代那老子。”心同3：“谢卧底3说了我本要说的话，虽然《2012前半年》中，你就是我，我就是你吧，哼哼。”
　　学生1：“我不是讨厌数学，我只是讨厌有人逼我学数学。学生2告诉我说他不讨厌学习，只是讨厌有人逼他学习。就像恨一个人，对着我说其它人的不好，想让我仇恨它人侵略它人，是谁在暗中耍端倪欲转移我仇恨的对象。”
　　“您要几年的婚期？”“先要一年，完后再说。”“好的，您的结婚证的有效期是一年，一年结束之前可以续期，逾期则需要重新办理。谢谢惠顾。”
　　便利店员1：“我哪里做得不好不对，你可以指出，但在指出不好不对以外的任何剥削、压迫、侵略活动绝不容忍。不论你出于什么缘由，BoXue、YaPo、QinLve就是BoXue、YaPo、QinLve，不要在那里加以美化或丑化。要是指出不好不对与BoXue、YaPo、QinLve各掺一半，那也是一半一半地零容忍，这还不简单，没什么分不清、理还乱。”
　　便利店员1：“人们听惯了谎话，所以不以为然，对于真话同样如此。有人说真话还讶异，那说明人们听真话听得还不够多。”
　　第一代产品出现时，广告里总是把这产品吹得超好、超完美，但当第二代产品出来时又把第一代贬得不值一提甚至原来宣传的“不粘锅”这时又成了粘锅且难以清除。人们特别推崇某事物只是因为现在用得到它。（人们：“不要什么都把我们所有人带上，具体是哪些人你就把哪些人的名点出来说它们，关我们屁事。”说话者：“那好吧。《2012前半年》的全球人类来投个票，我来统计下，嗯……就我们几个人赞同这说法吗？而且除我以外的一个是不知道这次投票是要干什么乱投的，一个是看看赞同我会怎么样，一个犹豫来犹豫去犹犹豫豫地手抖了一下投给我。嗯，现在够具体了吧。”）
　　Dw121：“《别没事来衅刺》里面有句声词觉得改成‘目标再高我也会努力地达到，别想让我错误认为人本质是和旁人较劲，不要耍弄你那明显欲转移我的仇恨对象的端倪’也不错。”
　　“咣当！”，酒瓶子碎了。
　　“你这只狗，再这样我摔死你啊。小白又没惹你，你哼什么哼。”，便利店员1看着那只与小白、小黑同为流浪狗的花狗“小花”说——因为无需下意识愤怒，也无需下意识狠狠地耍狠，要必然性，看着它做出必然性反应就可：“你狂什么狂啊。”
　　便利店员1当然不是为了小白，只是满足自己的需求——哪管它是生物界的什么物种——如果替小白出了气，那便是便利店员1满足自身需求的剩余价值，不论他主观上是有多大或多小成分为了小白，小白的确享受到了便利店员1生产的剩余价值。吼，生物为己剩余论嘛。
　　便利店员1：“我不必去要求你尊重我，也不必要求你任何事情，只需在你对我有BoXue、YaPo、QinLve性质的活动时必然性反BoXue、反YaPo、反QinLve即可。尊重与否、BoXue与否、YaPo与否、QinLve与否等都得靠你自觉，从本质上来说我管不着，因为每个生物都有着它绝对的活动自由，这个实质上强求不得，你不自觉，我也没办法。吼，生物自由冲突论嘛。”
　　熟人1：“生物的活动都是出于需要的，我需要尊重你么？你没让我觉得你需要被尊重，也没让我觉得自己需要尊重你。虽然我明知道我一直都在包括学校在内的社会中生活，但还是陪着其它人‘玩’了很久这‘走出校园，踏上社会’的说法。”
　　Dw121：“还在思索类似《别没事来衅刺》的声音作品要归为原创声音还是翻唱还是歪唱，应该是歪唱。可这名字不如人意……这样吧，把‘原创声音’改为‘首见声音’，把翻唱或歪唱称为‘次见声音’。这次改动是基于‘在这一切本就存在的物质世界里生物们只有一个活动——不断通过探索获得发现’这理论，‘首见’的意思就是第一个发现的意思，‘次见’则是非第一个发现。首见声音与次见声音均归为声音作品。开改。”
　　副店长：“今天的‘主促’卖了多少？”便利店员1：“煮醋？煮醋……没有煮醋呀，煮醋是……？”
　　副店长：“你想成什么了？‘主促’是主要促销的商品，今天的某某宝凉茶卖出去多少啊？”便利店员1：“啊哦！这意思啊……我看看，一瓶吧，我看那里少了一瓶，对了，就是一瓶，记得有一个顾客拿了一瓶。”
　　副店长：“哎，太少了，今天任务完成得不达标的话店长和督导又要说我了。”便利店员1：“是不是就像当班长与副班长一样？‘下面’有事找副班长，‘上面’有事还是找副班长。”
　　副店长：“你也知道这啊。哈哈。所以说，你要干什么的话要么直接当个正的，要么就不要干，否则就像我这样了。”便利店员1：“和和。嗯。”
　　熟人1：“遭遇QinLve性、BoXue性、YaPo性的活动时，什么都不要管，先把‘侵剥压’者斗争得一塌糊涂再说，因为若它说‘我不知道自己是在侵剥压你’时已经做出侵剥压的事了，且会在心里想‘我已经这样做了你能怎样？’，这就好比一个人要杀你，杀了之后说自己因无知才这样做了，仿佛这样自己就能逃过惩罚，所以不论它有知无知，先把对方整垮弄死再说，你无知又怎么？不会让你那所谓的‘已经做了’成为事实。哦？你已经达到目的了？关我屁事，这是你和自己较劲儿的事。”
　　它：“心同来补充心异所说了：不是必须的话，不必整垮弄死。”
　　便利店员1：“临时工频频背黑锅，我个人的经历让我觉得，可能那些人真是临时工，那些事也真是临时工做的，作为一个短期工，我也是临时工，发现有些事真是临时工做出来的几率大。我这话固然是众多片面之一。”
　　店长：“我上学时候成绩就不好，什么都没学下。”便利店员1：“不，绝对不是什么都没学下。学校考试和公司、企业里筛选人员一样，它们按它们要的标准出题，你没过只说明你某处不符合它们的标准，它们要的不是你这样的人，但不代表你什么都没学到。你学到的东西有很多，只是你不符合‘那里’的标准罢了。然而，很多人愣是把那一处当作活着唯一的出口，自己本不符合旁人的标准同时也不愿去迎合，还硬要说旁人不让自己活，这个仇恨转移得并不巧妙。不过这倒是也体现了生物自由冲突论，革命与战争随时都可能发生，哦，错了，应该说是革命与战争随时都可能变得更显眼，因为这两种生物现象是一直伴生物存在的，只是平时‘不那么显眼’。”
　　店长：“嗯。对。我现在照样活得好好的。不知道为什么，突然很想替作者他说：‘不论你觉得自己的心机诡计端倪有多高明，都少在我面前背后以及各个方面摆弄’。”
　　公交车来了，上车。车内语音：“……开车了，请扶好站好。请主动给‘弱病孕’让座，谢谢合作。”乘客3：“这个直接改成‘请主动给弱者让座’就好了么。”乘客1：“嗯，对。作者他这么安排可能是为了凑字数吧，他本可直接把语音写成那样的。”
　　作者她：“原来我总是会想，我能正确地认识一切事物，而旁人不能且总会以自己的无知为借口来骚扰我怎么办，仔细一想便明白了，是啊，旁人无知怎么办，这是那旁人该操心的，至于借自己的无知来骚扰我，我该怎么做早已有了定论。”
　　副店长：“你觉得我这个人怎么样？是不是很不好？是不是说话时很让人不舒服。”便利店员1：“我觉得挺好的呀。”
　　副店长：“我要听实话。”便利店员1：“这就是实话呀。你不信我也没办法。就目前我对你所有的了解来分析判断就是‘挺好的呀’。我说的是具体到现在这一刻你给我的感性认识，不包括当我这段话说完之后的未来，当然要说不好的方面每个人都有，对每个人都能概括为有好有坏、又好又坏，和和。”
　　便利店员1：“没用到的归没用到，但学下了就是学下了，没白费功夫。”
　　Dw121忽然想写这么一首声音：“心黑，你赶快离开吧，你赶快离开你的家庭吧。你的奶奶爷爷就是老狐狸，搞得家里人团团转，你的妈妈爸爸就是……你的姐妹哥弟就是……你的亲戚们就是……其它人就是……”，写到这里，突然又不想写了，搁笔。
　　熟人1：“一些时候旁人已经把话说得很明显了，但对于部分听者来说却是觉得其话是故作不经意的、故作轻描淡写的。”
　　作者她：“不管旁人和我是什么关系，有什么联系，衅刺就是挑事，把衅刺伪装成顺便一提隐藏在脑后仿佛就是无大碍的行为对我会有用？省省吧。”
　　网络女：“今天穿超短裙，被我妈痛骂了一顿。”测试女：“片面地说，这情况的原因大概有这么几种：你妈妈的观念比较陈旧；你妈的——你知道这不是在骂人，提及某个人就是骂人的事情是荒唐的——宿敌喜欢穿超短裙；你妈觉得超短裙会让你被某些人盯上，对你不好，这几种情况是可以同时存在的，也或许一直就同时存在着。”
　　Zai mouge bu xianyan de difang ，gemingzhe1 ganggang typo le yiexie“zhangai”，zaile yixie“毒蛇猛兽”。
　　Gemingzhe1：“guanyu zaile shenme，yao juti dao《2012前半年》zhong de 具体情况，bijing xianzai shi fazhi shehui，zai benshu Wai suiyi ba mouxie shengwu zaile shi butuo de。”
　　美装我：“很多事情，做得人多了，也就理所当然了。”
　　爱装我：“你不停地去衅刺一个总会必然性反侵反剥反压的人，又一边绞尽脑汁地想知道为什么对方老是缠着你——其实是你缠着它，我多少次都想对你说出SB这两个英文字母，虽然在我这里它是一个模糊的概念，但对于形容你，足够了。然而我一直没说，懒地跟你说。”（SB什么的无非是一个挑衅、嘲讽的信号代称，你狠狠地啊一声就有同样的效果。）
　　革命者3：“好像电视里演的都是一个人耍了心计诬陷一个人，然后那个人想尽办法要揭穿诬陷者，现实是我直接宰了它，哪有功夫跟你拼智商。”革命者2：“和和。‘不作死就不会死’，从网上知道的这话。”
　　既然职业是信息探索生物，理论也经常用到生物，那“爱装者”“美装者”“帅装者”也都分别弄成“爱装生物”“美装生物”“帅装生物”好了。
　　爱装他发贴于伪娘吧与女装子吧：欢迎各位访问“美装生物吧”，上次说的那个“美装者吧”不用了（可能是暂时的）。楼主我定义服装为“爱装”，“爱装”分为“美装”与“帅装”，这样起名字也是为了淡化弱化某些衣服专属于男性或女性的意识。人以及众多其它生物的性别的划分依据是生理结构，而衣物可以有差异化，但不能异化，这是两个概念，穿得上，穿得好，穿得得当就好。非常感谢上次都没删我的贴子。
　　爱装它：“美装者去厕所，哪个都行嘛，现在的厕所大都是一个单间一个单间的，哪怕非美装者，照样可以去任意一厕所嘛，偷不偷看旁人就看你想不想了。被看了又怎么样，无非觉得偷看者很讨厌或者很无聊罢了，看了一下就活不了了？好吧，自愿去死就去死吧，就像那欲跳楼者威胁旁人听自己的话，否则跳下来摔死就赖上旁人一样，挑事呢，本质上赖不着谁。同样地，你偷看了，后果自负。不想死？成，帮你叫救护车。”
　　作者我：“可能很多人都注意到了，各式各样的文字集合里都有着充足的批判现实的话，现实生活中却稀缺批判现实的话，以致于不去看这些文字的人根本注意不到某些事情。
　　“造成这一现象的原因也许有很多，但影响最大的一个原因应该是在书面文字之外批判需要耗费过多人的劳动力，且这样的行为会给批判者造成一定的困扰。
　　“现在不同了，人可以录音，稍微有点追求、有点能力的可以做成节奏性强的音乐。现代音乐有个优势就是一个成品可以反复多次通过播放器播放，节省了人力，也使得被动的文字批判化为主动的声音批判。Dw121等人做得不错。或许孔丘先生的‘礼乐教化’中的‘乐’，就是指这个吧。
　　“若战争也全部是机器人代替人类上战场，那么也是节省了劳动力，就如同工厂大机器生产节省了人的劳动力。”
　　心灵旅客她：“某K小说网现在的审核人员啊，总是以某个理由屏蔽，但就是不指出具体针对何处、哪一部分。诚然，自己写的自己清楚，关键是我觉得该改的都改了，你不解除屏蔽，谁知道你指的到底是哪里需要改。那我就试着以同样的内容再开一个章节咯，看你还屏蔽不屏蔽。”
　　熟人我：“片面地说，你评判一个人SD、SB与否的标准无非是，符合你心意的是SD、SB，不符合你心意的还是SD、SB，实际上你自己就像是个在我们这里不被承认是骂人的话的SD、SB.不论什么话，哪怕简单如‘我吃过饭了’，只要表达者要表达的是挑衅的意思，都可以被认为是挑衅信号，因为本就是这样，不过‘挑衅者’与‘被挑衅者’能不能达成对方是在挑衅自己的共识是另一回事，因为凭什么你说挑衅就把我挑衅了？只要我自己不觉得被挑衅，那你的挑衅在我这里就不成立，虽然在你那里多半可能是成立的。我字或许该打引号。”

       作者她：“当遭遇侵略、剥削、压迫时，《2012前半年》中的人都有权结束侵略者、剥削者、压迫者的生命。自然，所谓的我们2012法律赋予的这些权利或权力，都是把一个人——或者说一个生物——本就有的自由以我们的影响力去传播，且说得让人感受起来感觉更‘官方’，‘官方’一词往往让人觉得正规。说白了，我们的2012法律是一种平台，它不断在完善，不断在努力真实。权力这东西，不是说我给你或者不给你你就没有。”

       作者他：“当人们都能深刻地认识到，每个生物都有着绝对的抹杀旁人的自由，即每个生物都可被其它生物的绝对自由抹杀时，才会真正互相尊重吧。尽管有时人并不怕死，尽管有时抹杀旁人者并不需要旁人怕被抹杀。”

      某物7：“我虽然不敢真善美，但是至少我敢去恶意攻击侵略真善美，就这么了不起。”某物7，亡。（“诶？怎么亡了？谁弄的？”“我们。”绝大多数人站出来这么说。）

------------------------------------------------------------------------------------

《恶与战争（消息）》

        《恶与战争》（原名《心平气和的恶与战争》）全部原文先存入博客、贴吧里，17k那边审核不通过，总被以涉政为由屏蔽。欢迎搜索阅读。

------------------------------------------------------------------------------------

《连环记》

         因为只是尽可能记录、反映事实，所以“连环记”。


         一环套一环，你对我说出不要总想是别人的问题时，你想的却是我的问题。我既是那被认为有问题的“别人”，又是那说别人有问题的“你”。每个人都是这样，没有赢家与输家，都是遵循着客观规律走的，包括我现在说的话。你所说的的其它顾虑无非是，我说了实话某些生物要弄死我怎么办？它们可以任何理由这么做。看看，这不就是生物自由冲突论吗？我说话的自由与某些生物的某些隐秘的、心照而想宣宣不出的自由冲突，它们才可能这样做。再说，发生“革命”或“战争”了，不到最后，谁也不知结果。那所谓的“最后”又是以何为参照物呢？当然，对我说出顾虑的“你”也在可能要“弄死我”的人的名单之列，甚至绝对地说，任何人都可能在其内，包括我自己。任何隐隐约约心照不宣的顾虑，追根究底无非都是因为折磨与死亡两项。


        因为《参考自决运动的精髓及其成果》中的“参考所有信息，自己决定劳动”后又加了两条，所以想造几个简称，前者好说，后两者则思考了一段时间——不长：参考自决论；探索发现论；自较恶清论……一段时间后……还是较劲恶清论吧，接着又修改为“较劲恶心论”。还会不会改呢？


        Dw121还该发布些什么声音呢？虽然有时会想要发布些关于生活琐事的声音，但还是没去将其事实化物化，因为暂时认为该写到的代表性的事情都写到了。Exploring...


        当人把人称作“狗”时，其原因可能有：生物识别系统有了障碍；认为将一种生物称作另一种生物是攻击信号以及攻击行为；做混合概念的实验，想靠糅合两种不同的概念来发现新的概念。同类的情况亦如此。


        “饰阳，小伙伴们都聚在一起看片儿，你怎么不一起看？”(此处省去“装diao、装bi、装纯”等心理暗骂。）
        “噢……我只是觉得一群男生在一起看片，一起激情，会真的‘基’情满满。或许对你们来说这样正好，对我就不是了。”


         爱装生物1：只来黑白的。不过与很多女装子相比差太多了，觉得我目前这样连伪娘也不算。不过倒是符合楼主自己定义的爱装生物的分支——帅装生物。(“美装生物”与“帅装生物”互相对立统一而存在，二者的综合或二者之一都可被概括为“爱装生物”。了解更多，就试着去了解吧，说句唯心主义的话，看各位的造化了。）


         心灵旅客他：“生物三论”中的“生物为己剩余论”改成“生物为己及它论”，“生物野蛮文明论”改成“生物自然文明论”，时候已经到了。


         革命者1走着，忽然一只野生动物冲出来欲偷袭她，她本想教训教训它，后来发现是珍稀物种，便把它打个半死离开了。政人5说：“即使你当时杀了它，也属于正当防卫，不构成严重后果，去警站做一些笔录就行。即使是其它生物，也不能给予随意杀人特权，要说它也是为了生存，那同为生物的我们一样，所谓高于生存的生活也是建立在生存的基础上，本质仍是生存。”
        革命者1：“嗯。你明知道我知道这些，为什么还告诉我一遍？”政人5：“就像你明知道我为什么这么做，你却还问我为什么一样。”
        革命者1：“和合。”政人5：“合和。”


         店长：“你过年时能再来这里打几天工吗？”
         便利店员1：“不能。”
         店长：“你都吃了我给你买的零食了。”
         便利店员1：“据我所知，上一天一夜班休息一天，一个月工资1500元，下来就是一天一夜的班是100元，上次加这次，每次已经少了百十来块。若确实本就该是给我一天一夜的班100元，那你就是拿我的钱给本来什么都不打算买的我买东西，这样的话反正你也没安心让员工得到应得的，综合来看，最好能不在这样的或类似这样的地方工作。或许根据某些规定就该给我50元，那你至少应该解释一下吧。说吧，我做好了被你绞尽脑汁地想恶心的准备，虽然面对这种侵剥压行为是可以结束侵剥压者的生命的，前提是Kill得了，这个，不管能不能，都要必然性地去做。你也不要说我不敢，我是把结束侵剥压者生命作为最终手段的。不必抱歉，我必须得把话说明白，不允许把话说明白，在人把话说明白之后就总是想尽办法明里暗里地恶心人的话，便是如上所述的侵剥压了。若最后‘悲剧’发生，只是体现了‘自由冲突论’罢了。”


         “养成良好习惯”相对全面的版本是：养成良好的思想行为习惯。要养成的良好的思想行为习惯之一是“不要片面地被所养成的既定的习惯所左右，相对全面地养成调适习惯的习惯”。


         （火离动漫社是作者它根据一些生活经历命名出来的，雷同不雷同怎么的。
         故事背景：该社群群员5在动漫社群里由“那个笑话”而引申出一些动漫事情，结果动漫群其它几个群员与群主一口口否决群员5的话，说群员5讨论的不是动漫话题，然而它们平时讨论的反而多半不是动漫的事。）
         火离动漫社QQ群群员5：“那个进博士群是真的？搞笑。不过要想把人砸死，那滴水首先不能在空中分散或蒸发，然后得有足够的高度，有可能得比大气层要高得多得多，而且重力加速度的极限还不知道是多大，若一切条件都具备，仅凭重力加速度不知道能不能做到把人砸死。群里有Nerd算过吗？出了地球就没重力加速度了啊。
         “动漫里也有数学哈~比如《怪盗基德》第一集快斗的老师向正与其女盆友嬉闹的快斗提问，快斗连看都不看直接说出正确答案。我觉得日本动漫很好的一点是里面糅合了很多故事、理论知识，包括希腊神话人物，还有对各种科学技术的大胆科幻化。就像《加速世界》里的BurstLink，当大脑思维运转速度达到接近光速，时间就相对地接近静止。总觉得都会实现的。
         “动漫到底包括什么……谈论什么才是动漫……不要像那个笑话里一样踢群……”
          （注：“那个笑话”是网络一笑话，估计是个真实的故事，原文如下，“今天中午，误入一个博士群，见到有一个人提问：一滴水从很高很高的地方自由落体下来，砸到人会不会砸伤或砸死？群里一下就热闹起来，各种公式，各种假设，各种阻力，重力，加速度的讨论，足足讨论了近一个小时。这时，我默默的问了一句：你们没淋过雨吗？群里一下子安静了。然后，然后我就被踢出来了……”。）


         熟人1：“你有时侯得让旁人觉得它们已经确实害到你了，这样你既爽了，这些想害你的人也爽了世界协调地运行，至少你会感受到世界协调地运行。心亏的人很多，占全世界人类的绝大多数，数目一多，亏心人就想，我们就心亏了，我们人这么多，你要怎的？我们创造了人类历史啊，虽然你们不亏心的人也在创造者之列，但是我们亏心人人多啊！”


         革命者29：“片面地说，侵略者有时候会以一种被侵略的姿态来进行侵略，乍一看会让部分人觉得这些侵略者才是被侵略者，然而经过‘分析本质唯辩证’的洗礼之后，就会发现真相。这种侵略方式就如同《厚黑学》里提到的列强Biaozi般的姿态。”
         （关于为什么Biaozi要用拼音来表示还有个小故事要分享一下：我一女同学在被男同桌激怒后说出过“以后我要去编字典，把Biao字的偏旁改成‘男’字旁”，我就受到启发，对啊，那个偏旁太片面了，很容易让人误会为是专门骂女性的词，若是这样，那专门骂男性的Biao字还真得是‘男’字旁，或者我们还可以弄个‘它’字旁的Biao字来骂任何人要骂的生物以及非生物。）


      “你知道的太多了，革命者324.”
      “是啊，对你们这些侵略者来说，我是知道得太多了。”
      “我本来打算通过这种暗示性语言营造一种你给我小心点的氛围，你这么把我的本质说出来，什么都没了。”
      “噢？是吗？和合。”
      “你知道是片面的。”
      “知道，让我们继续废话，通过角色扮演来怎么怎么怎么吧。合和。”
      “欧克！”


      心灵旅客8：
      片面说，现在的普遍的“集体主义”实质上是一种威胁主义，就是侵略者对被侵略者使用的那套，意为：你若不如何如何，“我”就让这个集体里的其它人怎样怎样，然后再把一切责任推给你，与“我”无关——虽然给集体里其它人造成困扰的根源是“我”，但是看不清这一点的人以及看得清但另有所图的人就是会轻易地被“我”把仇恨转移到你身上——你掂量掂量吧。


         常人5534：“对于实事求是的人来说，实事求是才是会不会做人的标准，即实事求是才是会做人；对于爱慕虚荣的人来说，爱慕虚荣才是会不会做人的标准，即爱慕虚荣才是会做人；对于……
         “当旁人评论人为不会做人时，你心里或许更清楚了，心照，想宣就宣了。”


        探索生物0：“偶尔我脑海里也会闪现：‘请注意，一大波贱气正在袭来。’”


        有时就会发现莫名其妙的不合，那便是意识形态的局部不同造成的差异。


        作业，对武术的理解：
        武术就是最初由相对弱小者探索出的实践技能。当学会武术后，相对弱小者实质上已转化为相对强大者，然后相对强大者转化为了相对弱小者，此时，弱到强，强到弱的转化又开始了，就这样循环往复。


         饰妈：“现在网络不法分子多了去了，都是些计算机高手，可以把自己的电话转化为官方电话，以官方电话骗钱。我还收到一个10086的信息说我有一个500的红包叫领，我没回复，一看就是骗！饰树还行，想得开，说是凡事丢失的都是不该得到的。正找工作呢，边打工边找。我忽然想起你初中毕业后被骗的事，其实经历就是成长的过程！嗯，不是吗？呵呵睡吧！你也努力，只有人适应环境，没有环境适应人。”
       饰阳：“那就好，看得透，放得下，输的起。虽然我不认为那是被骗——包括在《2012前半年》里的太原发传单时——不过你们怎么看也对我产生不了什么坏的影响，就当是我无则加勉咯，反正保持一定的警惕性没坏处。还有我没说的一些话，客观环境影响人，人主观能动性改造环境，这是同时存在的，你忽略了主观能动性。照你的说法，人只能适应环境，那沙漠就永远不可能变成绿洲，北大荒就永远变不成北大仓，黄土高原上就不可能建起现在的城市，等等等等。”


         演讲者09：“看到有很多人听我讲话时都低着头或者眼睛看其它地方，可能就有人会问了——尽管目前还没人真问——可能会问：‘作为一名演讲者，你不觉得尴尬或生气吗？’我会回答，当然不。为什么？不知道在座的各位有没有这种体验，我有：在听课或听别人讲一些事情时，我更习惯于侧耳倾听且时不时与说话者眼神接触，而不是全程正面对着说话者并始终看着它，这样我感觉不自在，反而不容易集中精力来听。所以我相信有相当一部分人和我一样，出于一个演讲者的自我期待，不论现场有没有和我一样的人，我都会按有一部分是甚至很多都是这样来思考，因为怎么可能一个都没有嘛，开个玩笑，也是聊以自嘲。”（微笑）（就不写听众反应~）


         无聊33：当发现某人想歧视我贬低我时或高看抬高我时，我都会想，怎么办？要让它顺遂下吗？想歧视个人也不容易，抬高个人也不容易，好吧，尽量双赢吧。


         前面谈不同的人有着不同的“会否做人”的标准，并非要夸奖实事求是者，亦非贬低爱慕虚荣者，二者的标准都是个人的选择而已。爱慕虚荣者常常想让旁人跟着自己一块儿虚荣，实事求是者往往想让旁人跟着自己一块儿实事求是，当这两种生物相遇且都如此时，又体现了心灵旅客的“生物自由冲突论”。 


         革命者1：“知道革命的某个原因是什么吗？旧事物终归是要消亡、被淘汰的，一般我们是让它去自生自灭，但有时因某些原因，需要通过行为干预其消亡速度，比如旧事物对新事物的打压相当残暴时。这时革的就是相当具体的命，目的是革旧事物的命。”


         测试女：“又一有意思的现象，部分女性是与某男性做出所谓的‘在一起’之后，不想负起这份责任，于是开始想尽办法让男性厌恶自己，然后终于把所有责任推给男性，就是Dw121的录音所说的‘仿佛就巧妙地转移了旁人的仇恨对象’；部分男性也是一样。说到这里，于是部分男性、部分女性又开始想尽办法地要把‘仿佛就巧妙地转移了旁人的仇恨对象’这话扔给对方。说到这里，于是部分男性、部分女性又……”


         形而上学地说，你的每一面都是真实的自我，只是你把你希望被看到、认为应该被看到的称为真实，把不希望被看到的、认为不应该被看到的称为虚假。这与操控欲并存，只是有时明显有时隐秘，过犹不及。
         你是谁啊？《我是它你我，你好》里说得很清楚。


         游戏生物：“爱装生物是建立在女装子、男装子、伪娘、伪男、男装、女装等概念之上，又将这些概念辩证统一起来并付诸实践的生物。”


         按照心灵旅客你说的“生物劳动与生物劳动间的关系本质是合作关系”，以及之前的版本“人与人间的关系本质是合作关系”，可以得出，我们平常所说的家人一般是合作时间较长、合作关系相对靠谱的合作生物。


         合作生物1：把心灵旅客它挺喜欢的谚语“人的一生有三样东西最重要：知识、友谊、粮食”参旧决新为“生物的生命中有三样东西最重要：理论知识与实践技能、合作生物、能量”，像我这样批判继承、古为今用的生物，有的会被说成是抄袭，有些混乱，不过感觉上倒有些像是世袭。


         资本主义与社会主义是同一社会文化的核心问题的两个方面，前者说明了社会的经济性及经济活动，后者说明了社会的政治性及政治活动，至于文化，文化记录、反映、传递这两者所蕴含的数据、信息、知识。（注：“同一社会文化”指人类文化。）


        形而上与形而下是同一人类文化理论成果的核心问题的两个方面。（注：“同一人类文化理论成果”指的是人类哲学。）
        形而上（或形而上学）指的是相对的绝对性，形而下（或形而下学）指的是绝对的相对性。例：时间绝对不会静止不变，时间相对地会静止不变，意思是在“时间绝不会静止不变”的情况之外，时间是可以静止的，反之，在“时间相对地会静止不变”的情况之外，时间是可以永变的。
        形而上也可说是指具象的抽象性，形而下则可说是指抽象的具象性。
        物质世界所有对立而统一的两个面，都是具体到某种物质的它的两个方面。（这句废话我先留着，看过段时间有没有用)


         在探索过程中，会遇到很多单动敌，即单方面主动要与爱装生物对立起来的生物，而爱装生物绝不主动地要与其它生物或与自身对立起来，因为每种物质本身就是一个对立统一的个体，也因为爱装生物“从来都是走着自己的道路，要是有顺道的就一起走，要是没有的话就自己走”，且“不论你是谁，不论你是出于什么原因，成为我的障碍，我就要把你跨越，跨越不过的话就要突破”。
         单动敌不停地在一旁念叨你出事，是为了抓住你松懈的瞬间进行攻击（或“侵剥压”），单动友不停地关注你动态，是为了抓住你松懈的瞬间进行援助（或“启发你”）。
         如同真友与假友是不断互相转化的，单动敌与单动友亦是如此。
         单动敌到单动友再到单动敌的转化过程常常表现为，对方主动挑起事端，但又对被挑衅者说自己才不想理你，然后又伺机挑起事端并发动攻击。


        熟人780：“人嘛，都知道什么可恨，什么可以以杀，杀心早就都有，只是不杀，都在等着别人去杀，这样不论去杀的人得益或受损，自己都安然无恙，悠哉游哉，就好比看故事的人看到写故事的人把全宇宙的生物都写死了也是淡然处之，因为反正没影响到自己。”


         熟人780：“诶，爱装生物，你为什么叫爱装生物啊？因为特别喜欢装吗？”爱装生物：“问得好。我命名爱装生物的本意是‘爱’指陪伴，‘装’则是衣物或与人的衣物功能相似的事物，‘生物’就是指包括人在内的生物，直白理解就是具有衣物功能的事物陪伴着的生物。后来发现也可用于调侃，不是很多人都动不动喜欢说旁人爱装吗？就是爱装。”


         Dw121：“从《也许》到《温和自动化》，28支声音，按一年一张专辑，前两张9支，第三张10支算，三年咯。”


         侵剥压者认为，运用一些感性手段让人哭了、笑了——所谓的感动了，人根据理性流着泪或笑着做出一些反侵反剥反压的行为时，侵剥压者营造的氛围可以让很多其它人觉得反侵反剥反压者的所作所为“很假”，从而让自己在拼氛围这方面上占据优势。这种把戏，只对与侵剥压者一样要对人实施侵剥压的生物起作用。（省去“片面说”。嗯？）


         信息探索生物99：“说到杀毒软件，我总会想起卡巴斯基，因为该软件占用的内存相当大，会造成一部分用户的机器卡顿，从而有用户调侃道，还真是‘卡吧死机’啊，这让我乐了好久好久。 ”


        “这些”因网络而流行起来的流行语，是市井生活的最真实而又有足够曝光度和关注度的写照。


         “生物三论”中的第二条，即现在的“生物为己一致论”经历了多次更改，《参考自决实践及理论》整体上也是修改数次才是现在的模样，会继续变吗？会，“没有绝对不变的事物，只有相对不变的事物”，“万变不离其宗”，始终是围绕着某个核心在变。目前《参考自决实践及理论》的最新的版本已阐明，质量中的“质”指理论预期，“量”则指实践进展，对于整个《参考自决实践及理论》的“质”与“量”，始终是互相无限接近于相等的，很多事情都是这样，其质与量本质上是相等的，但因为质量本身在不断运动、发展，所以我们只能以“互相无限接近”来解释它为什么不静止，必须用既定的事实来判断，目前既定的事实就是，我们就是觉得质与量之间是无限接近的，尽管理智推论应该是相等的。


         你：“常常会遇到这种情况：一些事情只能通过既定的事实来判断，但就是会有人在你还未让某些事成为既定事实之前来判断，无论如何都想让你说出些什么来，为什么？因为‘一切理论都是空谈，唯有既定事实才是一切’，当你花着心思去说些什么时，已经是空谈了，你一空谈，就不能判断这些必须通过既定事实来判断的事情，这样一来对方就会认为自己赢了，至于实际上是不是这回事呢？用既定的事实去判断吧。还有，我们并没有局限于《我是它你我，你好》里，而是在满文字集里到处走，我也疑问这话，但我就是想陈述出来。”


         生物自由冲突论：在自由冲突时，片面而有效的一切才是冲突各方追求的，为什么是片面而有效而不是全面而有效呢？因为数个有质量有价值的片面堆成一个相对的全面，片面是全面的必经之路，当片面而有效积累起来，就是全面而有效了。片面而有效啊，假如你用了些手段很有效，却进了监狱，那么这算不算片面而有效，个人结合自身情况去衡量吧。


       Dw121：“仔细一想，单动敌、单动友的概念就是对心灵旅客我之前提到的侵略者‘自导自演’的一些补充呢。”
       Dw121：“那从《也许》到《温和自动化》总共28支声音的名字我想好了，就以9910来代指吧。”。

---------------------------------------------------------------------------------

《继承者们吗》

         关于题目，另有版本“继承者们”，然后，在正文第一段写“继承者们吗？”，然后继续写其它。这里没采用。


         它：“喂？110先生吗？这里是市中心广场，有人在这里向我挑事，你们赶快来啊。”110先生：“这位先生，你这私人恩怨不应该报警，请下不为例。”
         它：“可是这里马上就变成命案现场了，你还是得来，等一下……好了，快来吧，这里死人了，我在这里等一会儿。”
         110先生赶到后，了解了事情的前因后果之后：“原来是正当防卫啊，了解，虽然你无罪，但得配合我们做一些笔录。噢！上次只是教训了而没有把某珍稀动物杀死的就是你啊，现在可少有人这样做了。”它：“那是革命者1。”
         110先生：“嗯，我查查，是的，叫革命者1。”它点点头。


        心灵旅客你问我说该怎么培养接班人，我说接班人吗？没有接班人，真正的我的接班人只会且只能是我自己，生物为己价值论已经说得很明白，每个生物个体的劳动本质都是为了自身的发展的需求，我明白你所说的“接班人”指的是参考我来决定自己的道路的生物，它的道路可能会和我走过的道路有重叠，但怎样也不是我，它们有自己的独立性。还是那话，我走自己的路，顺道就一起，没顺道的就自个继续走。


       爱装生物是说“懒地‘拼’和‘玩’”，爱装系列衣物该怎么定义？略思索后，得出“片面而有效，不让衣物决定生物”。然后考虑到“物质与意识是互相决定的”，便稍作修改成了这个版本：“衣物决定生物的同时生物也决定衣物”。爱装，正式来一遍。爱装：“衣物决定生物的同时生物也决定衣物。”


       Dw121：“那天突然发现真正意义上的第一首声音的词——《本世纪宣言》，不过既然一直没有配上声音，那《也许》就是第一首声词具备的声音了。《本世纪宣言》是第一次萌生玩声音的想法时写的，回过头来弄下，只弄声音，但不说词，理想化的话，就是一边听声音一边看词。”


       用“生物自由冲突论”的观点来看“潜规则”般的“合法迫害权”……不想说了，常看的应该都知道怎么回事。


      思考，思考的时候总喜欢做读书状，不管手里拿着什么，拿着报名表、端着碗拿着筷子、看着手背或手心，等……本质都是做思考状——读书状给人的印象更加明显，更加在容易被认为是在思考——其实在任何状态下都可能在思考。


        “小悦悦，你的逝去激励了我们，你的逝去并没让人们灰心丧气，是啊，伟人之死不但不会让参考者们失落迷惘，反而会让参考者们更受到激励。”
         ……
         小悦悦：“你们说什么乱七八糟的，我又不是伟人，所谓‘死’时才不到3岁。就算我是伟人，死后看见你们受了激励，也会说‘受不受激励是你们的事，不懂生物自足价值论吗？就算懂我也要说你们一顿，就是要说’。不管你们怎么着，我在这里活得很好，早说了。”
         ……
         小悦悦：“怎么样，我这个客串还不错吧？”
         心灵旅客它：“嗯，好，小悦悦，非常感谢你来帮我扮演这个角色，想来想去还是你比较适合，我安排起来更方便。”
         小悦悦：“哪儿的话，说句主观的话，我是挺赞同作者你的《参考自决实践及理论》的，虽然改进是还得继续改进的，但什么事物不是这样呢？要回去论了，再见啦。”
         “嗯……再见。”


Dw121的公告：
         一直以来都知道一些声音的格式不太对，导致网页播放不出来，但没时间弄，今天有时间，也有设备，所以待会儿会把格式重新转一遍，可是不会在5sing重新上传，因为麻烦……但可以告诉你，那些格式不太对的网页播放不出，然而下载后就可以了，我试过。（只是提醒，我想不是对这些声音作品非常感兴趣的听者是不会去下载听的）
        ……一个多小时之后……
         难怪各种音乐大都是.mp3格式，转完格式和原来的.wav格式一对比，音质变好了，也可能是因为.wav格式记录的波形在细节上以及整体上都更完整的原因才让人觉得音质不好。一支本就是.mp3格式的不必转换格式的声音出了问题，各种说明、声明里所说的不可抗力再次出现，多亏有备份……


       看了电影《The interview》，无字幕版的，只能零星听懂些，但感觉这不是喜剧，很多认真地思考常因其它生物所营造的氛围而让部分生物觉得像是喜剧。  


       闲聊者5：“其实前面关于现在的人拍电视剧、电影都只是为了圈钱什么的都是乱说，瞎侃归瞎侃，一较真的话就不能这么说了；有多少话是顺口就说出，又有多少是实践过后辩证分析之后才说出……”


      你：“心灵旅客，我写了一篇短故事，帮我看看好不？”心灵旅客：“嗯。好。”
      短故事内容：有一个人叫你，另一个人叫你前男友，你与你前男友毫无瓜葛地分道扬镳后，你说若你前男友安好，便是晴天霹雳，然后你发现你前男友真的安好，于是你为了不食言，便去找有雷电的地方想办法让雷电把自己劈了。
      心灵旅客：“哈哈，不错，大胆地用你自己的名字来命名女主人公，读起来相当真实啊。”你：“吼吼，自己较劲论嘛。”


      心灵旅客：“不过总觉得缺点什么，我再给你个版本罢。”
      短故事内容：有一个人叫你，另一个人叫你前男友，你与你前男友毫无瓜葛地分道扬镳后，你说若你前男友安好，便是晴天霹雳，然后你发现你前男友真的安好，你想食言，但人们以及你前男友不同意，便去找有雷电的地方想办法让雷电把你劈了。
      你：“哇……好虐心……”心灵旅客：“是啊。”


      心旅的对立统一的面为心黑，我想了想，觉得还是以心旅为“心灵旅客”的简称，以心白为心黑的对立统一的面罢，心同与心异在心白与心黑中均有存在。


         一些疑问即使自己很快就能得出结论，也会暂时先在心里放一放或者不予理会，若自己之后能忘了它，那么说明这想法可能还不够格，若总是会反复遇见它，那么差不多就该把它整理整理写出来了。当然，这种反复遇见的情况会有人为的情况，肯定有。
         说正题，对于为什么家长要抚养孩子，我一直就有疑问，边疑问边花着家长给的生活费，也说过以后要还钱给家长，家长（可能中国特有吧）则会说这是自己的义务、责任，我就觉得，义务也是人规定的，不管它们，用自己的理论马上就可得出结论：首先是自由冲突论里的“自由”，抚养孩子还是不抚养孩子本质上是人的自由，法律强制归法律强制，属于通过自由冲突来强制家长抚养，改变不了其自由的本质，还有道德、舆论等的强制要求，这是司空见惯的事情，以至于很多人早已把它当作理所当然的真理；然后是自足价值论里的“自足”，在抚养还是不抚养的自由之上，为了让自己不被舆论、道德、法律等工具攻击，家长多半会选择抚养孩子，也有的是自己就是喜欢孩子，不论有没有法律等系统督促仍会愿意抚养，这也是自足——满足自己愿意抚养孩子的需求、欲望，孩子的顺利成长、发展则是家长满足自己的发展需求产生的价值多向性、价值通用性的的体现，其价值同时作用于了且通用于孩子；相对理想化的状态是既有法律等系统督促、强制要求，又有满足自己愿意抚养孩子的欲望的想法，不过我猜人类社会自有历史记载以来几乎都是这样子，就如同所说的大同社会自世界上有生物以来一直存在着一样。更多时候，我只是把事物的本来面貌比其它人相对更真实、更清晰地描写出来罢了，因此，不管我怎么说了，这世界始终都按着自身的规律运行着，我的所作所为只是尽量把这规律认识，再把自己的认识写出。
         前面所说的我要还钱给家长也可简单分析下，首先是本质上我的自由，加上道德、舆论（当下社会的舆论还不会这么做，在这句话之后我就不能确定了）的自由冲突；然后是自足，满足自己愿意还钱给抚养自己的人的想法、欲望，关于价值，我现在还没什么要说的。


      作者我：“心灵旅客我，我和你吵一架好不好？”心灵旅客：“明知故问地问问你，为什么呀？”
      作者我：“总觉得不和你吵一架，我和你就不是平等的。”心灵旅客我：“哦……好吧，架！”
      作者我：“架！”心灵旅客我：“架！”
      作者我：“架！！！”心灵旅客我：“架。”
      作者我：“架！”心灵旅客我：“架！”
      作者我：“架！”……


      心灵旅客它看了某电影后分享其台词：“如果你开不起玩笑，那就别挑事。”
      邪恶它：“我竟看成了‘如果你不打算死，那就别挑事’，明明不是谐音或者字数相等。当然，人都是不怕死的，嘴上说着怕死只是尽量减少被杀的几率，你整天宣扬自己不怕死，那我觉得你很快就死的几率要更大，尽管可能你本就打算死，尽管你也可能‘幸运地’自然衰老而死去。”


         “对立”与“统一”互相决定、互相反作用、互相体现，通常以“对立决定统一”为切入点。


        战略上看应该如何如何，战术上看实质如何如何。本质上，于战略于战术上都看本质如何如何。


       听过一些调侃古人生活在现代会发生什么的段子，也来一发：秦桧给了岳飞将军“莫须有”的罪名后，岳飞将军在微博上予以反击，“岳黑”在下面各种黑，“岳粉”则各种还击，然后世界各地网友都在议论此事，最后秦桧什么也没弄成，被刑事诉讼。（故事略简单，但意思懂的会懂）


         “我把你称作人，但我要喂骨头/称作恶心的人，让你别开口我不想作呕”——在分析这话，因为觉得Dw121“别系列”的声音有些不够尖锐。
          作为次见声音，“别系列”中去掉了《别碰我的朋友》里最凶的一段，且涉及到与我无冤无仇的芙蓉姐姐，可偏是这段写得我觉得足够尖锐——
         “没有问题，问题是总有这种SB，自己不算个P胡乱申请ID，我懒地Diao你，就请你别跟我攀关系，你穿个木屐号称打败Hip-hopNYC，你学贯中西无敌何苦跟我这儿得B，……，你呀多么滑稽再响亮无非只是一个P，你达到了目的，这首歌曲送给你”
         ——相比这段，Dw121的“别系列”就逊色了，这段话把涉及到与我无冤无仇的人剔除后，让Dw121觉得很经典。要贯彻落实自己的理念，还要在必要时足够尖锐，得好好思考思考。（注：不仅有ShaBi，还有ShaDiao，ZhuangBi，ZhuangDiao等，这些话是约定俗成的目前最为流行的攻击语言（信号），根据情境不同还有不同的解释，但不改其本质。很多事情都是，在不同情境有不同的解释。）


        “负负为正”，用到“片面而有效”理论上就成了“片片成全”或“片片为全”。说到这，关于负能量“负负为正”，应该是作乘法，即负能量*负能量，若是作加法，恐怕会与自己的初衷背道而驰，是恐怕，得结合具体情况。
        也有一种理解是，负能量是负能量，负能量的负能量就是正能量，那么“负负为正”的意思就是“负能量的对立面（或负能量）为正能量”，是对客观事实的陈述，并不是指负能量会转化为正能量。在这个理解下，想要正能量，就得去追求正能量，而不是去追求负能量并把负能量翻倍或叠加等。个人觉得，这种理解应该是表达承认负能量的存在、允许（不允许也不行，阻止不了）负能量的主观态度，但同时提醒生物们负能量的对立面就是正能量，且负能量就是负能量，所说的“在一定条件下会向它的对立面转化”是指在一定条件下你就去追求正能量了，事实上只是你追求的能量发生变化，而不是能量自身发生转化。


         旁人与我谈到考试的问题，说发现老师不卡不会的，不卡会的，就卡那努力学但半会半不会的，我仍是与很多时候一样，倾听，思考。要说老师根据卷子事实来卡，也没什么啊，你卷子本就该打这么多分，会的自己考过了，不会的通过作弊、拉关系、送礼也让过了，半会半不会的没作弊拉关系送礼，打了自己的卷子该有的分数，没什么啊。有时我也想，在一个各尽其能、发挥所长的社会里，家里有资本的可以通过金钱来弥补考试智商劣势，考试智商高的靠自己的考试智商过考试，半会半不会的自己决定取舍，或许也是种公平吧。当然，对于一所真正以学术能力为标准的学校来说，尽管有万种标准，最看重的也应该是真实的学术能力吧。（发挥所长，例如钱买“过”，这大概也算是一种学术能力，因为世事皆学问啊，你是指学校里明确列出来的那些科目？还是指包括那些没有明确列出的科目呢？看么。）


         书虫957321：“为什么一些学霸是鼻涕虫？你看过一些表达惊讶的动漫形象吗？惊讶时鼻涕流了下来。鼻涕虫式学霸同理，在一头闷进书海中后，见识各种各样令人惊讶的事情，所以鼻涕常流。”


       不要问我是谁说：任何事物都具有双面性且同时存在，人的心理也是一样。当看到一个人摔跤，你关切的问它怎么样时，冷漠的那面也是有的，用硬币来比喻吧，当你把正面朝向外时，反面是朝内的，当你把反面朝向外时，正面是朝内的，你说出关心话时，没准儿心灵隐隐约约若即若离地闪烁着“冷笑，活该”，当你对外表现冷漠嘲笑时，心灵同时存在着温暖鼓励。在我们的社会里，是提倡多展现“正面”的，尽管正反同时存在着。（你可以理解为，“不要问我是谁”是一个说话者，也可以理解为作者她对读者说不要问她说谁说了这些话，“自坚最终”。）


         成年人5：“吃饱了就是吃饱了，垃圾桶满了硬塞都不行，何况是人。”
         成年人5：“吃饱了就是饱了。人的肚子和碗一样，满了就装不下了。”


        心灵旅客123：“我为整个《2012前半年》的世界做了那么多贡献，竟然不允许我肆意妄为？不管我做了多少贡献，破坏和平就是破坏和平，我无比坚定地要破坏如今的和平——能得来这份和平也有我曾尽过的力，你们无比坚定地要捍卫和平，如心灵旅客你所发现的规律，开始冲突，产生革命或战争，看结果会是什么样吧。说了这么多话，也改变不了什么，可我就是要说。”
         心灵旅客它：“……”
         心灵旅客5：“心灵旅客123是坏的吗？我在此‘多余地’说句‘我明知故问地问’。”
         心灵旅客它：“（此处加密）”。
         心灵旅客5：“嗯，你之前说过。”
         局外人1：“我说，我们所有人整天都这么明知故问而且有时还杀呀杀，真的好吗？”
         局外人2：“水好深，我又接着指出局外人1你在明知故问了。”
         局外人3：“是呀是呀，和前面的《连环记》一样……”
         ……


《片面而有效地改成“自主”》
熟人000：
         我看不该说Minzhu，而应说是“自主”，一提起Minzhu就会给人以“普通公民是奴隶主，政府等机构里的人是奴隶”的感觉（有人私下乐，但不说），也会让部分人自以为是地私下里或公开地对政府等机构的人员摆出一副“你是狗我是主人”的姿态。
         民主民主，不论哪个公民，不管其在哪个机构，都是国家的主人，都是主人，都想管别人，都管不了别人，这种现象下还强称“民主”未免自相矛盾，“自主”就不一样了。
         我国是一个独立自主的国家，那国家的公民不应该是独立自主的人吗？当每个公民（或许该说人民）都是独立自主的人时，民主就自然而然地有了。民主的实质就是“最广大的人民都独立自主的生活”，例如警察自主抓小偷而不是与小偷联合。
        由“民主”改为“自主”后并不会改变事情的本质（本质就是本质不会变），只是会直击本质，不绕圈子。办点什么事都绕圈子绕来绕去找抽。

        熟人001：“熟人000，能听见不？哦，我觉得你说的话最后一句有点片面啊，‘妖之道’，对于爱绕圈子绕来绕去来办事的人来说，绕圈子绕来绕去才是合理的。”
        熟人000：“……”
        ……
        政人5回复：“熟人000，年轻人，你的话说得挺好的，只是我们不会把‘民主’改为‘自主’，我也看出来，你并不是要把‘民主’改为‘自主’，只是阐明了民主与自主的一些关系。而且，你可以这样理解，‘民主民主，人民自主’，那种奴隶主与奴隶的理解就不攻自破了。严格来说，那也是一种理解，只是我们不去理它，因为我们要的不是那个，对于‘更加’本质的东西，我们也没办法强求。”


       手机屏幕相当于一个多彩的可控的LED手电筒，看手机屏幕就相当于拿手电筒照射自己的眼睛。


       不少人都爱说看破之类的话，有时会被攻击（例如提过的ZhuangBi等），其实换个角度，这看破若是经过实践检验、实事求是地、辩证地看破地的话，反而是我国国民素质提高的表现，要是纯粹瞎胡说，那我也没什么说的，现在是这样。“这位境界貌似很高啊”“只要境界是真正得高，全民都一副高人姿态又何妨”。


         你前男友看过Dw121的次见声音作品《没有问题》的声词后，根据自己对《2012前半年》的了解改了改，总觉得比原作还要尖锐，会自寻烦恼且会自以为高明地把仇恨转移给其它生物者请绕道别看：
         “没有问题？问题是总有这种ShaBi，到处释放恶意还说其它生物缠着你不放ZhuangBi，‘我’生物必然性反侵略反剥削反压迫就不请你怎么怎样怎么，你鼓起腮帮号称就是搞不清楚状况要怎么Di，你学贯中西无敌何苦跟我这得Bi，你呀多么滑稽再响亮无非只是一个P，你达到了目的与否这支声音都送给你。”


       你前男友：“Dw121，要不要根据我改写的声词作一个品？”Dw121：“会的，把它加进原来的版本。”


       Dw1211：“为什么说尖锐呢？”Dw121：“只是个片面但有效的词，也可理解为‘精准’，很多事情并不会全面展开，靠你辩证分析来尽量全面地看待事物。”


       片面而有效地说，生物接近生物的与其它目的同时存在的目的是为了进入适合的攻击范围。有一个说法是“最亲近的人伤害我最深”，这话说得，因为它们在相对来说最合适的攻击范围，当然是它们伤害你最深了。不在合适的有效攻击范围之内，怎么伤害你？


         革命者5：“‘有的人是越老越好，有的人是越老越坏’，这话虽片面，也说明了一些问题。譬如我家里那几位，我可不管你为家或者为我做了多少贡献——或者说你生产的价值如何多向如何通用，耍坏就是耍坏，该怎么办就怎么办。管你怎么玩弄‘看透你了’或故作洒脱的把戏？虽然本质是自由冲突，但是约定俗成的世俗道德、法律还是要挂在口头且实践在行动上的。”革命者3：“你这么说，家里人知道吗？”
         革命者5：“大概知道吧。没准现在正看着你和我呢。”革命者3：“我就不说什么‘你和我都在明知故问’的话了……补充下你刚才的话，可以延伸到生物上，而不仅是特指越来越老的人。”


         根据单动合探论，虽然本质上生物的活动都是单方面地、主动的，但是当整体看生物们单方面地、主动的做出活动时，呈现的景象是双方面互动的、一主动一被动的。


         笑1：“呃……我看你穿着裤袜怎么洗脚……”爱装生物9870：“脱了洗……”


         革命者5：“作为从儿童时期一直走着自己的道路，要是有顺道的就一起走，要是没有的话就自己走的人，我很清楚儿童的精明而弱小，也清楚儿童使用的拼氛围招数——这里的儿童是指岁数上的差别，而不是说基础理解力的差别或者只有儿童会使用拼氛围的伎俩。儿童接收的且能懂的都是建立在它们所处的环境内，若你是研究生学历，孩子耳濡目染地就接收了你的所学，若你是工程师，孩子也就潜移默化地能对这方面有特长。那句话说得没错，你就是孩子的起跑线，也符合‘社会在发展，每代人都生活在已有的既定物质生活、文化生活中’及类似说法，不过要是我说的话，肯定与此不太一样，会更加相对全名一些。
         “这也是为什么文化建设如此重要，例如当我们的文化自身本就包含反侵略反剥削反压迫的内容，然后开始品氛围、拼氛围，这种本身带有反侵略反剥削反压迫内容的文化建设会营造一种氛围，不仅会让更多人心领神会一些东西，还能省掉不少口头上表达出反侵反剥反压的力气，就像Dw121的《生物三论三反信号》《温和自动化》等。”
         睁开眼。
         作者他：“……刚才梦见革命者5了，而且还说了一大堆片面而有效的话。”


         便利店员1正在上货，找了半天找不见这个Weishengjin在哪里，副店长过来帮忙，一下子就找到了：“看，这不都找见了吗？”便利店员1：“奇怪，为什么我就找不见，刚才明明都看了标签啊……”
         副店长：“我说了原因都怕你不好意思。”便利店员1：“不好意思说什么？没事，你说下，我倒要看看是什么原因让我觉得不好意思。和合。”
         副店长（女）：“你又不用，你怎么能找见？”便利店员1：“呀……我用过。”
         副店长：“……”便利店员1：“你不好意思了？”
         副店长：“……没，那有什么？不少Weishengjin都是男的设计的。”便利店员1：“吼吼，你没不好意思就好。不只Weishengjin，很多——不说所有，但很多女性用品都是男性设计的，甚至早期时只有男性用，后来就不知道为什么了。”
         副店长：“嗯。对。”
         ……
         副店长：“诶？便利店员1，你不是用过吗？那怎么找不见？”便利店员：“我就用过一次啊……因为我不是经常需要。”
        “那你为什么要用它呢？”“就是用用看呀。”
        “没其它了？”“倒是有，我说了你不会不好意思吧？”
        “不知道，不过你可以说说看。”“好……因为女性有Yuejing，而男性也有Yijing，而且Weishengjin不就是个棉花片吗？用着也可以相对保持干燥，详细的我就不说了。合和。”
        “噢……是这样啊。而且你了解更多后还可以给你老婆买啊。”“是呀，我就是这么想的呀。哈哈。”
         “没关系，研究吧，继续研究。”“吼吼。”


         洗澡的时候应该不会有捡肥皂的事发生吧。我们的理解是“肥皂”洗衣服，“香皂”洗手洗脸，那么洗澡的时候应该是“捡香皂”。


Dw121声音参考：
1.开腔，吸气到丹田，丹田发声。
2.以头为主，头、口、胸、丹田四腔共鸣。


         某人00：“诶？让我再看看你那些照片，放心，我不告诉别人。”美装生物678：“意思是我平时穿着美装，其它人看不见？还用你告诉别人或不告诉别人？”
         爱装生物678：“和合。你这么说小心自由冲突啊。”美装生物678：“好，会参考的。”


        饰阳：“关于亲戚，我奶奶每次都调侃我，因为我的回答常常是‘要是见了眉眼认识，但你要直接说名字，我就不知道是谁了，名字和人对不上号’或‘不知道该怎么称呼，姑姑？老姑？大老姑？’。奶奶会说，这些还用人专门告诉你？平时捎带听听都记住了。我则说，这说明那些亲戚和我没有交集，有交集就会清楚些，那毕竟是你们长辈的人际关系圈，我不想掺和，我也没什么要瞎掺和的。有亲戚到家里我多半只知道是亲戚，然后你们就聊去了，因为这是你们的交集圈。”
         饰树：“我就认识大部分亲戚，也知道该怎么称呼。”
         饰阳：“你跟着爷爷奶奶跑的亲戚多，而且是长子，传统上是会更偏向于和长子说得多，而且貌似你也关注这些，当然比我了解得多。”
         饰树：“是耶（也）？”


         美装生物9：“你不把自己打扮得可爱些，而是把自己凸显得富有攻击性，是打算挑事儿呢？还是觉得这样会减少旁人挑你的事儿的几率？还是觉得这样很可爱呢？或者其它什么？”
         帅装生物60：“穿惯了裤袜，竟觉得裤子里边套着秋裤很奇怪。有更轻便且保暖相同甚至更好的爱装，我当然会选择了。”
         美装生物9：“不要乱入，我会很困扰的。”
         帅装生物60：“好吧。”


       Dw1212：“把音乐与色彩联系起来思考的话：最不鲜艳夺目的颜色就像是最低而沉的音阶Do，依次类推，最鲜艳夺目的颜色就像是最高而尖的Xi。音高不同，带给人的紧张感不同；色彩不同，带给人的紧张感不同。”


       美装生物786：“平时都不敢穿得太好看，怕色人、色生物。”爱装生物1：“……放轻松。”       


       调侃时，与同学谈道：“人民群众的力量有多大？想想，若世界上60多亿人先有44亿是精神病人，那16亿人可能会被强制改造成精神病。你想想人民群众团结起来的力量有多大。”结果也不一定。


       探索生物930：“对于想危害世界的人来说，能在极大的自我满足感中生存至死亡应该是很幸福的。让那相对而言的坏人与好人都觉得自己已经达到了目的，这才是好的世界。比如一个人就是喜欢欺负人，那就在不真正地被欺负的情况下不理它，就算是死，也让它自以为自己是欺人者。”探索生物925：“……你这样说，那那个人岂不是很可怜？我明白你的意思，但你通过语言表达出来的与你所要达到的效果是相悖的，不相悖也是相差悬殊的，若我不是你，估计也就不会表示理解得了了。”探索生物930：“但还是要说的。”探索生物925：“知道。”


       副店长：“便利店员1，你在学校的时候抽不抽烟啊？”便利店员1：“不抽。”
       “我不信。”“你不信就不信，那是你的事情。不过你要是非要说我抽烟的话也有些正确，因为我经常抽到‘二手烟’。”


         年轻人1：“我脸上的下去又长出的痘痘是我与自然万物之灵联系又断连的体现吧……”


         有卓越远见的人可能早已预见自己的死期，且知道大概有一些是自己预见不到的，可能自己根据所知努力改变也不能改变死期，也不一定不能改变。


       丈夫7：“妻子7，我们已经结婚四年多，五年的婚期马上就要到了，还充不充值？半年不充值的话就自动离婚了。”妻子7：“你还想不想充值？不想充值的话五年期限快到的前几天就直接去民政局注销吧，欠费后自动作废是要扣信用度的。”丈夫7：“好的，到时候一块儿去吧。”妻子7：“嗯。”


       测试女0：“啊湫！”桌子上有点鼻涕，赶忙用手捂住，呼，幸亏没有被同桌发现。测试男5：“赶快用纸擦了吧，给。”测试女0：“……”测试男5：“怕什么，尴尬谁都会有，要正确认识与对待，我也有过这种情况。”


        饰阳：“关于人类的事情，思想通了就过得去。生死、爱恨、美丑等矛盾冲突，都是由于人与人的思想不通导致，思想通了，人不会去战争，不会争吵，不会作恶。思想决定人的行为，思想通了，人的行为也通了。通或许不那么容易，既然有各种残酷的事实摆在面前，还谈什么通不通？这么想的话，你思想通了？”


        副店长冲洗着拖把，忽然骂了出来：“臭男人！”在外边的便利店员1听见了，心想：“吼吼，第一次在电视剧以外听见有女生说这种话，哈哈。”他不知道单身的副店长为何会出此言，大概因为追她的人有好几个。


        女装子8：“不留长发，短发灵活性强，需要时戴假发就可以了。”


       “近墨者黑，近朱者赤”，不同的环境氛围的生物不同，那么同处于宇宙中的地球环境内的生物不同吗？本质上不同吗？


       各行其是是唯一的，当少部分人做出一些事情时，有褒有贬，当少部分人生产出价值时，价值是通用且多向的。任何事物都具有两面性，有消极意义与积极意义，合理处理好消极意义，“一边倒”向积极意义。


         “有后台才能说实话。”“可能有后台才能在一个比较正式的、公开的、有人听的地方讲实话吧。”（关于说雾霾的《穹顶之下》）


          关于“文Ge”，它、你、我中的我的理解是：
          “我有文化，比较阴险，小心我算计你。”
          “我有力气，比较能打，小心我抽打你。”
           于是，就发生了“文Ge”。


信息探索生物1：
         关于空间：空间的基本元素或者说基本单位是“面”，一切空间都是由“面”构成的，目前为止的“一维、二维、三维”等维度的划分只说明了不同情况下“面”的形状或者说形态不同。
（详细：“点”本身是对人来说极小的“面”，由无数的线构成；而“线”本身也是对人来说极小的面，又可以分为无数个“面”，由面构成；“体”也是由无数个“面”构成；“体”是所说的“三维”的话，往后推测四维、五维等空间维度，都是由“面”构成，若面是二维，那其它的“维度”应该也都是二维的，可能这只是众多情况中的一种，有待思考。）


         信息探索生物79534：“对立实一论，我看像是废话，可反复实践之后，发现它不错，有多少话被世俗生活习惯性地、认为无关紧要地冠以废话之名啊。我不会去算，大概有人会去，只是随便一想也知道不少，虽然我没有更多地去实践验证，也算是不大准确但说明问题的‘抽样实践’吧。”（补充：“对立实一论”的内容为：“对于统一于某事物的各个方面，实质上都是某事物本身，而不仅仅是从属于某事物。”最后的“而不仅仅是从属于某事物”可能很难被理解，但信息探索生物6认为是正确的，暂作保留，实践去检验。）


        具体的懂：同学老爱问“听懂了没？”，这话乍一听，貌似没什么不对——因为早已经是世俗习惯性地理解了，仔细一看就觉得很空洞，什么懂？应该具体地说“对某问题或某类问题是否已经了解，并且能够有一些合理的解决方案没有？”随之而来的就是个人的疑问：问你“懂没懂“的含义不就是问你“对某问题或某类问题……一些合理的解决方案没有“吗？是，我是在片面而有效地说这事情，可目前的我看来，空洞的“懂不懂”的说法既不利于理解，也不利于自己的学习，不利于养成较为合适的严谨的思行。


        有人问我，互决反现论是不是二元论？我不知道，于是查了查二元论，发现，二元论是把意识与物质绝对独立化、无联系化的割裂式理论，说是意识与物质谁也不可能决定谁，对谁产生作用；而互决反现论就不同了，互决反现论是“在这世界，物质与意识互相决定、互相反作用、互相体现着”，而目前被奉为真理的唯物主义（特指“辩证唯物主义与历史唯物主义）的主要观点是“物质决定意识，意识体现着物质并反作用于物质”，好好分析这话与互决反现论，就会发现本质不变，互决反现论只是更加清楚地把上述的唯物主义的观点表达出来了，甚至还在细节上有了改进，根据上述的唯物主义观点，不难推出“物质与意识是互相决定、互相反作用、互相体现的”，但上述的唯物主义观点一看，给人感觉好像物质永远是站主动地位，而意识没有主观能动性一样。所以，经过反复实践，信息探索生物1便得出自己的理论，非要说到底是二元论还是一元论，我只能说，叫辩证的一元论可能相对合适吧。


        人3：看那些生产生活方式笨吗？蠢吗？令人扼腕痛惜吗？是的，笨，蠢，令人扼腕痛惜。因为对于过去的落后历史来说我们是看者，不是身体力行者，不是亲自实践者，在特定的历史条件下，再怎么能，也就是那样，当处于更好的历史条件时，看那些物质生活基础条件较差的历史，就是感觉笨，蠢，令人扼腕痛惜。


        爱装生物：除去了“美装生物”“帅装生物”。

         美装生物：“说除去了我和帅装生物，不知道的还以外你把我们干掉了，我们活得好着呢。替你解决详细信息吧：爱装生物即与爱装的定位达成共识的生物，也可特指爱装生物本尊，美装生物或帅装生物即看起来分别是美的与帅的生物。”

          “妹子约你出去你竟然不出去，注孤生。”“哦……可是我还没打算不孤生呀……”


       “明知故问以及自问自答开始，对于有大半舍友吸烟的你，怎么和它们相处？”“在它们吸烟时戴上口罩或打开门窗，或都做，偶尔说两句不让抽。”


       “用单动景象论去看待事物：学好某一科目意味着得与该科目教员拉关系——单方面的、主动的思想行为，宏观时呈现双方面的、互动的景象”，信息探索生物9想。


         饰阳：“作者你，我跟你说没说过自己初中时候的事？一邻班女生放学时在后面叫我`崇饰阳’，那段时间我恰好觉得生气的眼神挺有意思，所以平常就像生气了，结果那女生好像被我吓了一跳。吼吼吼吼。现在想想，有时就逗乐我了，旁边的人不知我为什么忽然微笑。”作者你：“说过了，你又忘了。”


         饰阳：“小时候自己躲在装电视机的大箱子下，叔叔找我，然后发现了我，猛地把纸箱抬起，旁边柜子的玻璃被撞碎，老妈说了我一通，我低低地说不是我弄的。”
         作者它：“事实是这样，玻璃碎了就重安一块，叔叔和我玩捉迷藏没错，如那句仿佛在哪里听过的话：`要怪就怪我们俩吧’。”
         作者我：“辩证看……”


         一个人周边的人玩的一般都是洗脑战术，打持久战，黑你的话，就看准了一点一直黑，坚持一生，有空就黑，通过潜移默化来达到目的。这是一种做事方法，不论是做世俗中的好事还是坏事还是不好不坏的事都可用，只是使用者不同。从根本上来说，就算是黑一生，最终也不过是建立了自己所认为的、所想要的历史，当黑的人足够多时，便成了正史。而这正史，根本上来说也仅仅是这些人的正史，仍是建立了它们自己所认为的、所想要的历史。
         用这种洗脑的、持久的、潜移默化的方式同样可以反击那恶意者，于是这部分反击恶意者的人又建立了它们自己所认为的、所想要的历史。
         于是，又回归到了“自由冲突论”。


         一个人周边的人还会通过洗脑的、持久的、潜移默化的方式来达到它们所认为的“转移效果”，即这些人先在你的周边做出种种所说的坏榜样，然后再慢慢改造你，改造之后它们再扮演或接手你之前所有的所说的好的部分，就像是把自身的消极因素扔到你身上，把你的积极因素吸收到自己身上。这种事情看着荒诞，但说明一定的问题，就是我常说的片面而有效。


       熟人1找来找去，终于发现一较安静的地方，只是这里地上散落着啤酒瓶的碎片，还有一股啤酒味儿，最终还是在这里坐下了。这时，几对男女走来，路过此处，看到这眼前这副景象略为惊讶，过去后一男的对女的说：“这哥们可能失恋了。”


         就本质来说，人与人之间的交往淡如水。很多事情都是把本来就是的事情以一种本来不会是而现在我说它本来就是的语气氛围说出来的。比如我现在说人与人之间的交往本质是淡如水的。
        淡如水，实质上怎么相处取决于性格、人品、特质。


        【分享】【记忆回放】不要对恶意无动于衷。（注：不论人愿意与否，实质上都做不到无动于衷。不仅仅是对恶意如此，对任何活动都是如此。）


         甲乙：“我想，能不能做到真正的让绝大部分或所有人文明。我个人的生活经验告诉我，当一个群体里有一定量的文明者，必然会有不文明者，因为会有人认为，文明者该做的都已经被旁人做了，我就该扮演其它角色了。”
         丙丁：“现在各种事情的评判标准也在变，文明在有时候就是不文明，不文明在有时候就是文明。比如现在就有个人说脏话也是人类文明的一部分，应该得以合理使用，对该骂的事情就可以骂，应该教给下一代怎么使用。这种观点就是说，没有垃圾，只有放错地方的资源，合理地疏导、打通我们思想上的万物之间的联系才是应该做的，禹治水若一味堵截，那只能是洪水泛滥。也是某人说的，真正的好的世界是让所有事物都自然存在的，这是实话，也仅仅是话。”


         探索生物970：“我能发现新思想并贯彻新思想，但我多多少少是受旧思想影响的人，当我贯彻那新思想时，对于未来更新的思想来说我就是在贯彻旧思想了。我知道，现在的新思想的定义是‘符合客观规律的发展的思想’，客观规律是不变的，所以，当贯彻新思想时，指的是贯彻符合客观规律的发展的思想，旧思想则是指不符合客观规律的发展的思想。这么一来，就不用谈什么相对于未来的新思想，当下的思想是旧思想了。习惯性地说，总不能说相对于未来符合客观规律的发展的思想，当下的思想是不符合客观规律的发展的。只能说，现在需要去重点尊重的客观规律不一定与以后需要重点尊重的客观规律一样。但我就是想这么说一说，片面为切入点么。”


      代课老师给人的感觉并不是科目给人的感觉，人对科目的喜恶应该凭尽可能排除科目本身以外的因素后的自身感受来判断。


         别人3774躺在自己那狭窄的卧室，黑暗中仿佛有什么眼神在期待着它死去。别人3774觉得无聊，好吧，就试试濒临窒息濒临死亡是什么感觉、会看到什么。它屏住呼吸，坚持30秒时已经感觉痛苦，不管它，继续，虽然也许会这样死了。它开始挣扎，但还是用手捏住鼻子，紧闭嘴唇，努力不呼吸：我能把自己逼到什么地步？就这样真的能憋死自己吗？好像这痛苦也没什么。呵呵，自己在模仿某些故事吗？后来，别人3774的确没憋死自己，应该是下不去手吧。你45试着屏气感受了下，好像的确没什么，当然，你45也没死，没让自己死了。对这种可控的屏气是这样，若是被真正要……不知还会不会觉得没什么。（好的，别人3774确实是在生活遭遇它认为的沉重打击时这么做的，不要随便模仿，万一出事了呢？学会让自己总是过得去，思想通得了。）


          人格分裂这事情，我还可以用硬币来作比喻，当然也可以用正方体、球体等其它物件来比喻，但用惯了硬币。
         人的人格是立体的，当人做了一件事后又做了一件与此相反的事情，那可能会被说人格分裂，用立体的眼光看这问题的话就值得思考。就好比，我们把常常看到硬币的正面的情况称为正常，把一会看到硬币的正面一会看到硬币的反面的情况称为分裂。事实上有一定数量的人明白这个，只是出于习惯性地脱口而出“人格分裂”，同时它们是知道这所说的“人格分裂”只是自己看到一个人的某面后又看到它的另一某面，再否定之否定一下，这样的行为本身就是人格分裂了，同时我知道这只是看到了各个不同的面。


    有的标志是以颜色来强化颜色专属的，比如性别的标志，女性是一个粉红的标志，男性是一个浅蓝的标志，这个我想不是特例。若把男性标志换成粉红的，女性标志换成浅蓝的，也可以，或者两种都是粉红或浅蓝，或者保持现状。总之，颜色并不是专属于什么的。


       动漫腐蚀人的思想？那中国可就糟了，从小看着国外动漫的人有很多，外国凭着动漫就击垮一个国家的人。在未验证之前，任何貌似危言耸听的假设都挺有道理，说它不可能，那也不一定，说它很危险，有些杞人忧天。不能不注意，又不能太注意。
      与前面部分衔接：为什么漫展里没有cosplay《猪猪侠》《侠岚》《不良人》《喜羊羊与灰太狼》《果宝特攻》《象棋王》《神探威威猫》《魁拔》等国产动漫的人呢？
      （coser477：“你这么说，看过漫展吗？没看过不要下定论。不过我也没见过，阅历不够吧。”）


       看过某人将在朋友圈骂自己的人起诉并胜诉的新闻后，我把该新闻分享到圈子并说“法律确实真正地管了这类事情，不错”。一圈友评论，“法律也就能管这么点破事”。我回复“要是法律不管这破事小事，就可能变成大事，成不了大事也会成为烦心事”。毕竟影响生活质量，打人或杀人貌似都不太好，可是又不能不管，花费过多精力用一些其它途径又不一定彻底管用，还是法律比较权威有效合适。


         在将会成为普遍性共识的，目前还未成为普遍性共识的领域……

----------------------------------------------------------------------------------

《换件衣服》

          “知道那些道理，但就是要这样。”


         说起“换汤不换药”就联想到“换衣不换人”，自己换个衣服，还把自己给换没了？


         探索生物544：“当你因某些事情不打算活了，先别急着用跳楼割腕等手段自杀，反正是要死了，去了结一些生物的生命吧，了结谁，自己选择。我的话会建议你去了结一些所说的恶者，记得动点脑子，别挑错了。”
         探索生物544的另一面：“这样真的好吗，在这个社会？不过貌似没那么多真正因一些事情不想活了的，因为真正想的已经……还好端端地坐着有这些不良想法的人，还是尽量好好活吧。我也不否定之前的话，保留思考。”


         心灵鸡汤1说：“人与人之间不要太熟，熟到一定程度就该‘吃’了。”


        丑装生物1：“相比美装生物、帅装生物，我的存在有什么意义呢？作者你。”
        常装生物1：“世界的多彩多姿，再说你的丑又不是固定不变，评判丑的标准也很多。”


         一说起“世界上唯一不变的是世界一直在变”有的人就晕了，怎么个意思呢？可以这样理解，此处的“世界”是信息的载体，载体不变，始终是“世界”，只是载体承载的信息一直在变。
再举个不很贴切但说明问题的例子，你的这部手机始终是这个手机，但手机里的内容（包括系统的运行、文件的变化、硬件的驱动等）一直在变。
        再举个例子，比如你，你作为“人”这个特定的个体，始终是你，但你作为这个特定个体的肉体身躯和性格等意识心理始终在变化，这就是“唯一不变的是一直在变”，“唯一不变”是“一直在变”的载体，“一直在变”是“唯一不变”承载的内容。
        （注：在相对的情况下，世界变化很慢甚至完全静止。绝对的情况是世界一直在变。）


        “我们的理论不是教条，而是对包含着一连串互相衔接的阶段的发展过程的阐明。”（《马克思恩格斯选集》第4卷，人民出版社1995年版，第680页）


      国漫里的反面人物一般不如日漫里的反面人物受待见吧。因为国漫相对片面，反面人物就是特别反面，也不会稍多展示作为一个人有的正面的因素；而日漫总是在反面人物将死或者将失败时进行洗白，展示过去的“人之初，性本善”，相对全面，也相对人性化。当然国漫里肯定也有相对全面的，日漫里也有相对片面的，只是大体上看国漫相对片面，日漫相对全面。或许这仅仅是动漫的表现手法的差异，不作赘述。


关于Dw121声音技巧的改进：
      以丹田提供气息，胸口头三腔共鸣，随心所欲地运用。


关于绝对值与绝对的眼光的思考：
         数字1与数字-1的绝对值都为1，即用绝对的眼光看待数字1与它的对立面-1时，结果为1。相对来看时，1与-1并存。
         用绝对的眼光看待真善美与假恶丑时，结果为真善美。相对来看时，二者并存。
         用绝对的眼光看待正面因素与反面因素时，结果为正面因素。相对来看时，正反并存。
         用绝对的眼光看待合理与不合理时，结果为合理。相对来说，二者并存。


        “笨得只会耍心机，收不住耍心机的活动，如同与耍心机同化为一体，本身就是耍心机的代名词。心机一个接一个涌现，简直来不及去一个个施行。有时意识得到自己在耍心机，有时以为旁人不知道自己在耍心机，有时在耍心机而自己意识不到，这不笨吗？人生旅客，我问你，现在该称呼你为心灵旅客，我这样，算是笨吧？不过也许不该问你。明知故问的事情实在是常见的事情了，有时明知故问的知道自己在明知故问，有时以为旁人不知道自己在明知故问，有时意识不到自己在明知故问。”


        “《阐述》不用过多地争论，人的活动时刻体现着它。你是这么想的？心灵旅客。”


         说说：“有人与我聊到，在中国，有人敢称老大的话，立马有人出来干倒它。听起来挺吓人，我的理解是，所说的‘老大’指霸权、专制、独裁，那么就是在中国有人敢搞霸权、专制、独裁的话，立马有人出来干倒它。好像没什么不合理的，在‘深挖洞、广积粮、不称霸’的中国特色社会Zhuyi中国。挺好呀。”


        要不要把“生物从来都是走着自己的道路，要是有顺道的就一起走，要是没有的话就自己走”单独列出来并命名为“道路论”呢？我想事实已经给出答案了，这小小的改变就像是换件衣服。


        你前男友：“对于在心灵旅客们与非心灵旅客们之间不断转化的知晓一些的人的一员，即对我来说，人们口中的恋爱就像道路论阐述的，顺道儿，我曾和一个女孩顺道过一段时间，由于自知人的人格的正反面同时存在，所以一开始我就对她说，不要相信我的话，哪怕我对你说的一直都是真话，不要相信甜言蜜语，哪怕是我的甜言蜜语，随便听听。有人说顺道就是恋爱吗？不是，说到底是人与人，生物与生物之间的关系，建立在这个基础上的种种要被称呼什么看人自己的意愿了。人与人顺道，然后一起走。又会有人觉得这太乏味了吧，虽然对。这不一定，知晓根本规律并不影响人活着的乐趣，关键还是看个别人的性格、人品、特质。就像之前提到过的，人与人之间的关系淡如水，而人怎么对待人取决于个别人的性格、人品、特质。心灵旅客把我推出来唠叨了这么多，不以身相许我可不行，虽然我不搞基。算了，你什么时候安排我和你见一面呢？不是你，心灵旅客，我说的是我的前女友，你。看你取的这名字，说来说去绕死了。”


       “如果我依靠写些文字过活的话，可能就不会把草稿发到微博、空间等地方了。”“是吗？”“不知道。”“前面的，你前男友，你说一开始就告诉你说不要相信你，那你一开始就也对自己说不要相信那个你咯。”“呵呵。为什么呵呵，我也不知道，反正不是网上说的伤人。”“你在说用知识充实自己让自己感觉自己很有钱？”“那是高中时候。”


       鬼魂3："不是生物脱离肉身后鬼魂变坏了，而是一些坏人变成鬼魂，坏我的名声。虽然我也难免有消极面，但我都合理的利用了，比如对付消极面。”
       恶：“自由冲突还真是哪里都有呀。”


         感性与理性统一属于性，偏于理性较多时则为性冷淡，偏于感性较多时则为性热烈(或者性开放、性奔放），相对协调时，就是性和谐或性协调。


         熟人1：“棱角这东西，我可没刻意追求过。没必要，仿佛我必须得把自己变成什么方体。我就作为一个人类活着死去就好了，什么不是人之类的话就如同灵魂永存的话，你不是永存吗？从肉体身躯上被消灭，你灵魂存一个自己看看。哦，你指的灵魂是一些文字传递的信息？一些人与人之间传递的信息？”


       路人6654：“我不乱扔垃圾，你们这些捡破烂儿的能活下去吗？”路人0：“哎呀，见着救世主了，我们那儿的医院快办不下去了，让我打断你的腿资助资助吧，不对，你自己摔断吧。”路人6654躺在医院的床上，嘴张不开，心里说：“哼！老子不住院，你们这些郎中能活下去吗？”后来，“老子不下地狱，你们这些鬼怪有活干吗？”……
       飘忽传来：“我要是不脸红，你怎么觉得我可能在反省？”


       哥哥7：“对于弟弟，他有一些所谓的‘棱角’没什么，我可以说‘看到你这么凶残，我也就放心了’，这是调侃，得注意不打击他的积极性，又要尽可能帮助他成长。打击不到他而他也健康正常地成长最好了。尽管我所想的这一切都是为了我想这么做的自己的想法，自足影响论……重复又一次。”
       弟弟7：“对，只要在满足自身需求的时候尽量增加正面影响，尽量减少负面影响，尽量去做就对了。”


       一些记录：原来的“单动景象论”改进为“实必然境论”后，把“单方面的、主动的”去掉，改为“实时的、必然性而境界默化的”，因为“单方面的、主动的”是根据“自足影响论”中的“自足”推出来并经过自我检验。


        “你前男友，你怎么评价你呢？”“你是个想耍弄别人不成也没被别人耍弄的人，因为人本就可无所说耍弄不耍弄，我只是走着自己的道路，跨越或突破障碍。你自得一套理论自己坚持，在你的境界里，一切是由你掌握的，在那里面你耍没耍弄我是你的事情，我耍弄没耍弄你也是你的事。在我的境界里，要说我耍弄了你也可，此时就是你是一个想耍弄别人不成被别人耍弄了的人。”
       “嗯，你这样说你呢。”“头脑风暴而已，准确度还得通过时间检验。”


       心灵旅客89：“虽然说人的人格与其它事物一样是阴暗与光明两面同时存在的，但是当我投入学习与生活，根本顾不上去想什么阴暗与光明，会忽视掉它的存在，然而它的确存在。所以得常提醒自己咯，其实一切都一直反映着这，环境本身就提醒着我。”


       熟人1：“对于挑事，本身就懒地搭理，挑事者以为自己挑事人就必须搭理，心想，凭什么不跟我‘玩’？对于无礼，不搭理，只必然性反侵反剥反压就够。这挑事者就是自己一边不允许不希望旁人对它好，也不对旁人好，一边又抱怨旁人不对它好并自哀矫情做作，脑子不清楚。为什么只是意会到这些呢？因为始终切实这么做着。”


       每个人11：“作为亏心者，我知道自己的性命被人盯着，随时可能被人取走，我只好瞎咋呼。自由冲突如此难以避免，生或死总要有个了断，或许这时候该有人不知从哪里冒出来调侃，那是小说里，现实是没有，现实中我甚至可能不会说这些话。”


       有种网络技术叫“P2P”，即对等网络技术。当一个视频点播软件采用这种技术后，同时在线观看视频的人越多，用户获得的播放体验就越流畅。因为此时每个用户的电脑既享受服务又提供服务，就像理想社会中“每个人的全面发展是其它人全面发展的前提”“我为人人，人人为我”，每个人既是享受服务社会服务者，又是提供社会服务者。


    听来的故事，在我们那里，有个出名的混混，家里有钱，爱作恶。一次，挑起事端要“灭了”某村的某人，便集结了二三十号喽啰开往村子，没想到这村子人十分团结，几百号人听说这事便人手铁锹锄头在村头等着混混来，混混一下车傻了，但还是要上，结果被一村子人打成重伤，死没死及后话不知，只知道被挑事那户人家开了筵席感谢乡亲们。


    熟人67：之所以不愿去结交所说的朋友，是因为那“朋友”不过是用来打架卖命的——工具？卖命都是好点的，有的就是送命。不论自己占不占理，叫上平时养的人一起去干。道路论，一路上，多少顺路。


   熟人1：“有时候人就是会实施一些说出来貌似挺可笑、挺不可理喻但貌似无可厚非的形式的恶意，此时必然性反侵反剥反压依然有效，可以说是比较好的方法。也可说不是方法，因为无论人主观意识怎样，它都存在。”


   继上次的“关于空间的基本元素或基本单位是面”之后随即又发现，点、线、面、体等可以说是相同的，每种形态都可以被看成其它形态，每种形态都可以构成其它形态。只是觉得还得再思量，是时候发出来了。


   有时候怀疑中国盗版免费享受一些国外的东西是拿过去八国联军抢去的宝物抵消，尽管那是一笔陈年旧账，很难全部追回。
   感觉就是一群强盗抢了很多宝物，然后回去了，它们生产了很多好东西，但又回过头来问你合法合理地要钱。


    探索者7：“何为活物？基本常识就是所有的生物，即动物、植物。但更加严谨地去看，人是动物，人的躯体内可以产生结石，结石是否活的呢？牙齿是否活物呢？指甲呢？不如想想活物的基本特征……貌似没有。只要它存在就是有生命的活物，只是相对于我们印象中的动、植物更加不明显。”


       “7月2号，《阐述》中的‘参考自主论’改进为‘思量自主论’，这可视为一次重大更新，因为自《阐述》最初的形态至今以来，一切都是建立在最初的‘参考自决论’的‘参考精神’上的，参考一切能参考到的以及不能够参考到的，由‘参考’改为‘思量’不是不再参考，而是参考的进化。”
       “是吗？不是建立在一切都是发现上吗？”
       “我不知道，我知道现在自己要先把这些话写下来再想再说或再不管什么什么吧。”


       路人甲1：“事物的各种面同时存在，互相联系，各自发展。同时存在并不意味着就要关注并帮助，恶与善同时存在，那就孤立恶，给力善。至于善恶的转化，只是目力所及时刻在变。态度暧昧，要不得。”


       看看1：想要真正的去了解“学渣”的生活，那就得真的不会，真的成为学渣。装是装不像的，当然，仅仅是为了了解学渣生活就成为“学渣”，那不划算，只是顺便，还有一些目前说不出也不能说的。


       想什么呢6：“一直有欠拍的人凑上来，然而善恶面共存。打吧，骂吧，斗吧，杀吧，不会错。”


       它：“我能保持活跃状态，即所说的外向活泼开朗的状态，然而我更愿意尽可能多得保持自己专注地做自己的事的状态。那就把乐交诤友不交损友，广交益友以文会友改为不交损友，广交益友，以文会友吧，好像没怎么改，就这样吧。”


       探索生物8：“在教室里能坐得住也是一种锻炼。为什么呢？因为在教室里学习其实所有人也是在互相博弈的，通过呼气吸气引起共鸣，微妙地交流，扳响手指头来示威，老师通过巧妙地言语行为腾挪辗转学生与学生的关系变化。在这没有硝烟的战场，总会受波及，在战场上，你能坐得住，不了得吗？”


       哈哈8754：“虚伪的家庭关系比较有代表性的现象就是，你说什么我也不信，当我说信你的时候也不真信，我既过了一把教育人的嘴瘾，又落得个负责任的好名声，耍些手腕威胁恐吓你，你也不会到处去喊，那样只会显得你傻，你就乖乖地受罪吧，我又不怕自己老了后你想着法陷害我折磨我，老子就是这么有骨气，不会遗臭万年，因为时间长了会化成土。反正人与人之间的关系本质就是人与人的关系，人怎么对待人取决于人的性格、人品、特质，而大多数傻Diao又不知道这个，所以我尽情地扮演好人去作恶也没关系哈哈哈。一环扣一环，想想看。”


       探索1：“最近怎么样，有什么新发现没有？”
       探索2：“没有。倒是想起来自己爸妈以前刻意在我面前吵架、打架，说是为了锻炼我的受挫能力。”
       探索3：“你那是什么玩笑。我有发现，发现有不少人很奇怪，或者说很不要脸，不要脸这词我也搞不明白，反正听着都这么说。我讲出自己的想法，它们就变着法重复一遍，还觉得很得意。”
       探索1：“这种事太常见了，不算发现，倒像是在恭维你。就没什么独到的不恶意抬杠的事物可发现吗？”
       探索2：“你这么一说提醒我了，我也有发现，发现部分人会把口若悬河当成能说会道，部分人会把专横跋扈当成冷酷帅气。其它的你就知道了，试着用转移效果啦，各种明争暗斗无耻撕破脸皮啦，有时真撕脸皮了，血呼啦的。”
       探索1：“虽然你说的这是事实，不过也算不上新发现，前面说的都算不上新发现，因为太多了，不是吗。”


       来驱邪吧，不是封建迷信的“邪”的概念。
       首先我们根据唯物主义+历史主义+辩证法得知，鬼是某种能量场或生物或人造出的某种事物、现象，或者是某些令人费解的自然现象，这是科学地看。其它不说，单说这人造的“鬼”“邪”“神”之类的坏的现象，我们驱的邪就是人造的邪以及造邪之人的恶心。
       这样看来，过年时候放鞭炮的寓意也该改成“驱逐人造的年兽以及造年兽之人的恶心”，再附加一些吉祥喜气的寓意。
       古人创造的传统习俗肯定有过更改，时过境迁，作为未来将成为古人的我们，或许该这么做。


        饰阳上高二时在课下时间经常会去学校的各处转转，隔了一段时间，既是同一个大宿舍又是同班同学的两个人就跟着他跑，饰阳也是知道“道路论”的人，不管他们。一次，他们中的一个提出要把饰阳奉为老大，饰阳觉得又不是黑帮什么的，再加上人人平等的理念，所以拒绝了，也没什么拒绝不拒绝，这本来就不是饰阳提出的。常常会有人在饰阳旁边自说自话，然后又摆出一副是饰阳在自说自话的态子说：“你有意见？”这“满地捡烟头”的。
        初中刚毕业时，饰阳找了份假期工，偶遇几个非同班的同学，一个女同学说把饰阳当成哥，称呼哥，过了几天她对象（也是异班同学）又来说，自己对象称呼饰阳为哥，那自己也称呼饰阳为哥，于是叫“哥！”饰阳觉得稀里糊涂，这糊涂事情。后来猜想可能是那两人闹矛盾了，女方想先找个人称呼哥，慢慢发展进一步关系，然后再向男方摊牌说“我不爱你了，分手吧”，这想法饰阳觉得稀里糊涂，但总归是个解释，不去想那么多，那是别人自己的事情，管不了也不想管，尤其是损人利己或损人害己和损己利人的事情。


       经过一段时间的思量，决定了心灵旅客们的语言武器之一——“这操自己的”。这是根据“操它妈”之类的语言武器改进的，这话虽然说得范围挺广，但逻辑上来看，属于转移仇恨对象的行为，就是A打了B，B不敢还手而去打C这样的事情。至于为什么不改成“操它”，想想看，你不会觉得恶心？还有一个原因是人实质上是折腾自己的，所以心灵旅客们内部一般都是不会说“你能把我怎么样”，而是说“你能把自己怎么样”。
       （注：傻Bi、傻Diao之类的话也是属于转移仇恨对象的行为的）


         人102964183836：“别人怎么对我，我就怎么对别人，所以当别人否定我时，只是在否定它们自己。若是遇见与我同类型的人，那也好办，谁先做出一些事情，另一个人就以相同的方式回应。据我观察并实践发现，人与人只要沟通得当，是可以较为平和地解决不少矛盾的，只要你明确地恰当地传递所要传递的信息。比如一个人不是想要恋爱地喜欢某人，就明确传递这个信息，某人接受到后，如果不是恶意抬杠，一般都会得以解决。”


        平常话87：“有时候有人邀我一起去吃饭或者一起出去，我知道它们或它没安什么好心，而我一块出去了自然是有我的想法，自足影响论中的自足，不论人做什么都是为了满足自身需求。可以说是换换氛围，古语‘兼听则明’，既是提醒自己人世有险恶面，也是锻炼自己，不断成长。”


       凉水：“为什么不喜欢开玩笑？因为很多人开玩笑的人品不好，感觉它们本意是要开玩笑，然后又发现它们是要语言攻击你，呈一种既抱怨别人对自己不好，又不愿对别人好的状态。”


       牙口：“磨牙的人醒着，磨牙的人有话悬着，磨牙的人坚持着。”


       旁人9：“那我就不抱怨旁人对自己不好，也不对旁人好就行了。”
       旁人10：“那我就既抱怨旁人对自己不好，又对旁人好吧。”


        熟人1：“我想想能把自己怎么样呢？哈，我能让自己必然性地对那些通过操自己来恶意影响我的生物实施反侵反剥反压，尽管‘必然性’这点一直存在实质上不受我影响，但对我而言有效就行。”
        你：“熟人1依然是这样反啊反啊反，你还可以让自己活得很好，让自己工作得很好，赚应得的钱，用于提高生活水平和质量，粮食、知识、友谊嘛。”
       你288：“好的，我知道这些同时存在，不论是你，还是熟人1都是。”
       你287：“你们说的都是正面例子，我补充下反面的：人可以把自己怎么样呢？有的人能把自己弄得很不好，让自己成为恶人，让自己整天搞侵略、剥削、压迫，让自己赚形容意义上的黑心钱，虽然把它掏出来也一样是肌肉红的心。”


         边缘0：“在学校为什么非要和老师搞好关系？因为你可能会发现，一些课本上的东西并不实用，而老师是有一定实践与经历的，它们可以教给你实用的内容。这是教材的不够完善导致，普遍意义上的教材的内容本应该是很实用的。
         “当然，如果你自学能力强的话能一定程度上弥补教材的不足，甚至可以不与老师相当亲密。如果不是老师人品等方面有问题，正常相处没什么，怎么评判则是根据自己回避不了的内心世界。”


        在饰阳小学与初中时期，饰妈以及饰阳奶奶经常以言语激饰阳，说谁家的哪个女孩男孩考得比饰阳好，吧啦吧吧啦啦啦，饰阳则直接扮出被激怒的样子，让其闭嘴不言或者没太多要说的，这些人自己挑事自导自演最是拿手，实在是让人懒地搭理，符合如上所述的“虚伪的家庭关系”。那句话怎么说来着？“现如今人心相离，外人没什么可防，倒是所说的自己人成了心头大患”，这“自己人”也不见得是人理解中的自己人，如今我们也知道人与人之间的关系实质是怎么回事。
        作者她：“然后我猜作者你就会说，上面所写的都是在排练一个场景，或者都是一个梦，或者都是另一个次元的事情。”
         作者你：“不是。是真的发生的。你问饰阳呀。饰阳还说时机合适的话，自己会杀了它们，它们是谁，我想不只是所说的家人。”
        作者她：“关键什么时候才是合适的时机呢？”
        作者你：“那不清楚，据我的理解，是指在杀了之后仍能让自己保持正常生活的时机，貌似很难找到。”
        作者她：“感觉与之前饰阳的形象差很多。”
        作者你：“是的。这样写是一种可能，一种对未来的预见，你可以把它当成是一个场景一个梦另一个次元的事情。”
        作者她：“这有点可怕，未来会这样吗？”
        作者你：“这可不一定，还未发生时只是一种看法，泄露‘天机’可以使其轨迹发生改变或者减缓其进度到相对静止或相对逆转，还是泄露下这类事情比较好。”
        作者她：“哎。那你是打算阻止了他了？”
        作者你：“不，我觉得他那么做没什么不好，此处的‘泄露天机’是通知所有革命者们，革命者1它们应该都已经知道了。”
        革命者1：“当然，又不是古代。你一发消息立刻就遍布各地了。了解情况了，如果顺道的话会去看你。人读文字的时候总是千方百计地想把自己套入其中，操自己呢么。”
       作者你：“好。是的。代入感作祟吧。”
       革命者1：“我说，‘操自己’这话如果按它的原型的用法，在某些时候就是开玩笑吧。而且这话一看有时会觉得是‘操纵自己’，人自然是操纵着自己的。”
       作者你：“有这意思。”


       老头子：“孙子，以后千万要骂我们老东西，以后千万说要杀了我们，以后千万要露出各种破绽，这样我们的自导自演就成功了，虽然我们坏得可以，本就该死，但是只要我现在把你教成这样，以后被你杀了还能落得个冤死之名。”
        老太太：“是呀，千万要这样做。不过我不会明说，我会和老头子一唱一和地来。放心，如果以后你没被我们教坏，要正当合理地处置我们时，我们以后一定不会躲你的，你信吗？我们肯定不会躲的，你信吗？我们做事会不留痕迹的，哈哈。”


       记忆中是在《德意志意识形态》之类的书籍里看过说，以前社会各阶级之间的隔阂相当深，因为金字塔结构是稳定的，各阶级只知道自己阶级内的情况，互相之间的了解少得可怜。现在想想，人与人之间的矛盾大多是因互相不够了解导致，那阶级与阶级之间也该是差不多的。如今的科学社会建设加上开放的网络环境，各阶级之间的了解应该是越来越多。


       熟人6：《你的背包》这首歌让我想起高中同学向我借的20块钱，当时那同学说下周还，然后一直拖了三周，我一开始知道那同学极可能不还，但还是借了，所以并不惊讶，既然你想通过和那钱培养感情，然后让我产生那钱不属于我的感觉，就这样吧，毕竟事实是事实，还有记录在《欠我与欠“你”》中。


        学生8：“有一个误区，现在所学的也许不是很实用，但不是没用，故意往偏了想可不好。不论人承认与否，自己所学的就是已经学下了，不管这辈子有没有用到它，学到了就是学到了，不会丢，丢不了。”


       “一些理论、知识、信息自己早已预见，仍需阅读相关书籍、资料，因为在大脑里预见与将其呈现于眼前还是有差别的，而且书的作者有它的思考，没准还可以有意外收获。”


        了结了。但长远看，实时性意味着对于人来说到其生命结束时才真正对人来说了结了。在本文字集之外可能很难找到像饰阳这般的杀了所说的家人与其它人之后不影响自身生活的时机，便更是如上所说。这种冲动是有的，有的只是一瞬间，现实生活中也有这种事，那些例子都因为什么呢？不得而知，固然令人惋惜，但不见得没有值得理解，一般定性为恶性事情。
        嗯……修身养性，潜移默化，一定的运气吧。


       亮处1：“我啊，只需要在物质上满足人，精神上各种阴暗也没事，我可以说，你看看，我就坐在这里什么也没干，你怎么能说我有小动作或大动作或随便什么动作呢？”
       亮处2：“你不行，我是不在物质上满足人，精神也阴暗。”
       亮处3：“我是只在精神上不阴暗，物质上不满足人。我知道各种方面同时存在，我们三人都是拥有各种方面的，但我们仍要依次列出各种组合。”


         嗯：“经常说起‘必然性’，那什么是必然性呢？就是无论如何细微难以察觉，都一定回避不了的存在着的属性。”


        信息生物：“人的思维总是撒网、收网式的。”


       “小圈子心态”：在单个人的小圈子里，“我”就是一切，你能把你自己怎么样？还不是操自己么？包括“我”。


       学生820：“我忘了在哪个电视剧里看到的，阶级斗争（douzheng）时候，一个人对要强行进入他家‘抓捕一名被他救起的未婚先孕投河欲自尽的女子的‘那些人’施以还击，踢翻在地，说自己贫下中农，根儿正苗儿红，你说我包庇破鞋（xie）？你能把我怎么样。”学生333：“那群人是不是一看说，根儿正苗儿红，贫下中农，没有后台吧，太好了，弄死。”
        学生820：“嗯，不知道，不过会像你这么说的人，有后台吗？有赶快让我看看，找的就是有后台的人和后台。革命者5，发现后台。”
       革命者5：“收到。进一步确认之后采取行动。”
       群众77：“你们这样就不怕吓得后台不出来吗？”
      学生820：“嗯，会出来的，敢当那种特定的‘后台’，胆子不会小，就算胆子小，也会出来的，既要重视，又要蔑视。学生333并不是目标，刚才只是我们的自己的假设。”


       对人竖中指给我的印象就是，把自己的小“丁丁”掏出来然后硬邦邦地对着人，而硬邦邦一般是什么时候才有的现象……“操自己”，“操纵自己”，对人竖中指，“操纵自己做出操人的姿态”。


     在学校的数学补考考场上……
     学0生：“你会不会？“
     学霸7：“不会，会我还能到这儿来？”
     学0生无言转身。


       声音，图画，字文（集）。声图字。字文集是思想的雕塑品。


         稀里糊涂1：“一，承认看得清就意味着自己无法在稀里糊涂中糊弄过去，所以人们总是习惯性地看不清，而心里有数。
         “二，少数人往往是正确的，大多数人往往是错误的，所以要向着大多数，因为若向着正确的少数，例如要死人的事情，只有少数人不死，而错误的大多数人就会死，在人数上占优势，可以说，你们对又怎么。
         “三，只要见到听到看到感受到人耍狠、耍手腕、耍心计，立马就觉得这人简直就像‘日本人’一样，这是军国主义思想与行为吧。这人已经被日本侵略文化同化，成了我们内部的卧底了吧。”


         “当下沉浸于什么事情，当下就走在什么道路上。让自己沉浸于良性循环，有时候会感到一股力量在驱动自己，有时还会让自己的手颤抖，感觉就是那力量在巩固、纠正自己的细微不正确。”，匿名201982283737838288282822747373837367留。


       家人68：“考上个专科，怎么这一大家子都考的是大专？还是不好好学。”学生78：“这就像是经济不景气时候赚不下钱，家人对你说，怎么都赚不下钱？就是不好好工作。”


        没有共性的个性实质是零散性。
        拥有错误的共性实质是劣根性。


       感性提供能量，理性提供方向。


       若在商品买卖时等价交换了，会是什么情况？我们知道，在商品买卖时，商品的价格总会大于其成本，这样就造成了人们总是花费多于商品成本的钱财买到商品的现象，我们普遍认为这是理所当然的，不赚钱，按成本价卖出的话还有什么意义呢？我们可以片面而有效地设想一下，若商品均以成本价买入或卖出，那么买者与卖者的资金的总价值是不变的。在买者方面，变的是一部分钱财被换成了完全等价的商品；在卖者方面，变的是一部分商品被换成了完全等价的钱财。是的，双方所拥有的物质的总价值并未改变，未增加，也未减少，也就是说，每个人所拥有财产的量在一开始是多少，那将会一直是多少，若你一开始就很穷，那将会一直很穷。在这种情况下，怎样才能够挣钱呢？工作，公司拥有的财产是一定的，人通过工作为公司生产多少价值，公司发给人多少等价的钱财（工资），这样一来，你就挣钱了，公司也始终没亏损。
那么，前面提到的“你一开始就很穷”里，“一开始”是什么时候？从出生开始？是的，从出生开始。家庭分配给你的，你借的，都是你一开始以及之后的财产总量。借的总是要还的，除非借给你钱的人的确不用你还，那么你的财产又增加了。
    再做个假设中的假设，假设你拥有财产总量5，当你要购买一套价值8的房子时，需要借款3才能刚好负担起房价……剩下的先自己想着，不过不一定再写在这里。


        趁年轻赶紧做些事，因为你“无知”，当你做了某些不好的事而获得很大好处——例如通过一些没有违反法律但却很不道德的方式获得高的地位，你会有借口说，我那时还年轻，在这之后，你可能依然坐享高位。不过我并不觉得这话很对，虽然是我说的。（熟人1）


       学习者3：“如今普遍意义上的学习的地方不像是学习的地方，而我如履薄冰般的小心翼翼是想让自己还保持一个学习者的感觉。我不像其它一些人会经过反复思量后把自己的在普遍意义上的恐惧表达出来，应该是普遍意义上的逞强、要强。嗯嗯，又阐述出来了。人们都不愿意认真，因为一认真仿佛就要干架了。”


       随便9：“看清自己的优缺点才能更好地前进，好比在一栋建筑中看清内部结构才不容易撞了墙还奇怪为什么突然头疼。”


      信息者1：有句调侃目前的“人工智能”的话叫“有多少人工，就有多少智能”，这是实话，我甚至觉得目前人工智能这名字的本意就是如此。探索性地往下想，人的智能难道不是人工智能吗？人的生命在不停地工作、运转，现代人的智能也是人不断工作才有的。


        老夫一：“我要永远宽恕老妻一，因为这样会使她恼怒，王尔德不是说过吗？敌人会因你总是宽恕而恼怒。”
        老妻一：“我要永远宽恕老夫一，因为王尔德说过，永远宽恕，没什么比这更能使你的敌人恼怒。”
        老夫老妻和平地过完了一生。


       信息生物6：“思想境界不要太高了，高到一定程度，即使你到了高位，也会跑去低位，结果旁人顶了你，你也不一定过得很好，但你就是愿意，谁叫‘我’思想境界高呢，感受到的只是理想的内在世界与外在世界的协调统一。”


        学霸7：“总觉得根据循序渐进的规律，专科是个必经之路呀，不经历专科就感觉自己亏了。”


   “SB。”
   “我去。”
   “擦！？它能听见我心里的话吗？再试试，SB。”
   “你丫的。”
   “再试试，我就不信了！SBSBSB！”
   “找抽是吧！”
   “我去，真能听见我想什么吗？SB？”
   “干你丫的。”
   “……怎么回事？”
   “对面那人是不是傻？站那里不动，送人头呀！”
   “哦，原来只是玩游戏，SB。”
   “呵呵。”（心想：‘它’哪里知道所有事物同时存在，我骂游戏的同时也骂了‘它’，要说出来的话组合方式就多了。）
   “切。”（心想：它没准在借着游戏骂我，但所有事物同时存在，我知道这一切，出于“要良性循环”的想法，一般选择积极意义，再具体问题具体分析。我心里有没有想到这些，貌似是没有用的，但意识可是实时存在的，你不想别人想，呃……我之前好像在心里骂人SB
了，而且要想不想这些只有失去意识吧，彻底失去意识才能彻底不想，那就只有Go die了，我才不打算Go die呢。）
   “……”（心想：这家伙想这么多，假若人只有思维存在，且互相看得见，那可好玩了，也许会多了闹心，也许因为互相极其透彻地看到，反而和谐地感受不到自身存在呢。不要看我。）
 “……”（心想：思维没完没了，写字文有的了结。）


       你的灵魂比身体大一些，需要打磨合适；你的灵魂比身体小一些，需要茁壮成长；你的灵魂总会成长甚至会退化，所以需要常关注与改造。
       不止灵魂呢。


       “当我看到旁人表现的种种时，很庆幸自己没有体会到其经历与个中滋味，这样我就可以各种放肆。忽然就把这些屁话记下来了。”，路人K。


        “对自己言行被抄袭的担忧，比如平常自己说了某些话觉得还不错，但可能会有些被人抄了去。转念一想，我到了这个阶段了吗？就用个笑字代替‘呵呵哈哈’类语言吧。”


       “像一些历史考卷、思想品德考卷里的一些问题，更像是民意调查——实际就是——考试本身也是民意调查，而人讨厌考试是因为试卷通过一些不那么明显但确实的方式套话。这么说对不对？”
       “嗯，可以，片面。”


         “目前为止，中国的普遍情况仍是不好的，适应适应也好，‘削尖’了脑袋到一个极好的地方让自己失去一些能力，之后还是得回到不好的情况中”，探索者abc，“世界的普遍情况仍是不好的。”


          “呕……”
          它在那里呕吐，“呕……”
          它看了看四周，“呕……”
          它，“呕……”
          “呕……”
          “呕……”
          “呕……呕……呕……”
          “呕……”
          ……


       人：“专科与本科的教材内容应该相同，只在教学方案不同。
       “目前的专科教材内容如果只是对本科教材内容的缩减（或精简），那直接用一样的教材就行。
       “如果是所说的降低难度，怎么降的？是改变阐述方式以显得难度较低？”
        人a：“还是有所区别的，教材一样的前提是教材本身足够完备，足以满足本、专的教学需求。”


         黑种人、白种人、黄种人，生生不息，欣欣向荣就是“有种人”。


       关于《画江湖之灵主》：灵徒是为死者办差之人，而被灵徒服务的死者就是灵主。灵主给予灵徒体内的灵愿（谐音灵怨，但既然为死者办差，那灵愿应该不只怨气，会有一些积极意义的愿望吧）越积累得多，时间越长，灵徒越强大。


        感觉《绝望的主妇》的风格有些像《动物世界》的风格，同样是生物在自然界（地球本身是自然界）中经历或开心或危险的事情，BGM的风格都是不多渲染恐怖氛围、也不多极其渲染欢乐。自然嘛，就是这样，发生着各种事。（“可你仍然还在幻想你的明天，它会好吗或是更烂？对我而言是另一天。”）


      《夏洛特烦恼》以为是有个人叫“夏洛特”，电影讲他的烦恼，还奇怪为什么不叫“夏洛特的烦恼”，原来是夏洛特别烦恼的意思。“哎妈，这梦做得，太逼真了……小样，在我自己的梦里还能让你把我给欺负了？”，某个角度解读，就是意识自由，即使表面压迫。不禁让我想起海贼王里“表面和平实则充满反意”（海贼王里的旁白，有关多弗朗明哥部分）。


Dw121声音发声方式：
      气沉丹田，头腔为主，胸“口”为辅，呼吸同在。


        易：“我国社会在知识水平上的基本矛盾是人民群众日益增长的通过实践得来的知识与落后的通过实践得来的知识之间的矛盾。”


        观众：“Bree早些和Orson遇见就好了，两人都极其细致强迫症。”
       （有人表示赞同。）
       观众：“嗯，要是两人一开始就在一起，那或许不会有后面的各种Murder了。不过假如一开始那样安排，编剧也不一定会让人物安宁，毕竟多数艺术都是要表现一些东西，只是普普通通的吃喝拉撒睡很少会有人拍吧。我只是选中这个特定的矛盾说下自己的某个感受。”


有疑问的：
       通货紧缩，生产能力过剩，即供过于求，生产能力过剩，则价格会持续下跌。
       通货膨胀，生产能力过低，即供不应求，生产能力过低，则价格会持续上涨。


       社团里大伙儿聊天，部分选取，那其余的怎么办，脑补，不补。
       ……
       Dw121：“我们实习公司的一个老师给我们讲了他的故事，大学时光多半花在图书馆，结果毕业后直接进入外企上任高薪工作，只是到现在都没找下对象。所以他鼓励我们大学里谈恋爱。”
       某学弟学妹：“我觉得恋爱只是生活的调剂，可有可无╮(╯▽╰)╭。”
       Dw121：“我觉得每个人乃至每种生物以及事物，都始终走着自己的道路，单就人来说，有顺道有逆行，有交叉道等。至于友谊关系、爱情关系等各种关系，都是人对本质的‘人与人之间的关系’的不同命名。”
       某同学：“干啥呢？本来今天就过得像情人节，越过越像情人节，能不能不谈关于感情的话题……真的是……”
       呃同学：“我这周六要实习了。”
       ……
       Dw121：“冬至快乐哦。”


    姓网者：“活得久了什么事都能遇见。空即是色，色即是空，万象皆为装，不管我明不明白，听到什么话或见到什么事直接脱口而出‘装！’即可。反正在我的个人境界以及与我达成共识的境界里，我就是一切。”


    加体力加实力，车子加油。


    默读时不发声音。


    Dw121声音测试：气沉丹田，呼吸同在，三腔共鸣。


    “全面”就意味着“正反”都有，全面地看一个人就一定会有矛盾的人格，全面地看一种行为就一定会有矛盾的理解……


    有“操自己”，也有“感谢（它、他、她、你、我、它们、他们、她们、你们、我们）自己（的、啊、哈、吧、去、呀、嘿、呵、呼、嘻、呐）”。


    人员C：“活了这么久，居然现在才知道擦屁屁要从前往后擦，女性更是这样。”


    爱装生物景象。
    Dw121共振。
    心灵旅客沟通。


    嗯嗯：“娃们都是小时候挺精，上学上得就傻了。”
    嗯嗯讷：“不是上学上得就傻了，是上学上得就和‘你’不惯了。”


    经历的很多“现象”早已感知到，但有的表达方案是不论准确性地快速盲表达，有的是沉淀多年的表达，例如“1”为什么要命名为“1”，“龙”字为什么要念“龙”，各种现在已经广泛应用于生活中的概念为什么要那样命名、定义。片面而有效地说。


    理论传递了感觉，设身处地地学习理论，犹如虚拟地进行实践，真正针对性地实践时则熟悉。反之亦然。永恒同时存在且阶段发展。


    物体运动速度越快，对该物体来说时间越趋于静止。
    物体运动速度越快，对时间来说该物体越趋于运动。
    物体运动速度越慢，对该物体来说时间越趋于运动。
    物体运动速度越慢，对时间来说该物体越趋于静止。

    当物体运动速度与时间同步，对该物体来说时间完全静止。
    当物体运动速度与时间同步，对时间来说该物体完全运动。

    当物体运动速度越大于时间，对该物体来说时间越是倒退，时间不再静止。
    当物体运动速度越大于时间，对时间来说该物体越是前进，时间不再静止。


    他躺在床上，聒噪而难听的声音钻进他的耳朵，内火，缓缓抬起胳膊伸展，舒心，斜着竖起来中指，闭眼。我没看见，竖个中指。丁丁？


    “在饭菜没有质量问题且口味还行，自己无饮食方面的病症，觉得饿的前提下，感觉吃不下去就是自己思想上的问题了吧，默念着‘一粥一饭，当思来之不易，一丝一缕，恒念物力维艰’就吃下去了。自己难道受了那些整天对饮食抱怨个不停的人的影响了？是看见那样的景象觉得难以理解吧。”


    作者我：“怎么？你们也要弄声明？”
    爱装生物：“嗯，毕竟我在《2012前半年》的《作品相关》里的声明只是关于该文杂集、字文集、沟通集的，自己的景象还是专门声明一下好，就写几个字，‘爱装生物的作品版权所有，侵权必究’。”
    Dw121：“我就录个‘Dw121的作品版权所有，侵权必究’。”
    作者我：“好的，只是这个‘必究’，尽量吧。”  


    问道者：“当人能靠腿行动的时候，仿佛是特别能的，静不下心。限制了双腿，所以才能静下心来，打坐就是这样吗？”


    学子uiop：“我觉得学习就像身处一个房间或空间，时间长了自然会熟悉里面的环境。”


    对人来说，所有是一种活生生的运动、实践；
    对物来说，所有是一种活生生的运动、运行。


    片面而有效地知晓一些，渐进全面。


    互相冲突有时也是互相支撑。


    哦：“读万卷书，行万里路”的一个意义在于，人们怎么看待你取决于你所处的印象产生处、氛围、境界。“读万卷书”让人事先积累一些旁人的经验，“行万里路”让人去积累自己的经验。


    喜欢读书的有时被称为书呆子，喜欢看戏的有时被称为戏呆子，喜欢玩手机的那就是机呆子，喜欢说各种喜欢某事物为某呆子的人那就是说呆子了，都是呆子。


    学渣它：“现在都是模块化教学，如果你清楚模块化就是各模块的独立性较强，每个模块的功能较为单一，或许就知道该怎么学习了。”


    谁：“混乱中的学习：默读、顺序做、精选等。”


    “全世界能联合起来的人，联合起来！”


    随同学看了半集《超女》（《supergirl》），台词“你的愤怒来自别处”片面而有效地契合了Dw121的《不要被转移啊》中的“别想让我错误认为人本质是和旁人较劲，不要耍弄你那明显欲转移我的仇恨对象的端倪”。
       果然是对世界本质的认识达到一定标准后都是大同小异的，就像对石头的表面的描述会有普通话方式、天津话方式、洪洞话方式等各地方言的方式，甚至外语及其各种方言的方式，还有一切已知与未知的描述方式，不论说法怎么变，不变的是本质就是在描述石头的表面。


    对话者：“学渣它，你说的太简单了，虽然符合片面而有效，但这片面太片面，效果也没多大。片面而有效？片面而无效，全面而有效，全面而无效。不片面而有效，不片面而无效，不全面而有效，不全面而无效。呀，不好意思，我说错了，不是你，说谁呢。”


    听来的话：“文化越高的人越会编故事。”它评论：“不然人类哪来那么丰富的文化，人类文化本就是人民群众通过实践编出来的。”


    个人对哲学三大终极规律的发展：永恒自由协调、永恒量发质展、永恒反转再反转。


    人是不是东西？不是东西，不对，又是东西。道德层面是东西，日常生活的习惯思维上不是东西。


    简单地看看现象级事物：
    就像如今的反腐工作，一旦公开说开始调查，那就说明已经基本上掌握证据，抓捕迅速；现象级事物多是某些因素不断积累，到一定规模，当它已经隐藏不住或者因太大而很难让人不注意时，便成了现象。

--------------------------------------------------------------------------------

《印证》

    印证“转移效果”的事发生着。意识形态间的斗争，虚拟的战场与硝烟。


    片面胡乱说：“并不是某类人很聪明，而是由这人的生命开始出现并发育之时世界同它的联系决定的。在某处预先有熏陶，就有不同程度的熟悉，自我的主动学习则改变方向。就像是基因承载了过去的一些，你的主动让基因的承载新的内容。”


     “你个ShaBi。”“你个JingBi，也可简称JB。”

     “你说什么？”“怎么，你骂我我夸你都不行？你精你就是JingBi么。”





     “你为什么不介意自己老弟直呼己名呢？”“我就叫这名字，而且我比自己老弟也就大一岁，若没有这层血缘关系或者说近亲关系，那作为一个比我小一岁的男生，那互相之间直呼其名便很正常。当然，老弟或者其它人的心态端正与否是另一回事，严格来说我确实就是自己老弟的老哥，确实年龄大一岁，这事实是不变的。”


    

     过一遍，或多遍。





     苦行者：“可笑的贿赂与受贿罪：一个普通人给另一个人送钱之类的东西——以钱为主，另一个人收了，很平常吧？普通老百姓，有人给了你钱，你就得坐牢？就犯法了？不见得。再看官员，人给官员送钱多是有求于官，若官收了，不论有没有替送钱者办事，就犯法了，想来可笑，看《平凡的世界》电视剧里官员的老婆在不知茶叶筒里是钱的情况下收了，也没替人办事，却坐了牢。就算是在知道茶叶筒里是钱的情况下收了，收了就收了呗，它愿意给，一个愿意收，也没做其它事。细思极怖，一个人给了一个人钱，一个人收下，然后就犯法了坐牢了。或许法律明文规定了官员收了人送的钱就犯法。若官员总是收钱，却也提前明确说了贯彻了‘不会替你办事，尤其是违规违法的事’，送钱者也同意，那这怎么判？”


    没有记忆的思考，就如同没有流水的溪河。


    冯诺依曼体系给人的世界观启示：输入系统可理解为人获取信息的系统，存储器可理解为人的记忆系统，逻辑控制器可理解为人的逻辑思维系统，运算器可以理解为人的计算处理系统，输出系统可理解为人的信息表达系统。总结：获取信息，记忆信息，逻辑分析，计算处理，表达信息。精简后就是：获取信息，记忆信息，逻辑计算，表达信息。若是环状处理，倒像是“认识论”。


    爱装生物你：“所谓的女子与男子妆扮/装扮只是过去的社会束缚造成的刻板印象，女人打扮成现在男人的那副样子，也就是那样，男人打扮成现在女人的那副样子，也就是那样，各种不同的装扮只是一种审美，说得更中肯一些就是各种不同的装扮只是一种眼光，不分男女。很多事情本不分男女，只是社会文化的习惯问题。”


    课程里得知 “大气是液体”的说法，按照这样的理解，相比于我们平常所见的液态水，大气只是密度很低的液体。


    大人：“我们已不是普遍意义上的儿童，但那个时空的孩子始终是孩子，一直在那里，儿童节，祝那边的儿童快乐。不快乐的变快乐，扭转时空。”


    加体力加实力，加加加。


    亲近，外物觉得亲近，小圈子形成，斥外，攻击范围内，更方便地攻击，更少的外援。


    作者你6：“我之前就说过，人实质是先做出行为，后分析原因的。更通用化后就是：感知其存在，解释其存在。所以有时候人也不知道自己为什么做某事，自己困惑时或当有人提问，才开始分析。大多数时候人知道自己为什么做某事，是因为预先虚拟做了下某事，自我分析了。”作者我1：“我知道，所以我又在自导自演了？”


    所有世界观和所有方法论所有着所有世界观和所有方法论，所有世界观和方法论永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。


    听着老舍的《离婚》，陌生人gc评论道：“不建立在最基本的人与人之间的关系就是‘人与人之间的关系’甚至‘生物与生物之间的关系’乃至‘物质与物质之间的关系’的虚伪的家庭关系。”不通顺？熟人1：“我反正会意了。”


    夜翼使ffff：“发现自己有时睡得晚反而醒得早。可能是因为对我来说，安静的夜晚能更有效率地思考，思想认识会更加清晰，清晰就尽可能地获得确定性，确定性让人潜意识上更轻松愉悦些，休息效率就高，所以能比某些时候花更少的时间恢复精气神吧。”


    Dw121：“刚刚听歌发现《la campanella》中的部分与《会也呀我紧张》中相似。而且早就发现《会也呀我紧张》中有部分还很像六小龄童版西游记电视剧中的配乐，就是激烈打斗时配的乐，经常会出现，我这马上能想起的是与青牛精打斗时。”


    “有的碰瓷一下就把人弄得倾家荡产。”
    “要是这样的话，这碰瓷人也没那个命去享受那些讹来的东西了。你把人家弄得倾家荡产，人能让你自在？把你杀了，坐几年牢就出来了，表现好的话还会提前释放。”


    写作者666：“我希望所有人都不识货，这样就没人在意我写的东西，少了许多纷扰。当我需要时，识货的带着朋友行为的人来了。”创作者我：“类同。”


    自由人他：“客观上我总是需要依靠什么，但从整个生命的境界上来说，我不能总是依靠什么，否则人生还有什么意义呢？”


    Dw121：把在某网站被移动到翻唱区的原创在此清空了，挂个“翻唱”的名头不好。早就不在此处发布新品，而且我的作品是声音、共振。其中《没有问题》《没有问题（改）》在少部分词参考了《别碰我的朋友》原作。《别没事来衅刺》《别没事来衅刺（改）》《别碰我的朋友（改）》词的内容是在《别碰我的朋友》原作的基础上发展得来，小有修改。这几支声音的说唱方式能是现在这样，与《别碰我的朋友》原作也很有关系。


    比喻s：“学习就像是潜水，越往深处，浮力与压强越大，估计不好自己还可能淹死。学习的过程就是锻炼与适应的过程。”


    学生它：“我不是不耻你作弊。我对作弊的态度是，保留作弊的‘权利’，但我就是不用。或者说，我能不作弊就不作弊，只是我一直没遇到自己觉得必须作弊的时候。”


    “虽然正反的想法是同时存在的，但是在人事上把表现出来的作为重要依据。不能因为你说一句好的，再说一句坏的，我就无从下手。”“挨个过呗，夸你一句，打你一顿，你能先好后坏，好像别人不能似的。”“嗯嗯嗯，有道理。”“你们都谁啊？”“不知道，作者没有标名字，谁也是，谁也不是。”“那我就先称呼你是谁，再称呼你不是谁。你以为这样我就没法对付了？总有办法的。”


    “两颊一直撕扯撕裂般疼痛？过于紧张了吧。生存包括生活，可能你处在生存的其它部分，不过生活部分不见得不会这样。不能离开生存谈生活啊。”


    “总是会找到它”，总会浮现一些东西。


    生活的景象，风透过窗户，光透过窗户。


    有自己切身体会的活在当下的感觉，与现实搏斗的勇气，这可没你想的那么容易。每个人自己的“活在当下”的概念，需要自己填充内容才不致空洞，而你自己填充的内容质量如何也很重要。不要觉得不需要表达，不管你认为需不需要，有些事情总是发生着。就像我之前说的，“那些无论如何都不可避免的、回避不了的事情就是本质”。


    有时候人是担心自己的状况，但却总是要靠说旁人来表达。


    遇到问题就想，若全世界的人来看这个问题，分别会有怎样的看法。


    一些方式看似捷径，事实上也是捷径，却会让你损失更多东西。


    有人努力想从你这里撬动些什么。


    革命者3：“当现代的基于虚伪家庭关系的家人打着为了你的名义来毁你，且打算最后再责备甚至辱骂你为什么被毁了，质问你被谁毁了时，你对它们下手狠也没什么，我会乖乖让你把我给毁了？”
    革命者5：“这可不容易，但该做就做。既要不让虚伪的家人毁了你，又要不被它们将使用的蒙蔽社会舆论的手段撂倒，到时候社会上会涌现出各种人掺和，不论其动机如何，都会同时产生积极与消极影响。抓住积极的。”
    革命者9：“可不止于家庭，对各种所说的亲近的实际上虚伪的关系都需要下狠手。”
    革命者10：“对，也不止于亲近。好长时间不见革命者1了，也不知道又跑哪里去了。”


   “三天打渔，两天晒网”，若把学习比作“打渔”，也是不错的，你每次打渔能落下多少？


    专注时会感觉时间过得很快，总是忘记“今天”是几月几号意味着“你”很专注吗？


   “艰难困苦，玉汝于成”，要去主动寻找“艰难困苦”，还是走自己的路，自然而然地遇见“艰难困苦”并克服？这不是提问，只是对自己的提醒，引发自己的思考。而最根本的答案，早就有了，但这并不是停止思考的理由。有了大致的确定的参考，实践检验是一生都会有的，都要有的。


    人对自身消失的恐惧的来源之一，是对与自身有关的一切会断了联系的担忧。


    随着我们这代的人开始都有了自己稳定的生活，都有了空闲静下来思索过去，《2012前半年》的价值慢慢会被发现。当然，同期的作品很多，《2012前半年》能有多大分量，不得而知，经过时间的检验就会明白，重要的是“存在下去”才能被检验。分量不大的话，没什么，简介里说的很明白，说到根上只是我写给自己拥有并使用的。不过对于版权保护及以后的发展还要考虑到，即使是块烂肉也会被一些食腐动物盯上的。就像我喜欢的一个Windows产品论坛网站，即使很小众，照样被攻击。


    学习者S：学习的最终做法及最终目的是为了应用，一些说不是为应用的说法只是因其应用方法特殊，特殊到有时必须“不是为了应用”。


    万俟moqi：“演绎与归纳是同时存在且互相交织的。”


    作者6：“不跟旁人多交流，因为麻烦。我有着旁人剽窃我的创意或思想的担心，也尽量不去和旁人交流，免得到时候又是说我剽窃。当然，即使这样也会有雷同，只是有的人没说，有的人说的没有传达到，是对单个生命来说的以单个生命为期限的大洗牌大混战。就像心灵旅客在《2012前半年》中提过的那样，世界就是那个样子，当对世界的认识达到一定标准之后，大家得出的创意或思想都是大同小异的，甚至是相差无几，版权、专利这些东西都是为了激励更多人去把好东西拿出来，拿出来后有好处给你。自己看得清这些，最理想境界上对版权不那么理直气壮。觉得这就像是私有制，终将被消灭，可又永远会存在，怎么回事呢？在人类文化中，全人类达成共识时，它就存在或者灭亡，以人类的共识为准，不是表面文章的那种共识，是不论如何本质上回避不了的共识。”


    Dw121：我的作品《本质为自己但说为动漫》与《算什么本事》的伴奏都是用的《遛你玩》的伴奏，《遛你玩》的伴奏具体从何而来不清楚，好像是《无与伦比》；《本质为自己但说为动漫》的词全局参考《遛你玩》原文，小有修改；《算什么本事》中的词为原创，过半后部分的轻声说唱的词不算在正式内容里，跑马灯般回顾一下“还击曲”，有的网友称其为“杀人曲”。还有《聊聊书里的熟人1》里引用了两句《安徒生不后悔》的词，在其声词内容里也标注了，占总内容的大概是5%吧。《三年已经过去了》中引用了几句《让我为你唱一首歌》的词，因为这支作品的词总体不多，引用部分占总内容的19%吧。总结一下，截至到最新作品《过窗的风和光》，把同一作品的不同版本归为一支作品，总共43支共振（或声音）作品。把同一作品的不同版本算上数，目前总共63支作品，其中抛过法律上最可能被判定为翻唱的《别碰我的朋友（改）》《别没事来衅刺》《别没事来衅刺（改）》《本质为自己但说为动漫》《没有问题》《没有问题（改）》《我想牵着你的手》《我想牵着你的手（改）》这8支作品，有55支基本上妥妥的原创；若是把同一作品的不同版本归为一支作品，抛过《别碰我的朋友（改）》《别没事来衅刺》《本质为自己但说为动漫》《没有问题》《我想牵着你的手》这5支作品，其余38支作品基本上妥妥的原创。


    俦tbbl：“我上初中时候，最后一年，大家都像是着了魔，而我看见这些依然该怎么就怎么。隐隐约约、闪闪烁烁，印象中社会各界对学习成绩偏低者的鄙视倒让我感兴趣，若我身处其中，会有什么境遇呢？照当时的好成绩顺利下去，上《2012前半年》里的爱心一中没问题，以后也这么一直顺下去，成为一些人夸耀的资本，翻脸又是如此的容易，人生岂不是太乏味了？怎样能让我真的成绩不那么高可又实际内在成绩高呢？学校考试是由老师出某些方面的来题摸学生底儿的，有侧重，那我就结合自己的那些道路学习，不刻意迎合出题的方向。”
    矧shen：“我好像听过类似的话，在之前我见过的某人口中。如果能够给你规规矩矩地不被世俗侵扰的机会，你还会这样做吗？”
    俦tbbl：“那都是假设，有些只能在精神境界上达成共识并实现，现实地遇到并生活着的我，生活着就对了。”


    凪na：“看着那些敌人精心布置的陷阱，‘真诚无比’的希望我走进去的眼神，几分钟后，敌人灭亡了。”


    隳hui：“健康的人不能专心，显然是有一些意识在干扰，也许千里之外，也许近在咫尺，所谓‘看不见摸不着，你奈我何’，这倒不一定。具体对待，此时用意识和谐掉那些意识。总是可以解决的，不抬杠。以相对来说最不闹腾的方式解决。”


    踣bo：“心灵旅客的《2012前半年》就像是个开源的操作系统，以后难免会被人改个封面就说是自己写的，就像一些人把开源的操作系统改了改界面，就说是自主研发的。写了删，还是决定就这些。”


    曩nang：“当人的大脑运转速度很快时，时间就相对膨胀，但人的感受却是时间过得更快了。当大脑运转很慢时，时间则相对收缩，然而人的感受却是时间变慢了。”


    殚dan：关于大学“严进宽出”“宽进严出”的实施，原因大概是国情问题。中国人太多，若“宽进”，那更是人满为患，因人口基数大，中国大学即使实施“严进”也不愁没有足够的人通过考核来被培养，相对来说把资源用精——不见得没通过考核的人就不值得被培养，可世界就是这样，你努力了，其它的自己管不了，走出自己的道路才是强道；国外人口相对较少，若“严进”，那可能会造成通过考核的人才不够多的情况，满足不了用人需求。


    棨qi：“意识上的分歧总会有的，事情的处理还是要向最不折腾、最共赢的方式看齐与做齐。”


    襜chan：“不理性的行为也许有着理性的指导。”


    凫fu：“会遇到这种情况：有人以各种形式对你表达说，你不能顺利，你顺利了就有问题。没问题？一定会有的，不信我马上就成为或制造问题让你体验体验。当然，我有可能会在主观上不明着让你知道是我造成的，客观上你心里也许很清楚。”
    渚zhu：“顺利与不顺是永恒同时存在的，‘且阶段发展’等等更不用说。”
    舳zhu：“生僻字与一些不常用、不常见字大联欢。”


    睢sui：“不论是生理还是心理上的问题，不正视就无法解决，人总是因不知该将某事物置于何种位置而停滞不前，所以要在正常的基本生活下合理处置问题的位置。我的话很简单很片面，或许还有点偏执而不具体，但即使是最烂的话语，也是真正的全世界的组成部分，我的话类同于此。”


    悫que：“活着嘛，就是得有点生气儿，有时候就是生气，适度的怒气可以给人动力，提升专注力，巩固毅力、心力，不必害怕情绪，平静也是一种情绪，脱离不了情绪属性，但可以选择情绪的发展方向，有意识地调整。”


    笏hu：“有的群体是有外敌时才能团结，没外敌就会内斗甚至分裂，而有的群体为了让它们内部团结，时常会故意制造外敌。这样一看，相对的也会有群体就是不搭理，敬而远离故意制造外敌的群体，就以各种方式看着其内斗与分裂。还是自由绝对且伴随互相协调，自我满足且伴随互相推动，自然多观且伴随互相表现。”


    擉chuo：“我只是不想旁人比我知道的多才说‘人不要知道的太多，知道太多也不好’。”
    豕shi：“那我也可以说，我只是希望旁人能做到的不要比我多，才说‘人不能太有能力了’。”
    伈伈xin睍睍xian：“我只是单纯地妒嫉旁人比我知道的多，比我能做到的多。”
    粜tiao：“都甘愿当为他人鼓掌的人吗？”
    籴di：“你从哪儿看出它们愿意为他人鼓掌的？”
    橐tuo：“把嫉妒装进口袋，作为必要时保护自己与它人的石子儿。”


    浚junxun：“爱装生物景象以绘制为辅助之一，心灵旅客沟通以写作为辅助之一，Dw121共振以作曲为辅助之一。”


    蹇jian：“有或多或少的陌生感说明你接触并意识到了新东西。”


    钴gu鉧mu：“我接浚junxun的话茬儿，信息探索生物以探索为主，知晓一些的生物以知识为主。”


    嵚qin：“为什么没有知晓一些的人、知晓一些的物质，只有知晓一些的生物呢？爱装生物、信息探索生物也是类同的情况。”
    罴pi：“怎么没有？爱装人、爱装物质，信息探索人、信息探索物质，都有，只是使用与否罴了，不对，是罢了。”


    镐gaohao：“前面说的不对，我问了作者他，他说信息探索生物以探索为辅助之一，知晓一些的生物以知晓为辅助之一。”


    “《2012前半年》是平台，心灵旅客、爱装生物、Dw121、信息探索生物、知晓一些的生物都是《2012前半年》中的人物，其中心灵旅客是《2012前半年》中《2012前半年》的作者。”


    鄠hu：“要想足够优秀，就得足够体现颠扑不破的真理，相应的就会显得冷酷到底，因为真理总是不管你希不希望、你害不害怕，都不因你的意志而转移的。有能不冷酷到底还能足够优秀的人，是的，有。”


    瀯ying：“知晓的很多就总显得置身事外，因为看得清沟沟坎坎，便下意识地绕开，人就会奇怪，凭什么你不掉沟里，就我掉沟里？同时，人也是不听劝的。”


    芟shan：“所有质所有着所有质，所有质永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。”
    蠲juan：“如，物质与事质所有着质，所有物质与事质永恒同时存在且阶段发展，具有互相协调、互相推动、互相表现的属性联系。”


    酾shi：“对一些事情始终保持疑问反而比下定结论更能使人做出正确的决定。”


    纡yu：“有人说离了我活不了时，我知道，只是这样说，没有严重残疾且生活在相对很安定的国家里的人，不会离了谁就活不了。若是亲人真心这么说，我会感激其对我的感情，但是，若真离了我，请活下去，好好地活下去，活得精彩、快乐。”


    知晓一些的探索生物：“最原始的行为能最大限度调动一切资源，比如一个人狂爱看岛国小电影，要是把这劲头用在工作学习当中，还会因看多了小电影记忆力减退？”
    阜fu：“早在之前的文字里提过了，看什么人了，抱有科学态度的人用科学的态度看待岛国小电影，有言论说会导致记忆力减退，有科学态度的人就会搜集证据来对其正确与否进行证明、证伪。”
    伎ji：“没什么，这章节可是叫‘印证’啊。”


    庑wu：“物质和事质以及其它什么质，实质上都是‘质’的不同方面，实质也是‘质’的一个方面，但都是‘质’这个整体，某些唯物主义强调‘物’，某些唯心主义强调‘事’，只看其中的哪一面都是强行将质分裂，从斗嘴抬杠的角度可以分裂成功，从事实根本上则不能。我这只是一种理解方式，始终保持疑问吧。”


    偁cheng：“总想恶意掺和一下，掺和不上就耍各种手段，哕。我管它什么预设，不想要一个家，就没有那股能量聚集交织流动。”


    刳ku：“虽然对任何事物都会正反面看，但看了某一面或两面的具体事例感触更深。”


    雉zhi：“一个人一生要面对的斗争，个人斗争、家庭斗争、学校斗争、社会斗争、国家斗争。同样是这五个范围，有斗争，有责任，有义务，有生活，有自己，看得全的看不全的。就向往悠然自得吧，看看风景。”


    堞die：“学习要学出感觉，学出直觉，直觉加分析，感性加理性。”

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

《科学》

    “所有科学命题都要有可证伪性，不可证伪的理论不能成为科学理论。”（卡尔·波普尔《猜想与反驳》）


    圮pi：“查了查‘可证伪性’，思索来去半天，觉得这个概念的意思是：一个理论，必须可以能证明其有效，还得证明其怎样是无效的。”


    挹yi：“我之前看的课程里讲过，说科学有三大原则，即有证据、可证明、可证伪。原来可证伪是判断一个理论是否科学的标准啊。哈哈。”


    阒qu：“所谓优秀，总带点欺负人的感觉，我想多了吧。”
    夐xiong：“没想多，正是因为如你所说的缘故，我总是不愿表现得很优秀，而且不是特殊情况并不需要表现得很优秀。”


    氅chang：“人有时会因某种方式途径太有效而刻意回避该方式途径，因为冰冷坚硬的事实规律让人感觉可怕，所以转而寻找相对温和的方式途径。”


    葺qi：“我认为‘可证伪性’的意思是一个科学理论必须能够被判断其是真是假，例如有人说一定有一种物质能够在无形与有形之间自由转换，没有质量但却能做出物理攻击，你可以说出各种不靠谱的证据来证明这是对的，但却不能判断其是不是假的，因此这个说法不科学。不科学不代表说正确与否，只是你不具备可证伪性，就不能成为科学理论中的一员；若具备可证伪性，但是已经被证伪，还是不能成为科学理论中的一员，因为你已经被证明是假的了么。一定要是具备可证伪性，且被证明不是假的的理论，才可以算是科学的。有的言论说，证伪主义让人们相信，科学始终是一种猜想和预测，它永远不会被证明，却随时会被证伪。这个说法有点让人不明所以了，前面一大堆，无非是说，科学必须是能经得起各种事实检验的。”


    “说过这本文杂集、字文集、沟通集要一直写下去，其实不难，因为全篇都是我的所思所想，总能写的。应该会分本，以后可能会有《2022前半年》《2032前半年》等。”


    陟zhi：“刚刚在落网里听到的泰国后摇《Level》与Dw121的《潜移默化》的部分相似哈哈。”


    禳rang：“有什么不明所以的？你都说了，可证伪性是指科学的理论必须能被判断其真假。根据这理解，科学永远不会被证明，反倒是随时会被证伪的意思就是，科学永远不会被证明，反倒是随时会被检验其是真是假。”


    眚sheng：“我即使自己悟出了某些道理，仍然希望可以在好书中看到写出同样道理的话。对于以写作为生的的人，应该是不希望这样的吧。”


    哕huiyue：“痛苦的人总是觉得死了就解脱了，可是怎么确定那个世界就很美好呢？没准儿比现在的现实世界还要热闹。那么，可能会有人活得烦了去死，死后在那个世界活得烦了又回到这个世界活，死死活活。”


    时势造英雄，不同的地方机遇不同，越是繁华发达的地方机会越多，一个人可以一辈子不到北京一次，也可以活得很好。没去过又怎样？不抬高也不贬低，没去过就没去过呗，但没去过就是没去过，事实。
    生活节奏快的地方，给我的印象就像是跑马灯，色彩斑斓，幸福或落寞，多少人想把这样的生活据为己有，多少人不愿看到旁人有这样的生活，多少人却也厌恶这生活，平凡地生活、死去，世界不会因此而停滞一秒运转，仿佛什么都没发生过。


    攲qijiyi：“如果有足够的时间，我愿意学遍绝大多数学科。不去争名利，就是钻研。”


    庥xiu：“几年之后，世界再变，或平静或荣光的自己也许沉寂心灵，依旧。”


    觏gou：“有人担心自己会显得很怂，而我发现，只要你的情绪和思维真实，就是怂，也能怂得牛哄哄。实力上的牛哄哄。”


    侁shen：“要根据规律办事、生活、战斗。规律是什么？就是在一定条件下基本上一定会发生的事情。确定性极强。”


    庠xiang：“反、正、中、等。”


    徼jiao：“你们这一代人呐，工作总是安不下心来，什么跟领导气场不合、工作太不快乐，你们这代人都是这个样子，就让我来杀价故意贬低你们，然后廉价地雇佣你们上班吧，哦吼吼吼。”
    姝shu：“电视里徼jiao这家伙等下是不是就被揍了？接着看就会……哕……就知道徼jiao这家伙会变成这样，活该。”
    醜chou：“自由协调，被协调掉了。老一辈的优点没发挥出来，倒是颠倒是非黑白的手段用得挺多。毕竟每个群体都有所说的坏人。”
    贲biben：“哪个群体里都有败类，而有些人只是被败类们栽赃为败类。有能力的人能为自己开路或平反，那些没有能力的只能默默被栽赃。世界被宣扬得再怎么色彩斑斓，顺其自然的你也不要忘记它的本质。不是残酷，这个词太单调也不准确，应该是规律，人对规律的认识会分善恶，当规律真正过来，只会碾压一切。”


    巉chan：“不同群体的差别的之一，也是影响重大的差别之一，就是所说的所谓的‘集体无意识’，例如学生，普通专科学生和普通本科学生这两个群体，前者的集体无意识多半是‘我们是专科，没什么了不起’，后者的集体无意识多则是‘我们好赖也是个本科呀’，著名本科大学的学生集体无意识则会是‘我们就是好大学好本科，有什么不对吗？’，大学三年或四年，这样的氛围多少都会影响到群体内成员。然而，集体无意识，也不过是意识的特殊状况，仍属于意识范畴。不论什么群体，当它们都持科学积极的态度时，前文所述的集体无意识的差别也就基本没有了。”


    鹘guhu：“人总是有一种否定过去的自己的习惯，辩证地否定掉自己。那就好好否定你自己，别把我带上，你否一下，被反弹回去的攻击中伤你一下，我只是始终前进在自己的行程上。”


    鸼zhou：“我是个科学积极主义者。”


    缟gao：“不论是知识还是技能，都要时常复习、磨练，不复习不磨练，你自己就会觉得百无聊赖。这是我的切身体会。”


    臾yu：“真实地分清哪些是自己的事情，做好自己的事情，就能衔接好自己的过去、现在和未来。”


    蹁pian跹xian：“虽然我们都是成年人了，但是选择的生活不必相同。”


    寤wu：“总是引经据典能做好原创吗？”


    寘zhi：“毕业之前，反复确认一些东西。”


    浦pu：“书是什么？书是人类思想的集合。读书与直接和人交流了解人的思想无大差别，但是读书方便很多，书不会厌烦你，即使是半夜三更，你也可以翻开阅读。书本身不会有噪音，书的内容的直观性和内容的稳定性不像人口头语言那样得善变与反复无常，书的内容有着白纸黑字的证据，即使写作者说不负责任的话，证据能够得以保留，书的这一特性也使得人便于时而品味、琢磨。沉迷读书，就像是沉迷于更为舒适和谐的人际的思想交流。”


    冢zhong：“在一个本质上什么事都藏不住的社会或群体里才能建立最彻底的人与人之间的信任，你什么都藏不住，我又怎么不信你呢？换句话说，你总是能藏住事情，特别是能藏住你会危害我的事情，我怎么能信任你呢？然而，一个什么都藏不住的社会在理论上可行，在目前为止以及不短的将来都不容易实现，实际好坏如何由那些真正生活在这理论上可行的社会里的人去评判讨论，他们生活在其中，承担着他们生活的责任和义务，他们就有相应的权利甚至权力。可是啊，现在的人想讨论什么，谁又真正拦得住呢？”


    釉you：“正确的选择，刻苦钻研，支撑自己刻苦钻研的动力。”


    郓yun：“人的错觉，旁人所学就是为了能给自己复述。有时的确要复述，但有时人不懂行，偏要问，回答之后偏要妄下结论和评语，此时，为何不一开始就不给这人复述，不能得知其行为，那就不轻易给人复述。芝麻小事，垒成生活，‘离开’那天，轰然倒塌。”


    胠qu：“根据我的经验，计算机专业的你找工作时，如果他们说，先让你培训，每个月有生活补助1000块左右，培训完后推荐工作，工作一年或半年后偿还培训费，每月偿还1K到2.5K，那么你去了也不一定是受骗，只是你得明白他们给你的不是工作，而是培训。如果你就是要找即上岗即工作即领工资的工作而不是培训，那就不要去。我就是要找即上岗即工作即领工资的工作……你可以自己找，在招聘网站上，凡是写有无经验均可的基本上就是骗你去培训。既然你有能力，就找那些写明要1-3年工作经验的招聘，不排除要求有工作经验的招聘信息有假的情况，但总是比写有无经验均可的要靠谱。最好能带上自己的作品去面试，注意版权保护。”
    崛jue：“现在有那么多搞培训的‘科技’公司，真让人怀疑除了BAT360等名企大企之外的其它公司都是主要靠培训学员赚钱……高薪就业的神话让很多人对互联网行业趋之若鹜，养肥了那些搞培训的机构。”
    峍lu矹wu：“有的公司的确不止靠培训，也靠开发赚钱，只是培训占了很大的比重罢了。道路很清晰，培训机构，非培训机构，看你走哪一条罢。”


    棹zhao：“不能教给学生太多实践技能，若它们自学到了那些技能，我管不着。学生心智大多不够成熟，掌握太多技能，能力太强，就好像一个巨婴，力量强大，容易失控。就好像核弹的引爆遥控器放在婴儿床头当玩具。”
    嫠li：“总之就是不能让心智不够成熟的人拥有太强的力量。片面而有效地从学生引出话题不错，但你不补充全面的东西，就由我来点明。”


    愀qiao：“有一定知识后人就会懂得不少，有一种说法是女人还是不要太有文化比较好，因为懂得多有懂得多的好处，懂得少也有独特的魅力，我不会推崇人不要有文化，但我承认各种情况都会有的好的坏的方面。”


    缪miumoumiao：“总算逮着机会让我……”


    槊shuo：“正、反、中、等。”


    匏pao：“大部分思想上的问题，不是仅仅只靠想就可以解决的。思想和做事要交织着来。”


    蒇chan：“丢掉旧衣服，总体不多，但是是全部。总结下过去近三年的经验，我是爱装生物之一，我自称爱装生物。”


    鯈鲦tiao：“知道得再多也是知晓一些，总会是片面的。你说是不是？知晓一些的生物。”


    饴yi：“在普遍在民间流行的心黑才能成功的思潮下，想既尽量不心黑，又能取得成功，实在是值得再三琢磨，努力再努力……怎样才算不心黑呢？怎么样才是什么，这个格式的问题真是近乎玄学一般。”


    邾zhu：“怎么样才能不出名，但也很成功？是个问题。这家伙都想让你出名可怎么办？”


    陉xing：“做人做事，各个环节都得严格把关。有哪些环节自己定。严格把关，也就是要仔细认真，什么叫认真？认真切认清楚认实在。”


    勍qing：“没有哪种人生是一直让人舒服的。去活，去经历。”


    耇gou：“听了很多道理，知道很多道理，就是没有死命地按某些道理做，一直保持知道但当作参考的状态。”


    儳chan：“没有什么事情是能够不用再次回想的。人能说出很多道理，有时说不出道理是经历与知识不够，不代表事情就不用做了。”


    腯tu：“现在所学、所做、所拥有的会决定你的未来。在校的学生迷茫是因为学的东西多，未来的选择多，你学哪个方面学得好，未来就可选择哪方面。什么都不学、都不做、都不拥有而迷茫，那是因自己什么都不学、都不做、都不拥有导致的没有选择而迷茫。有的言论说，没有钱你迷茫个屁，不一定，人可以边赚钱边迷茫。没有人能够做到什么都不学、都不做、都不拥有，因为人不论生死，总是有个状态的，这个状态就是你正在学、正在做、正拥有的。只是，状态各有不同，你能主观选择，也得被动接受。”


    粢zi：“谈谈牛逼、傻逼、事儿逼这些词。当你听到逼迫的逼这个字时，脑里不一定想起某个女性器官，而会想起‘逼迫、气势逼人、压力、抗拒’，牛逼就可理解为‘牛气逼人、牛气哄哄’，简称牛逼。事儿逼则是‘事情逼人’，傻逼便是‘傻傻地逼迫’的感觉。从心理感受上来讲，你听到牛逼、傻逼、事儿逼等逼词时，是不是第一感性认识是‘逼迫、气势逼人、压力、抗拒’？”


    瘯cu：“钱财方面，有着剥削，知识方面呢？也有。《水浒传》里说狗官搜刮民财，那替换一下，一些人搜刮民众知识。说狗官搜刮民财，是因为聚财后并不是造福于人民，那一些人搜刮民众知识，也不是造福于人民。搜刮民财和搜刮民众知识的共同的特点是，都不会拿出来救济人民。狗这个物种又无故中枪了 。”


    Dw121：“原来侗族早有‘声音歌’。Dw121声音不新鲜，不过早就倾向于Dw121共振。”


    慝te：“我觉得知些侧重理论知识的获得，探索侧重于实践学习的付出。”


    禋yin：“我上学时，班里有一同学，可能觉得我不多说话，是块当它心灵垃圾桶的料，于是时不时来找我，抱怨别人这，抱怨舍友那，说话逻辑混乱，自个儿在哪里说了某些话，又冲着我说‘关我屁事’。那同学也不知怎么搞的，想问它同一个宿舍的人事情，总想让我替它问，关键是还常常在我旁边说它舍友的坏话，给我的感觉就是总想把我拉进它自己搞坏的人际窘境里，来转移它周围人对它的不满。有时候跟我说话还带点胁迫的意思，我想，哟嗬，这人想干什么呢？可能就是故意这样，来让旁人对它想干什么产生好奇，然后一发现旁人有好奇的意思就表现地它什么都没打算干的样子。人下一步做什么总是要参考最新拥有的信息，这就是为什么计划赶不上变化快。所以，好、中、坏的三个基本方向都思考过后，我就无所谓了，结合实时的情况做事即可。那同学营造它自己想得气势逼人的氛围，你就造作呗，你敢鸿门宴般地叫我一块去食堂，我就敢自己愿意去地时候去。还说饭桌上见血不是好事，你这么说，那怎么饭桌上还杀气腾腾，你这样我就不敢去？结果那同学自个儿流鼻血了……没人打，反正好端端地就流鼻血了，当时是夏天，在食堂里。可能天气炎热，脑子也热，杀气加持，血忍不住出来了……”
    虢guo：“你说这些 ，是在回忆青春吗？关我屁事！对了，等下帮我问下那谁他现在那公司还招人不？我想进他那破公司。你过去把我这话原样说出来吧。嗯！？呵呵。你是不是好奇我到底想干什么？没有，我哪里有什么打算。哈哈哈哈……不好，见血了，流鼻血了……”
    翫wan：“虢guo，你就是禋yin的那同学吗？原来就是你啊。哈哈行。这特点。”
    繄yi：“不对，我才是禋yin说的那同学。这都是上上辈子的事情了，虽然我现在还是禋yin说的那样子，但是你说出来也不好啊。很明显，我可能不是真的，如果是真的，这番话我能说出来才怪。哥儿几个，咱们长篇幅故事里见。”
    旂qi：“禋yin，你这是把几辈子遇到的同学的坏毛病糅合到一块了？这是一个人在一段时间里可以做到的吗？我也也不知道，可能是我太孤陋寡闻了，世界所包含的可能太多了……”


    鹑chun：“开发者950，你开发的这既像贴吧，又像论坛、微博的社交软件有个问题呀。在关注目前所有的主页并观察了一段时间帖子的增量后，我大量地取消关注，过了几天发现，很奇怪的一点是，有些主页在我个人中心的‘关注’里不会出现，而在发贴时弹出的‘我的关注’里会出现，这些主页是被封禁了的。只是若是两处都一样显示（但是照样不能访问被禁微页），那我就可以取消关注。现在的逻辑是，不许取消关注，只许发贴到被封禁页面，发出后包括发帖人自己也看不见发出的贴子。试过，提示在已被封禁的页面发帖成功，结果是看不到自己的发贴。我不知道这样占不占你这目前5GB的服务器内存，也愿意承担不能取消关注这个后果，如果我的反馈与开发者950你设计这社交软件的理念有什么冲突，希望你不要介意。我也表示抱歉，毕竟是我先试着看都不看地把所有的主页都关注了才会发现这个bug。我自己觉得你的社交软件是有潜力的，用户越来越多，以后可能还会有类似的事情或其它什么事情，希望你能修复这个bug。还有建议可以删除现有被封禁的主页的所有数据，将其主页名设为敏感词，禁止创建该主页。现在虽然封禁了，但是信息还残留在发帖子时的关注列表里，会影响用户体验。”
    开发者950：“好的，我收到了。只是，你不关注的东西是妨碍不到自己的。”


    媵ying：“转化理论与实践，这能力很重要。”


    蒐sou：“你不得不承认，情感承载了人的很多东西。”


    狝xian：“想成为什么样的人，就要和什么样的人相处。人学习东西总是要依托于和一些人相处，和人相处的过程本身就是在学习。这么说来，交朋友也是要掏学费的。不对，是和什么人接触都是该交学费的。还真有点荒谬。”


    蠡lililuo：“读书和读人的区别在于，读书可以预先知道并预防一些事情，而读人是能在当下知道已经发生的事情。”


    磐pan：“很难理解吗？过后回想得起来就是记住了。”


    桴fu：“中、反、正、等。中、正、反、等。”


    硿kong：“生命主要是由意志驱动的，人能左右的就是自己的意志，能左右多少就是多少，关键是要做的做到没有。”


    鹘gu鸼zhou：“以前，家里的网断了，去姥姥家时记住了那里的宽带账号，回家在电脑上一登，发现可以登上，乐坏我了。后来我表兄弟上网时还得打电话让我下线，现在想想，自己这么做不好，有点脸红呀。要是我遇到这样的事，不一定会忍耐……”


    鸷zhi：“拿出55%到95%的精力关注手头的事情，拿出45%到5%的精力关注周边环境与其它事情。人类理解的规则、规律类的东西都是人总结出来并定义和阐释的，把这个自由发挥好。”
    磔zhe：“我与你不同，会拿出55%到95%的精力关注周边环境和手头的事情，拿出45%到5%的精力关注周边环境和其它事情。”
    鹳guan：“有什么不同吗？你们这些自称心旅的人，整天都较的是什么劲呐。”
    噌ceng吰hong：“为什么前后都要提到关注周边环境呢？默认地周边环境就在手头和其它事情里了。拿出55%到95%的精力关注手头的事情，拿出45%到5%的精力关注其它事情就可以了。”
    罅xia：“拿出55%到95%的精力处理手头的事情，拿出45%到5%的精力处理其它事情。”
    窾kuan：“拿出10%的精力关注周边环境，拿出50%到85%的精力关注手头的事情，拿出40%到5%的精力关注其它事情——如果有的话。”
    镗tang鞳ta：“如果有的话？”
    窾kuan：“如果有其它事情的话。”
    圉yu：“为什么不用‘重要’和‘紧急’两条线的交叉四象限来做事呢？”
    饬chi：“那就得是：拿出10%的精力关注周边环境，拿出50%到85%的精力关注重要但不紧急的事，拿出40%到5%的精力关注重要又紧急的事。简化的话是：80%的精力关注重要但不紧急的事，20%的精力关注重要又紧急的事。还有一些我就不强迫症般地全部列出了。”
    粢zi：“关注周边环境也是一种事情，我比较赞成你简化后的那话。但是，改为二成、八成的说法。”
    黻fu：“太格式化。这样的争论或讨论最后都是会归为一句，具体的情况具体看。”
    珽ting：“但是你还是会做，就像走流程，使点劲力又会有牵强的感觉。”
    舄xi：“哈哈，我要跳出这个圈吗？”


    紞dan：“片面而有效？作者你，你这‘片面’可不是简单的片面吧？虽然你嘴里说着片面，但表达的已经很全面了。”
    纮hong：“本来就是嘛。我记得很清楚，作者你阐述的片面只是一个切入点，一个又一个片面来切入，这样依旧会抵达全面的，或许很难做到彻底意义上的全面，但这样的态度很重要，不然就是永生的时间也不够用来彻底全面。”


    綖yan：“恶意地对人好，这样的说法既矛盾，又不矛盾。”


    钖yang：“量变导致质变，当追求量时，质量也相当不错，那么累积起来的质变也是很可观的。”


    鞞bing：“合理运用积极意义，合理处理消极意义。合理处理积极意义，合理运用消极意义。”


关于本书的网络转载情况的看法:
    在百度、必应、搜狗、有道这几个搜索引擎上查了查，早期残留的内容就这些，这些网站都是在我不知情的情况下转载的，不过注明了作者，有的标注了早期我发布更新的网站为出处。没什么，就那样吧，只是我心里清楚了些事情。
    作者我一直有在更新，只是暂不在网络上更新章节了。版权问题是个难题。就像Dw121——也就是我——的《片反木又》里那简单的内容：“Dw121，定位121的作品，版权所有，侵权必究”，类比文字类作品等。


    五笔：人有时候会说“我认为”“我以为”“我觉得”，另一些不这样说的人，只是口头上把这话头去掉了。


     R：请科学地表达你的情感。


    你所指的“生活”，它不一定有什么逻辑，它不一定正确，它只是噼里啪啦地冲着你怒吼而已。


    “我就是喜欢看你即将暴露自己的丑恶面却又因顾忌势力而反反复复的样子。”


    “2017前半年”即将开始，释怀过去，珍惜现在，争取未来。


    神叨:“人的意识始终有两只手，一只是善，一只是恶，当那恶手伸过来就剁了它，当善手伸过来就，呃，就接受它。这样会不会吓到小朋友啊？”


    探索N：“智商这东西就如同技能，反复练习就可以获得。大多数技能如此这般。反复练习智商测试题，测出来的智商准不准呢？”


    完全过，完全忆，应用。


    哦:“知识要走出校园，走进群众当中。”
    嗯:“正在走出校园。”


    “你是从那时候开始分数不高，但学习却一直好吗？”“大概是吧。”
    “你们两个，把除分数以外的表现良好的因素称为学习好吗？”“大概是吧。”
    “有这么多理解力良好的人，可以仅凭你们简短的对话就总结出，你们俩把分数以外的表现良好的因素称为学习好吗？”“大概是吧。”


    “政人1，我记得你以前极力避免掌权吧？现在即将退休，有什么要嘱咐后来人的吗？”“是啊，毕竟我的家人朋友等人生交集较多的个体或群体会在我掌权后打着我的旗号乱搞事情，我也不想特地掌权然后再打击腐败的它们，有什么意思？那我就不掌权。等那些行为不会产生时，我就开始走上这条路。”
    “你怎么能确定不会发生呢？”“因为这里可是《2012前半年》。”
    “那就不会发生吗？”“我一秒前都退休了，仍是没什么事发生，这还用说吗？”
    “可不会那么理想吧？你这写得太片面。”“就是这样。”
    “这样不解决问题呢。”“怎么不解决？在想象层面上解决了。世界有很多层面，理论上是无限的，解决一层是一层。”
    “是呢。”“你好像不专业。”


    随便什么:“你的疑虑在于对确定性的不确定，因为确定下来的事情越多，做出判断产生的微小误差就累积越多，最后反而达不到预定的目标，那个要求完全精准的目标。”


    某人写下几行字，“做事有准则，做人有原则;实践成风格，理论成体系”，心想，这这算是什么？是格言吗？是座前铭吗？写下后就万事大吉了吗？然而，某人被写进了某人的字文集里，就像用镜子照射旁人的人被身后的镜子映出镜像。


    科研者+：“搞科学研究，不‘笨’不行啊。”


    “在上铺吃饭和在下铺吃饭，截然不同的感觉，下铺更好些……”


    知识是可能性，技能是确定性。


    信息探索生物:根据“薛定谔的猫”理论，当有观察者时，物质状态会坍缩为一个确定的状态，用到人身上就是，当人自我观察或者被观察时，其自身就由不确定的状态坍缩为确定的状态。
    信息探索生物1：这从物理角度解释了“片面而有效”理论，论或不论有没有观察者，事物本身就是其本身，当有观察者时，总会从事物的片面出发，套用下就是事物从不确定的全面坍缩为确定的片面，也必须从片面出发，因为我们都知道理论上是有全面的，但实践上只会“数个片面堆成一个全面”，一个“片面”一个“片面”来。


    我不确定“荷欧波诺波诺”中最重要的“我爱你，对不起，请原谅，谢谢你”会不会有那么神奇的作用，但是重复这四个短句比脑中太多的杂念好多了。


    大学生S:“一件趣事，考试前舍友A从学校打印部得到了答案，回来硬要塞给我，我说我不用，他还是使劲塞给我，我就拿在手里随便扫视了几秒，然后给他了。他说，你记住了？我说没，不用。因为我压根没看。考试完回到宿舍，舍友B问我，都做完了？我说是的。硬塞给我答案的舍友A对问我话的舍友B说，他看答案了，舍友B尴尬地笑了笑。对了，问我话的舍友B，在硬想把答案塞给我的舍友A使劲塞答案给我时，以及我假装看了答案几眼就把答案推给舍友A时，就在我旁边。”


    欠我与欠“你”:新进一账，欠我，30块。
    你:客串……
    欠我与欠“你”:嗯……这，虽然是客串，但欠钱是真的，具体的最终数目还是以时效性较高的《欠我与欠“你”》为准吧。


---------------------------------------------------------------------------------------------------------------

《塔塔》

    我习惯的“大我意识疗法”中关键的“我爱你，对不起，请原谅，谢谢你”的顺序可以这样理解，“我爱你”是关于爱的话，而“对不起，请原谅，谢谢你”是关于礼貌的话。





    关于大学的灵活证明的在国务院的网络留言:总理您好，我是2012前半年中火某学院的大专学生探索者7，请问大学毕业必须填写所谓的“灵活”就业证明吗？这个我感觉并不灵活，我打算正式毕业后才找工作，但学校就是想让我随便找个章找个公司填写灵活就业证明，否则离校手续不给盖章，我不能正常毕业，关键的问题是在学校忙毕业和答辩，一直没时间找工作，学校这么着急地要让交这个证明，我实在不能做到，今天下午5点前要交，我听说打印店可以做这个，中午下了SIYB创业培训课后去看看，弄下来这“灵活”就业证明，假如不能弄下那应该是“假”灵活就业证明，我想我要毕不了业了，到时候我打算尽可能与学校协商，如果协商不成，我或许会提起诉讼，也不一定，因为有那时间我想自己也可以找下合适的工作并且过得不错了，只是自己会始终没毕业。我第一次留言，昨晚就想留言，发现不能，只好提前写好，今天早上7点发上来，希望我的问题可以得到解决。我在网上查了，好多地方都有这这“灵活就业证明”，都说没什么用还必须得弄，请问教育局真知道这事吗？





    “二，你知道伤仲永的故事吗？”
    “伤个派（PI）啊，仲永是他后期不学习，加上父母只顾带着他到处炫耀，才平庸的。”





    便利店员1对便利店长的问题作出回答:“中考、高考或其他什么学校里的考试，都只是在筛选它们想要的人，这是一种方法，尽管有时你用的方法不一定筛选到你真正想要的人，但你总会采用一种相对最好的。这些考试就像企业里的各种测试，本质上都是在筛选。不论谁的筛选行为，都不能决定我怎么成就我的人生，不管它整个过程是‘所谓的好或坏’。”





    路人s:“当我听人说某某某通过作弊上了好学校，我想的是，是啊，作弊的大都去了基础设施好些的学校，但人却不是……不说啦。毕竟我不想过多地从片面说到全面。”





    它S:“基础需要笨拙地夯实，之后即可灵活地运用。”





    它:“人终将为了真相而放弃所谓的隐私。”





    你X：“万事万物总有矛盾，这就是为什么你要时刻顶着矛盾前行。”





    探索生物SS：“默默地在无形之中在每个人的脖子前架上刀，默默地评判下手与否。”





    知些S：“下数，屁蛋股。方言，前者指步骤、节奏、方法；后者是用于调侃的话，意为胡说、不是这样的，也作语气助词用，白话意义是屁股。”





    人说其它动物仗人势，而人则是站在规律前“狐假虎威”。





    “真麻烦！这家里人都是神经病吧！你觉得难受少跟我说！不给看！当然，我不会明着这么说，想法子让你自己不愿意跟我说或不敢说就可以啦。”，笑眼22222这样想。





    探索1： “在家吃苦，在外享福”，这话我有一个片面的理解，不论家里是对你好还是不好还是模棱两可的样子，都是磨炼，必然性反侵反剥反压或反什么对应的负面性即可，因为到了外边照样会有这样的事，家里人只是多了层“家人”这名义，具体是怎么样的人与相处方式还得具体看。在家吃的苦，在家得到应对负面事物的经验，会用得到的，至于感不感谢那些经验的来源，自己定夺。





    “我老了，难道还得给你说好话吗？”

    “意思是，年轻人就得给你说好话吗？”

    “前两句中的‘你’是谁啊？”

    “谁知道，也许是一个老人，也许是一个年轻人，也许是某个与人辩论者，也许是一个冥思者，也许是一个意像，也许什么都不是。”

    “前面笑眼22222的身份是什么？”

    “谁知道，也许是个父亲，也许是个儿子，也许是个与人辩论者，也许是个冥思者，也许是一个意像，也许什么都是。”





    “这娃到不了哪里去！哼！”

    “那要到哪里去？”





    知些1：“所有形式的不图回报只是隐性的长线投资，说是无意实则有意，但人情世故上常常统一为无意。”



    塔塔奶奶说：“塔塔，你小时候我打过你没有？没有吧。”塔塔：“打过啊。”

    “胡说，我多会打过你。”“打过就打过，掩饰什么，谁家大人没打过孩子？没打过又怎样？打过，最起码在我这里看来，那几次没什么。”





    “待会我把馍馍热一下，我们一人冲个鸡蛋吧。”，儿子对父亲说。

    “不用，你饿了？”，父亲说。

    “不是我是说待会吃饭时候，我热馍馍，一人冲个鸡蛋。你还要做饭吗？”

    “不用，早呢，四点再做。”

    儿子心想：哦，父亲要做饭，可是四点做来得及上班吗？不管了。

    父亲想：四点做好开始吃，吃完走，赶得上。

    没有更多的话，四点二十，儿子发现父亲还不做饭，算啦，自己热馍馍吧。父亲一看，这时间才开始热，赶不上了，我先上班去吧。


 

    那家伙在这家伙旁影射道：“他们这帮家伙油盐不进，让我怎么使坏啊。”这家伙：“你把心理活动暴露了。”





    物理学生nn：“现在计算机专业的工作不好找，都得去培训机构，出来后还要包装一年的工作经验，公司一听是培训机构的，都不要。”





    塔塔找了一份当编辑的工作，总编看了他写的书，他开始担心版权问题，有必要吗？





    很多人都只顾着想工作经验，却忽略了学习经验。从小学开始算起，我目前有十五年的学习经验。片面地提一句，在这终身学习的时代，学习经验不重要吗？





    夜翼使：片面地说，学下的东西总会用上，工欲善其事，必先利其器，学下的知识就是你拥有的器具，首先你得有才会想到用它，没有的话可能连想都想不到。





    人、事、物之间的矛盾促成人事物的发展，这就比较尴尬，人尽力要避免的东西是人要发展的必经之路。





    往开发方向发展必须有个明确的目标，终于确定为JavaScript。





    遭遇不可抗力，那就沿着它找出路。





    每天精进一点JavaScript，每天读《编写高质量代码——改善JavaScript程序的188个建议》。

---------------------------------------------------------------------------------------------------------------


《大学生心理健康作业》
（注：本文为我上大学时的一次作业）

一、自我成长分析报告

 1.成长经历
幼儿园：
    小时候在邻村上幼儿园，刚开始时是家人接送，后来有了一辆类似货车的三轮车接送，算是校车。
    每次上课（好像是）都会让学生做自我介绍，家里人总是称呼我“二娃”，于是我便认为自己叫“师二娃”，直到一次老师打断我的自我介绍，说：“师腾飞，你叫师腾飞。”我奇怪，但照着老师告诉我的名字做自我介绍，到现在我回想时都觉得，我的名字有些像是老师起的。当然，事实并不。应该是老师觉得“师二娃”不像是冠名，所以问了接送我的我爷爷。
    一次，我在十字路口等校车来接，远远看见了便往那儿跑，不料忽然蹿出一辆自行车，来不及躲闪的我被撞倒在地，感觉肚子有点疼，旁人及车主关心地问我怎么样，我站起来拍拍身上的土，捂着肚子，感觉好了些。稍作休息觉得没事了，便乘上车去了学校。
    某天，我因不适感而没有去学校，当我好了之后再次乘车时，教我们的女老师没在车上，到了校内才知道，那天接送车翻了，没有人“辞世”，只有几个摔破了脑袋，缝了两针。而教我们的老师则一条腿骨折了，记得是右腿。那段时间，我们甚至调侃老师，开玩笑，老师一作生气状我们就躲开，而老师因为腿伤也不能追赶。没有那老师不好的印象。
    学校，也就是我的幼儿园，是个农村常见的类似四合院的家，操场就是院子。院子里有个大秋千，船的造型却长着长颈鹿的形象。
    还有一些关于某个小朋友的趣事，但就不写了。
    之后，我也不知道什么时候不上幼儿园，应该是入小学前不久的事，当时我可是真不知道，反正家人让我上小学我就上呗。

小学：
    我不知道，但我妈说入小学时还考试了，而且我考得并不好。这事是我上了高中才知道的。
    小学六年我成绩一直很好，经常是班里的前三甚至第一。有一次数学考试老师判错了，不然我就会得满分。
    一年级时因为打扫卫生没打扫干净的事（又好像是因为没打扫卫生）被老师打了一通，我们好几个人。
    二年级时因为要去太原走亲戚而请假一周，回来后我发现课的进度几乎与我离开前一样，有些惊讶，但对我而言是件好事。那时候调皮，有一次上课时突然因为忘了是什么离开座位，好像是 要把旁边什么东西扑住，老师用粉笔头扔了我一下，但扔在了旁边，说：“不想上课就出去。”自那之后，便没了类似的记忆。
    因为成绩较好，老师任我为组长，每天负责检查作业与收作业，有时检查作业“过分”认真，同学的字少写了一两划都不行，后来慢慢不那么做了。因为作业每天是我检查，某天我便没写，发现没事。几天后，我如同平常一样回到家，爸妈问：“没作业？”，我说没有，爸爸生气了：“真的？我打电话问了你们老师！老师说有作业！你还学会说谎了？”我被吓住了，无比尴尬，爸爸妈妈严厉地批评了我。第二天，我必须得带着一个同学证明那天真的没作业。自那以后，我就不再骗爸妈说没作业。
    三年级没什么印象。
    四年级，有一次一与我名字读音相近的同学说了老师坏话，又好像是考试作弊了，老师问班里人说：“是谁？”，班里人说：“师鹏飞。”老师听了，以为“师腾飞”，便恶狠狠地冲我说：“别耍你那点儿小聪明！”下课后，我忍不住哭了，冲着班里喊：“谁说是我的？”
    五年级，印象中自己受了班里的“冷暴力”，后来初中时问了一同学，他说“大概”是因为我那时鼻涕多吧。那时候盼着毕业，因为没意思。那时课本还是五年制，而我这届却成了六年制，因此得多熬一年。
    六年级，并不是清晰的，划分这些事情，总之自己想了很多，按下头学习，不一定是从六年级开始，或许是四年级、五年级，总之毕业了。

初中：
    依然按下头学习，成绩很好。
    初三因总是感觉不适而频繁地早退与请假。考高中考上了本地一中的附属高中，一合并，便进入了一中。有很多想法和细节没法写，因为可能特别长、特别繁琐。
    高考考到了现在这所学校。


2.自我分析
    心路历程走了很远，感觉自己经历了很多很多，也确实成长了很多。尽管我至今也不过活了十几年。


3.职业生涯规划
    现在是计算机专业，打算做一名App开发者，好些就是软件工程师，后续会有什么发展再定。


二、心得体会

    对待人真诚是好的人际交往方式，也如那句箴言所说：“沉默较之言不由衷更有益于社交”。
    对待人，与人相处要不卑不亢。我们中国人时常因为过于礼貌而遭受恶意，而有时的确需要强硬态度。
    与人达成共识，在自己与旁人之间某事才成立。某事只在自己这边成立也是有的，正如“千个哈姆雷特”的说法，但大体上还是得有基本共识才行。


----------------------------------------------------------------------------------------------------------


《就业指导规划作业：毕业后三年做什么》
（注：本文为我上大学时的一次作业）

    毕业前有一年实习期，那段时间里会尽量找合适的工作，积累工作经验。
    毕业后不出意外的话会继续从事自己找好的工作，先锻炼一段时间，找机会去微软、谷歌、华为等科技公司学习。工作得好的话，三年也许能当个软件工程师，这是单走软件开发这条路的前景。
    若自己没做软件开发，那也许是做网页制作、网站建设与管理。
    稳定后会抽时间学习、复习物理、化学、生物知识，以及学习心理学、武术知识，不在多，每种每天一点。
    积累一定资金后考虑买房，分期与否待定。
    尽量坚持好自己实践得来的那些认识，同时通过实践来检验。
    对于自己的一些文字作品、图画、声音作品的版权尽量保护好，同时顺其自然地发展这些能力。
    女朋友也是顺其自然地找，照顾好自己的身心健康。


----------------------------------------------------------------------------------------------------------


《探索地球奥秘课结课作业:人类活动会对自然产生的影响》
（注：本文为我上大学时的一次作业）

    人类与其它动物的主要区别在于人会制造和使用工具，制造工具就需要资源，通过一些资源制造出简单的工具，然后再借工具的使用收集、采掘更多的资源。
    资源来自于所有可被人类涉足的地方，姑且定位整个地球的自然环境。收集、采掘资源的过程中就会因违反了熵法则而改变自然，而自然是一个体系、完整的生态系统，若不能维持这个系统的正常运行，它就会逐渐崩溃，不见得会很慢。
    当人发现自己对系统造成了破坏时，就会使用或制造工具来使用，用于解决自己遇见的问题——即破坏了自然的部分系统，尽量弥补错误后，人类在往后的制造与使用工具的过程中会注意自己的行为是否会对自然系统产生破坏，若会，则判断是否处在一个自然系统可自愈的破坏程度，以及大概需要多久才能自愈完全，若破坏大于自然的自愈能力，有没有其它途径或解决方案。
    人类目前已经造就的自然问题有全球变暖、很多地区水土流失、臭氧层漏洞等问题，解决方案是使自己可控制的部分尽量不对自然系统造成破坏，对自己可通过各种技术工具提高或加速自然自愈能力的地方使用这技术工具，剩下的破坏只能凭着人类的自制撑时间，一直撑到恢复“健康”或有了真正可移民的新家园。即使人类根本不会破坏到自然，新家园的探索仍会有，要有，因为再美好的家园也是有寿命的。
    人类活动时对自然总会产生影响，有积极的有消极的，我们时刻关注着消极影响的发展，努力扩大积极影响。

----------------------------------------------------------------------------------------------------------


《管理学选修结课论文：说管理》
（注：本文为我上大学时的一次作业）

    关于管理，我有一个实例想先分享下：罗振宇是一名媒体人，曾在央视工作过不短的时间，他现在早已退出央视做了自媒体，公司员工数卡在150人，没有很多规定，不规定上下班时间，不需要打卡签到，有的员工甚至不认识他。按罗振宇的说法，这叫成人式管理，大家都是成年人，知道自己该做什么。这种管理方式给予了员工极大的信任，同时罗振宇有作为领导也省心，公司运行良好且比一些在管理上花了大心思的公司省了不少开支。案例结束，看下一段。
    前面举的实例说明了一个问题，我们之所以需要管理严格，是因为信任不足，且员工之间协作不够成熟，协作就会受影响，因为总是受影响，信任也不会出现在我们当中。越是需要严格繁杂的规定来约束的被管理群内部的自我消耗就越大，有的公司甚至发生明明公司内部有某些资源，却因问题太大而不能调用的情况，结果直接购买外部资源反倒比较省事，这也是花公司的钱呐。
    所以，我们能明白，好的被管理者能让管理者省心，而好的管理者遇上好的被管理者，大家都舒坦了。
    那么，当好的管理者遇上不好的被管理者时，或者好的被管理者遇上不好的管理者时，我们就改怨天尤人吗？不，当资源整合失败时，我们无需这样，这恰恰说明了我们之前的管理与被管理的资源组合方式是不可行的，只需在失败后做另一种方式的尝试即可。那你要是用硬梆梆的失败的事实刁难我，我也没办法呀，你总是资源整合失败，总是实现不了自己挣钱的初衷或其它什么初衷，你碰上了么，除了尝试再尝试，别无它法。竞争是残酷的，过程是曲折的，前途是光明的。
    到这里可能有些消极，但消极总是伴随积极而存在的，自由选择的资源组合方式总是让人有很大的机会整合起资源并成功的。
    那么，所谓的“不好的管理者”、“不好的被管理者”就一定是如字面上那样吗？不，资源整合方式，或者说管理者与被管理者的组合方式对了的话，前面所说的“好”“坏”就可能分别向其对立面转化。若你本就想让“好”向“坏”转化，当它转化成功，那么就说明组合方式对了，符合你的初衷，不过这样的事并不好。
    若有“绝对的”坏管理者与坏被管理者，那么为什么要把资源整合起来？就无从谈起管理与被管理了。
    再来分析一下文章一开头便给出的实例。
    从罗振宇与员工的表现和行为来看，他们是高组织的。从具体的上、下班不需要打卡，不规定时间来看，领导行为是高关心人的，这种相互信任难道不是高关心人吗？高组织、高关心人，这可以说是理想的领导行为了，此处改为“集体行为”也不违和。
    实例中管理者的管理方式给予了员工信任，员工在客观上也获得了内在驱动性和自觉自愿性。同时也符合激励的公平原则、经济性原则。
    对于这样的管理方式，能对员工起到很好的“保健”效果，甚至员工自己就保健了自己。
    最后，我想说，“教育要面向现代化、面向世界、面向未来”，我们的“管理”也应该这样，不是吗？


---------------------------------------------------------------------------------------------------

《德育答辩：有意无意地坚持（初版）》

摘要

    根据我的经验，一些事情不说出来，默默地做成它比较好。但有时候也得说，怎么尽可能说真话，又最小限度的不影响到自己要做的事，就成了难题。“官方”可能比较强调“一元论”，我则秉持多元论，或者说是近似多元论的东西，因为我不确定是不是需要以几元又几元的方式来划分自己的想法，私下里自己称呼那些东西就叫做想法。
    我初步理解的德育答辩是就一些道德相关的问题进行辩论，搜索范例后发现是写自己在大学里的成长，道德观念占一部分，不是现在如何如何得“圣人”。这样，论文的结构就有了，先是一部分对道德的讨论，再是自身的成长，最后极少地写“圣人”。

关键词:经验，多元论，想法，道德，成长


一

    作为学生，我写的第一个自己的想法是关于考试作弊，这个在自己写的想法集里也说过，现在也可以写在这里。以下的内容不是我确确实实见过听过，更重要的，或做过的事情，是我尽可能跳出各种固定思维思考的结果。
    目前最“官方”的看法肯定是坚决反对作弊，现在已有这方面的法律，从筛选真正的人才的角度看，这也是很合理很对的。不是要改变什么，换个有意思的角度，从生存方面来看，似乎可以这样，有钱的可以自身有钱这个优势来过关，当有凭钱不能过去的难关，人会想办法，只是人也很清楚，有针对的问题必须有针对的能力来过关。
    同样的，有“关系”的也可以凭关系这个优势解决问题，当有凭关系不能过去的难关，人会想办法，只是人也很清楚，有针对的问题必须有针对的能力来过关。
    类似的，会作弊，那也可以凭这个优势解决问题，当有凭作弊不能过去的难关，人会想办法，只是人也很清楚，有针对的问题必须有针对的能力来过关。
    进入一个大环境后，会发生什么未可知，能有意或无意地坚持某些自己看重的东西到什么时候，什么程度，未可知，那都是后话。
    不管怎么说，社会需要道德。
    第二个想法是关于逃课，我的老师可能知道，有段时间我经常不去上课，当然，我承担了其后果，也对老师表示歉意。有老师后来问我，你是不是对我有什么意见？我说不是的，我在尝试自学。从初中开始我就听闻“自学”的重要性，莫名地就从不知道哪里听闻了。尤其是听闻大学里自学的重要性，“大学里基本全靠自学”。还有一个不知名的说法，本科生与专科生相比，几年下来反而不如专科生，因为考上本科的人觉得已经考上大学，自己这辈子无忧了，所以几年都不怎么努力，而专科生相当紧张，现在出去起码也得是个本科，自己得加把劲升个本，否则这辈子可没指望了。这说法对不对无从考证，应该是不对的。可说明了一些问题，就是努力的重要性，怎么努力呢？“大学里基本全靠自学”，答案显而易见。我并不是要说自己自学出了什么大名堂，成了史上最卓越的人，而是我有一些想法，我愿意承担其后果，我去做了，也承担了。也可以说，我一直在有意无意地坚持着什么。有同学也问过我，你为什么那段时间不去上课呢？我回答，尝试自学，但我不是那段时间“不去上课”，我去了，有时去，有时不去，我在对比自学与听课的效果。你问我对比出什么效果了？我不知道，顺其自然吧。但我可以告诉一件事，英语课我大多数时候没去，但必须到场的考试之类的我到了，最后也考过了。我不知道这意味着什么，也不知道是不是自学的成果，我知道初中我的英语很好，高中没印象，也许一般般吧。
    不管怎么说，老师会的比我多。
    第三个想法是关于人际关系，不止人际关系，我秉持的是善恶同存，同一件事情，必然善恶同存，不是“共存”，同存是说，同时存在，善生等于恶生。这个也在我的想法集里写过。有这想法是不是说我就善恶不分呢？当然是否定的，这样反而更容易分清善恶。善恶同存，每件事情都有善恶，这个前提一确认，不论人怎么突出善的部分或恶的部分，你都有个较全面的看法。那这样是不是容易走极端呢？会不会成了你双手方向的问题呢？补充一下，我听过的人的认识的三个境界，第一层境界是非黑即白，“非我族类，其心必异”，第二层境界是任何事情都有它相对的那面，要相对的来看问题，第三层境界是虽然任何事情都是相对的，但相对之中有个大趋势，这个是一定的。我秉持的善恶同存第一眼看，是非黑即白，再一看，是有黑有白，又一看，黑白同时存在，但仔细想想，黑大白大？谁更有势能？这样的渐进认识可能是必须知道这三层境界的人才能理解的，不是的。越是通用的道理越抽象，越是通用抽象的道理不同的人总结出来就越相近，就像儒家思想“仁”，道家思想“道”，佛家思想“慈悲”，基督教思想“救赎”，总是很相像，就连马列主义也是，只是马列主义可能相比之前的各种家的思想更加务实。
    不管怎么说，时代在进步，理论在变得更通用更抽象更本质，这样的抽象是从更加具体的事物中总结出来的。

二

    谈到成长，先说我对上学这事的印象。可能因为以前看的人文读本的故事多了点，所以我有点莫名的认为上学就是一个人经历种种苦难，最后一番感慨，“我挺过来这么多事情”，我甚至觉得人生就是这样。有人会说，本来就是这样嘛！那咱们想法撞了。我并不知道有多少人是这想法，有多少人是这样的经历，我只是从我这里表达。到现在，我还是这样想。
    再说越长大懂得越多，迷茫越少。成长往往是潜移默化的，听到“懂得越多”这话时，我首先会想，我懂什么了？已经潜移默化地懂了吗？但是我好像不知道。那就想，列出来，懂了一二三……问题来了，既然成长往往是潜移默化的，那是不是意味着我不需要分析、思考、总结呢？需要。不然就会像我的第一反应，单凭不需要自己控制的潜移默化并不能减少迷茫，反而会第一时间迷茫。这样刻意的做法比较有效，但有时会与某种被称为“顺其自然”的事物博弈。
    大学舍友没变，几年下来，给我的感觉是一样的，不知是有意还是无意的坚持。随着学校的升级，似乎舍友的幽默也在增长，初中时候几乎不怎么逗笑，高中偶尔搞笑，大学常常大笑。有的舍友敢把钱财这类东西放到显眼的地方，我则诧异，虽然是宿舍里，也有外人进入的可能，一不留神被偷了怎么办？可能是觉得宿舍常有人在比较放心，可能是觉得没什么人偷东西，一般没什么不熟悉的人到宿舍，在附近瞎晃悠的也会很明显，“夜不闭户，路不拾遗”是好事，可大环境还不能那样，我希望有一天大环境可以。
    在很早时候我就知道大学里有社团，爱看动漫的我当然是选择动漫社，最早的时候管动漫还叫“动画片”。入学后不久，学校各社团开始招人，我径直找动漫社，果然有 ，考虑到精力有限，只入了这一个社团。虽然活动不是很多，也丰富了课余生活，集体去桃林沟、去狮脑山，还参加了校园文化“井盖涂鸦”活动，去看漫展，玩得很开心。社团里有绘画的“大触”，曾与花雕花社合作办灯展，虽然我没参与这个过程，但最终成果出来看了还是很赏心悦目。轮到我们招新人时，大家有空就去招新点忙活，看新人就像看之前的自己。对相对话少的我而言，每次集体活动都是锻炼。虽然不上线，自己仍是借着课程设计的机会给社团做了一个简页，有社团介绍和活动记录，为社团做出一点点贡献。
    实习过程是我预料之外的，我一直以为大学实习就是一整年的时间，不知道中间还有答辩，也不知道还有德育答辩。实习后我的感觉是，自己确实成长了，但具体呢？不清楚，或许得想，得列出一二三，但我顺其自然吧。
    毕业设计的过程很充实，相对累一点，构想设计，实施设计，查资料解决问题。设计说明书写了改，改了再改，好几次，答辩完又改一次。希望德育答辩不是这样吧。
        
三

    “圣人”部分来了。
    当遇到困境时你是怎么做的？我来说说我是怎么做的，我会的时候，那就直接做出来，我不会的时候，能力问题，继续努力，当下怎么做？问题还在跟前。一样，直接去做。我能做到什么地步？能走到哪一步？什么地方？这样做自己也有疑虑，但，这是自己一直有意无意坚持的事。
    假设一下，你做了被认为不太道德的事，当你做这事情时，你是因为害怕、胆怯和从众才做，还是因为自己就偏向于这么做呢？

---------------------------------------------------------------------------------------

《德育答辩：有意无意地坚持（修改版）》

摘要

    根据我的经验，一些事情不说出来，默默地做成它比较好。但有时候也得说，怎么尽量说真话，又最小限度的不影响到自己要做的事情，就成了难题。“官方”可能比较强调“一元论”，我则秉持多元论，或者说是近似多元论的东西，因为我不确定是不是需要以几元又几元的方式来划分自己的想法，私下里自己称呼那些东西就叫做想法。
    我初步理解的德育答辩就是对一些道德相关的问题进行辩论，搜索范例后发现是写自己在大学里的成长，道德观念占一部分，不是现在如何如何得“圣人”。这样，论文的结构就有了，先是写一部分对道德的讨论，再是自身的成长，最后极少地写“圣人”。

关键词:经验，多元论，想法，道德，成长


1

    作为学生，我写的第一个自己的想法是关于考试作弊，这个在自己写的想法集里也说过，现在可以写在这里。以下的内容不是我确确实实见过听过，更重要的，或做过的事情，是我尽可能跳出各种固定思维思考的结果。
    目前最“官方”的看法肯定是坚决反对作弊，现在已有这方面的法律，从筛选真正的人才的角度看，这也是很合理很对的。不是要改变什么，换个有意思的角度，从生存方面来看，似乎可以这样，有钱的可以自身有钱这个优势来过关，当有凭钱不能过去的难关，人会想办法，只是人也很清楚，有针对的问题必须有针对的能力来过关。
    同样的，有“关系”的也可以凭关系这个优势解决问题，当有凭关系不能过去的难关，人会想办法，只是人也很清楚，有针对的问题必须有针对的能力来过关。
    类似的，会作弊，那也可以凭这个优势解决问题，当有凭作弊不能过去的难关，人会想办法，只是人也很清楚，有针对的问题必须有针对的能力来过关。
    进入一个大环境后，会发生什么未可知，能有意或无意地坚持某些自己看重的东西到什么时候，什么程度，未可知，那都是后话。
    不管怎么说，社会需要道德。

    第二个想法是关于逃课，我的老师可能知道，有段时间我经常不去上课，当然，我承担了其后果，也对老师表示歉意。有老师后来问我，你是不是对我有什么意见？我说不是的，我在尝试自学。从初中开始我就听闻“自学”的重要性，莫名地就从不知道哪里听闻了。尤其是听闻大学里自学的重要性，“大学里基本全靠自学”。还有一个不知名的说法，本科生与专科生相比，几年下来反而不如专科生，因为考上本科的人觉得已经考上大学，自己这辈子无忧了，所以几年都不怎么努力，而专科生相当紧张，现在出去起码也得是个本科，自己得加把劲升个本，否则这辈子可没指望了。这说法对不对无从考证，应该是不对的。可说明了一些问题，就是努力的重要性，怎么努力呢？“大学里基本全靠自学”，答案显而易见。我并不是要说自己自学出了什么大名堂，成了史上最卓越的人，而是我有一些想法，我愿意承担其后果，我去做了，也承担了。也可以说，我一直在有意无意地坚持着什么。有同学也问过我，你为什么那段时间不去上课呢？我回答，尝试自学，但我不是那段时间“不去上课”，我去了，有时去，有时不去，我在对比自学与听课的效果。你问我对比出什么效果了？我不知道，顺其自然吧。但我可以告诉一件事，英语课我大多数时候没听，但必须到场的考试之类的我到了，最后也考过了。我不知道这意味着什么，也不知道是不是自学的成果，我知道初中我的英语很好，高中没印象，也许一般般吧。
    不管怎么说，老师会的比我多。

    第三个想法是关于人际关系，不止人际关系，我秉持的是善恶同存，同一件事情，必然善恶同存，不是“共存”，同存是说，同时存在，善生等于恶生。这个也在我的想法集里写过。有这想法是不是说我就善恶不分呢？当然是否定的，这样反而更容易分清善恶。善恶同存，每件事情都有善恶，这个前提一确定，不论人怎么突出善的部分或恶的部分，你都有个较全面的看法。那这样是不是容易走极端呢？会不会成了你双手方向的问题呢？补充一下，我听过的人的认识的三个境界，第一层境界是非黑即白，“非我族类，其心必异”，第二层境界是任何事情都有它相对的那面，要相对地来看问题，第三层境界是虽然任何事情都是相对的，但相对之中有个大趋势，这个是一定的。我秉持的善恶同存第一眼看，是非黑即白，再一看，是有黑有白，又一看，黑白同时存在，但仔细想想，黑大白大？谁更有势能？这样的渐进认识可能是必须知道这三层境界的人才能理解的，不是的。越是通用的道理越抽象，越是通用抽象的道理不同的人总结出来就越相近，就像儒家思想“仁”，道家思想“道”，佛家思想“慈悲”，基督教思想“救赎”，总   
    不管怎么说，时代在进步，理论在变得更通用更抽象更本质，这样的抽象是从更加具体的事物中总结出来的。


2

    谈到成长，先说我对上学这事的印象。可能因为以前看的人文读本的故事多了点，所以我有点莫名地认为上学就是一个人经历种种苦难，最后一番感慨，“我挺过来这么多事情”，我甚至觉得人生就是这样。有人会说，本来就是这样嘛！那咱们想法撞了。我并不知道有多少人是这想法，有多少人是这样的经历，我只是从我这里表达。到现在，我还是这样想。
    再说越长大懂得越多，迷茫越少。成长往往是潜移默化的，听到“懂得越多”这话时，我首先会想，我懂什么了？已经潜移默化地懂了吗？但是我好像不知道。那就想，列出来，懂了一二三……问题来了，既然成长往往是潜移默化的，那是不是意味着我不需要分析、思考、总结呢？需要。不然就会像我的第一反应，单凭不需要自己控制的潜移默化并不能减少迷茫，反而会第一时间迷茫。这样刻意的做法比较有效，但有时会与某种被称为“顺其自然”的事物博弈。
    大学舍友没变，几年下来，给我的感觉是一样的，不知是有意还是无意的坚持。随着学校的升级，似乎舍友的幽默也在增长，初中时候几乎不怎么逗笑，高中偶尔搞笑，大学常常大笑。有的舍友敢把钱财这类东西放到显眼的地方，我则诧异，虽然是宿舍里，也有外人进入的可能，一不留神被偷了怎么办？可能是觉得宿舍常有人在比较放心，可能是觉得没什么人偷东西，一般没什么不熟悉的人到宿舍，在附近瞎晃悠的也会很明显，“夜不闭户，路不拾遗”是好事，可大环境还不能那样，我希望有一天大环境可以。
    在很早时候我就知道大学里有社团，爱看动漫的我当然是选择动漫社，最早的时候管动漫还叫“动画片”。入学后不久，学校各社团开始招人，我径直找动漫社，果然有 ，考虑到精力有限，只入了这一个社团。虽然活动不是很多，但也丰富了课余生活，集体去桃林沟、去狮脑山，还参加了校园文化“井盖涂鸦”活动，去看漫展，玩得很开心。社团里有绘画的“大触”，曾与花雕花社合作办灯展，虽然我没参与这个过程，但最终成果出来后看着仍很赏心悦目。轮到我们招新人时，大家有空就去招新点忙活，看着新人就像看之前的自己。对相对话少的我而言，每次集体活动都是锻炼。虽然不上线，自己仍是借着课程设计的机会给社团做了一个简页，有社团介绍和活动记录，为社团做出一点点贡献。
    实习过程是我预料之外的，我一直以为大学实习就是一整年的时间，不知道中间还有答辩，也不知道还有德育答辩。实习后我的感觉是，自己确实成长了，但具体呢？不清楚，或许得想，得列出一二三，但我顺其自然吧。
    毕业设计的过程很充实，相对累一点，构想设计，实施设计，查资料解决问题。设计说明书写了改，改了再改，好几次，答辩完又改一次。希望德育答辩不是这样吧。
    不久后找工作时，我想找个可以先做一年或两年的，最好是本专业的。如果确实觉得很合适，就时间长一些。


3

    “圣人”部分来了。
    当遇到困境时你是怎么做的？我来说说我是怎么做的，我会的时候，那就直接做出来，我不会的时候，能力问题，继续努力，当下怎么做？问题还在跟前。一样，直接去做。我能做到什么地步？能走到哪一步？什么地方？这样做自己也有疑虑，但，这是自己一直有意无意坚持的事。
    假设一下，你做了被认为不太道德的事，当你做这事情时，你是因为害怕、胆怯和从众才做，还是因为自己就偏向于这么做呢？

----------------------------------------------------------------------------------------------