
（1）

（续）
        生活就这样一页页翻过，树叶也长出又掉落循环着。一个心理真正健康的人总是正确认识着一切，这被正确认识的一切并不全被说出，而是在一遍又一遍同客观规律般永远而默默运行。
        它、你、我三人认识就快7年了，它们有时会在一起过其中之一的生日，有时不。今年它的生日就要到了，说来也巧，那一天曾是“世界末日”，对，是2012年12月21日。21号，我来到它家陪他过生日，你因为还在外地学习所以不能来。晚上，九点我买了一大包小吃——有锅巴、“好想吃”、茶叶蛋、少不了的干吃面等等到它家，它准备了生日蜡烛和全家桶，还有一块有中盘子直径、20cm高的蛋糕。它说：“本来不打算买蛋糕的，可转头一想又觉得没蛋糕的生日不像生日，不够正式。”我笑着说：“你本来就不够正式，哪有人要求生日礼物要一大包小吃的，哈哈。”它：“嘿嘿。”于是，我们先吃了生日蛋糕，又边吃全家桶边看电影，很快就到了第二天凌晨一点，我和它都困了，准备睡觉。它说，当然要留我住一宿。
        本来睡觉是件很平常的事，但接下来发生的事却让我惊了一下。它的卧室里竟放着一张?还是两张?这么说吧，是一个分上下铺的家用床，可是让我“惊了一下”的并不是这，而是——我爬上上铺准备睡觉，躺在被窝里等着下铺的它关灯。我往下一瞥，它穿着灰色却紧致的四角内裤，或许是三角内裤，因为他的内裤有两个角是微微向上倾斜的。再往上一瞄，他的胸前有东西，也是灰灰的，那不是……那不是……那不是……那不是……那……那不是灰色的文胸吗？我惊了一下，它看了看突然愣住的我，什么都没说，起身关掉室内的橘色节能灯并大摇大摆地回到床铺上。这时，我已经恢复自然的状态，那一惊对他来说就好比平静的湖面被扔进一粒小石子激起层层涟漪，迅速地扩散为再次平静。
         窗外渗入些许月光规规矩矩洒落在地板上，夜安静。
        过了几分钟，我终于开口了：“你还是在追求你的平等，并且依然我行我素哈。”这样的话语在它听来已足够明白，它便吱声说：“嘿嘿……”我舒了口气，又问：“那你是在内衣店买的吗？”它语气含笑着说：“哈哈。噢。对。怎么样？穿着还可以吧？”“哎呀，瞧你问的这问题吧，你让我怎么评价呢？”“（语气带笑）怎么评价？没事儿，实话实说呗。这还不简单？”“呃……局部看起来还好啦，有的地方确实蛮有诱惑力。”“哦？真的？”“不过还是感觉有些别扭。”“噢噢噢，明白了。呵呵，就是瞎玩儿，有时穿有时不穿，今天生日，正好也想起这来了。”“嗯。哦哦。（我已经完全适应，慢慢地想起什么似的说）可是……你不觉得你少了两样最重要的物品吗？”“你是说……高跟（鞋）？丝袜吗？有啊，只不过今天没想穿，尤其是高跟，我个子本身就不低，再说高跟鞋对足关节有伤害，更不会多穿了。”“哦，了解。”“哎，我，已经两点半了，瞌睡了。晚安，good night,pal.”“Night...ZZZZZZZZZZ...”

--------------------------------------------------------------

（2）

        第二天送走我以后，闲的没事，它在家里冥想着什么，接着掏出一只钢笔，一张纸。接下来，它“刷刷”地写起来，写的什么？它现在不让作者我看，说等会写完了才告诉作者我。哈哈，这小说人物都不让我看哩。作者我可有办法，在小说中赐予自己千里眼与透视眼，首先看到了它穿着的灰色四角内裤和灰色文胸，其次透视看到纸上文字：“嫉妒的眼光多半出现在女人的眼里，羡慕的眼光多半洋溢在男人的目中，我穿个T恤、超短裤和肉色长筒丝袜、滑板透气鞋出去玩在这大千世界苦短人生就那么特别？一个又一个至于那个样子吗？一群封建落后的人呐。那些想像我一样自由打扮的人没勇气那么做，就退化到不允许旁人有勇气追求的心态。不过只是少数，相当数量的人还是很开放的。嗯嗯，作者我，知道我现在对理想的男性生理结构地幻想是什么吗？嘿嘿，就是在如今的基础上加上隆起而丰满又正常的胸部。写完了。”作者我看到写完：“……”这时，它转过来对作者我说：“写完了，看不看？”作者我推辞说：“不用了，不用了，我不看了，你的隐私嘛。”它：“这可不是隐私，我还要发表呢，既然你不看，那就算了，以后要看去我博客。”作者我：“呃……（想：囧……那个理想的标准和人妖就差一步……）”
        作者我隐形后，它去了趟厕所，回来后又接着写起来：“自我安慰完之后，一个人看着静静的夜晚，窗外蛙鸣声声，蛐蛐共鸣，灯火阑珊。我不禁想到：当从性欲的小海洗浴毕登岸，抛开性欲冷眼看灯红酒绿，又从微博知道一孕妇诱少女供丈夫强奸，我突然觉得，人除了性欲，就没留恋的了吗？对我来说，答案当然不是这样。可总觉得太过乏味了，是答案想当然的生活。这样子想，我们所说的坏人们、恶人们、犯人们反而为生活提供了不少不想当然，多了噱头和趣味。哎，如果有人看到这些话，肯定又有的说，放P！@#@‰$…哎……即使成年人也不成熟，它们都是第一次当成年人，也仅此一次。要有人硬说人有世代轮回，所以都不是第一次当成年人，我也没意见。自个玩儿的高兴就好。”送走我之后，竟这么快就又晚上了，没错，一般离开学校后，人的日子过的就跟翻书一样快。虽然只是感觉上的快。

--------------------------------------------------------------

（3）

        “嗒嗒，哒哒哒嗒，嗒嗒嗒嗒嗒嗒嗒嗒……”一个人正用电脑打字：“今天看身边的人讨论什么人当领导（国家主席）最好，我一句‘谁当还不一样，只要让人民们生活好了’阻止了一场可能持续一小时的口水战。”发出微博后，那人打开手机上的微信，扔了一个一样内容的漂流瓶。不卖关子，他就是那个不讨喜的熟人1。正如作者我说的，熟人1偶尔也会说出让人豁然开朗的话。我们也有段时 间不见他了，那他在做什么呢？作者我也想知道，但他的口风太紧，根本不说。那就算了，反正作者我也没心思去探他的内心，估计他连内心都加密了。

        话分两头，你在天津整天忙来忙去，工作之余有机会就听讲座，今天好不容易有了休息时间而且没讲座。有讲座我估计她暂时也不会去听，不是上海被热死了些人么，她听说后也怕被热死……要不怎么说人不能闲下来，一有空就瞎想。你躺在床上，竟想起你前男友，她：“怎么这么倒霉，这么宝贵的休息时间脑子里竟然全是他那张脸皮，都分了这么久还不放过我，连我的大脑都藏了进来，还分身！”这时，天使你拍打着那双洁白的翅膀、摸着头顶的光圈出现在大脑：“你，我是你的理性面。刚才的话我都听到了，你怎么可以这样想，分明是你还惦记你前男友，怎么倒怨起他来了？”“刷”地一声，拖着细又长的尾巴、顶着两只角的恶魔你出现在大脑：“不对，出现在你的大脑本来就是你前男友不对，当然要怨他！”天使你：“恶魔你你别添乱！人哪里能像我们一样随意出现在人大脑，何况就算是我们，也只能出现在主人的大脑而已。”恶魔你：“反正就是怨他!”“不对！”“怨他！”“不对！”“就是怨他！”“不对不对不对不对！”“怨他怨他怨他怨他！”“不对不对不对不对不对不对不对不对不对！”“怨他怨他怨他怨他怨他怨他怨他怨他!”“不对不……”……这时，你终于烦了，气呼呼地喊：“你们两个都给我安静下来！我自己判断！……
        “其实，我想，也许当初是自己的错，他是个严于律己的人，我却说我是他的全部，于是，他就直接严于律己和我了……事实上，不论是在爱情里（虽然在它和我的观点里，爱情什么的不过是多巴胺在作怪）还是在亲情与友情里，自己就是自己，另一个人就是另一个人，我们都不是谁的全部，如果失去了自我，又怎能去爱呢？那样子，去爱的又是谁呢？”“啪啪，啪啪啪……”大脑里，天使你与恶魔你不约而同地鼓掌：“主人说的有道理，说的太好了，我们回去吧。”“刷”的一声，俩小精灵消失了。
        “唉……还提这些做什么……睡觉咯……”你蒙上脑袋。

       我们再看看我在做什么。透过窗户可以看到，我正在研究音乐软件（cool editor,gold wave等），不过对一个只略懂乐理的人来说，能研究出什么名堂吗？……事实上，我只懂得一些基本的知识，比如怎么合成音频、怎么适当运用效果、怎么制作简单的伴奏。他还会写一些词，自己编个调唱出来，就是不会作曲，do re mi fa sol la si还可以凑合乱弹一气。所以他主要是翻唱或歪唱部分歌曲，自己玩儿得不亦乐乎。当然，早就开始关注我的读者们都知道，他会点制作动画的技巧，曾与它一起制作过一个火柴人短动画。效果还凑合，被你夸赞过其中一小截不错。其实，作者我为了让他俩听起来不那么逊，没有透露当时我制作的动画有多么简陋，人物的动作有多么僵硬，几乎是没有动作。至于为什么你会说好，估计是因为里面有一段话写的还行……

         熟人2和熟人3找到正窝在家里看动漫的作者我，不待他开口便开门见山地说：“作者，能不能让我们多出几次场呢？你看，从小说一开始没有我们俩这就不说了（作者我心里：这不是说了么……），我们出场之后露面的机会还是那么少，这就不太合理了吧？”作者我：“呃，这个……其实你们俩不必这么在意出场次数这问题，关键是大家都记住你俩了，自你们出场后，读者们的脑溪脑湖脑河脑海里就有了你们，知名度有了。你再想，你们出场少是因为这部小说就是这样设定的，可正是因为这样，你们有了更多的时间做其它自己喜欢的事，睡个好觉是家常便饭，锻炼身体是为未来做准备，这段时间还能等待更好的机会，这样不是很好吗？”熟人2和熟人3也很豁达，直接接受了。与作者我一起看动漫不题。

-----------------------------------------------------------

（4）

        “叮咚！叮咚！”
        “来了来了！谁呀？”
        它打开门一看，愣住了：“你是？……”那人回答：“徒弟，我是你师傅呀！你不记得了？”“师傅？……那我沙师弟和八戒怎么没一起来？……”“你真不记得了？”“呃，没印象……”“好哇！你竟然把我忘了！让不让我进去？不让我就走了！”“哎！别！先进来再说！”
         那人大大方方地走进屋里，坐在沙发上打量四周说：“你家不错嘛！”“嗬嗬。哪里。”“哪里都不错。”“哦。话说回来，你说你是我师傅？”“是你自己称呼我师傅的。”“我？”“哎，算了，看你也想不起来，我就直说吧。我是你初中最后一年的同桌呀！”“呃，我想想，有点远……初中……同桌……还是个女同桌……”“怎么样，想起来没？”“你是……过……”“我是过路女呀！”“噢！——过路女！嚄！这么多年没见，你变化这么大！我都认不出你了！”“嗬嗬嗬嗬嗬！……当然！”“毕业后就一直没见过你，这些年做什么呢？”“当然是上学呀。大学毕业后我就当了咱班‘老大’的助理。这次来洪洞谈生意，‘老大’说你就在洪洞，所以我就去打听，结果发现你住这儿。”“哦。你在她公司上班啊。那你们公司在哪里呢？”“这还用问？‘老大’的公司当然是在中国经济最发达的上海啦！”“哦。这样啊。了解了。”“问了这么多，那你呢？在洪洞还好吗？”“还行吧。在这里有一份心理医生的工作。”“真的！？你真当了心理医生！？”“啊，是啊。”“哈哈，以前你就说要当心理医生，没想到你果然成了！这也算是美梦成真了！”“嗬嗬嗬嗬。”“哎呦！不早了！我不能再呆下去了。明天我和‘老大’就要回上海，这是我的电话，有事call me!想我了也能发短信~拜拜！走了呀！”过路女一阵风似地离开了。
        它想：“这是好事还是坏事？”又转念一想，管它呢，反正现在见过多年不见的女同学就不错。话说，刚才过路女穿着的白色高跟鞋、肤色长筒丝袜、圆筒短裙以及白色衬衫制服让他觉得自己现在应该做些什么——别想歪，他不过觉得自己应该……

        我正在家电脑上看电视——《哆啦a梦》，忽然听见外面雷声隆隆、狂风呼啸，扭头看见窗外“天空拍照”，近处的天暗得就像下午黄昏时，远处则明亮，他即刻明白——是过云雨。于是，他急忙关闭电脑，拔掉电脑与电视的电源插头，手机调成离线，紧闭窗户。他刚坐下，外面的雨已成瓢泼之势。看电子书，静待不久后的雨过天晴不题……
        数分钟后，雨果然渐住。
         我准备接着看《哆啦a梦》，发现竟已停电。在雷雨天，这很正常。百无聊赖的我躺在床上，十分钟内就渐渐入睡。窗外，“隆隆”渐远，短暂的放晴后“天泣”又悄悄地淅淅沥沥。

        “这天气，真适合睡觉。”你遥望地平线，默念道。

---------------------------------------------------------

（5）

        晚上10：30，我在小区公园里瞎转悠，最后决定去凉亭。这时候在外边乘凉的人很多，但通常十几分钟内就所余寥寥，因此，他总是会有地方坐。最常去的就是一座仿古的乘凉亭。
        当我到了凉亭附近，远远便见到凉亭下还有一人，看样子在喝着什么。酒鬼？我咽了咽口水，壮着胆子走过去。到近处一看，呀！这不是老熟人熟人3吗？！
        “哎，熟人3！一个人在这里喝闷酒啊？”我问。
        “不是。喝闷可乐。”熟人3回过头，见是我，便闷着嗓子回答。
        “怎么了？失恋了？还是上班被老板骂了？这么没精神。”我关心地问。
        “哎呀！不是！我就是嫌家里闷，出来坐坐。”
        “没抟人？”
        “不信算了。”
        “嘿嘿”，我笑着坐到熟人3旁边，“我信。还有饮料不？我来一罐。”
        “喏，这儿有罐‘百事’。”熟人3递给我一罐饮料。
        几分钟的沉默，两人品尝着碳酸饮料的乐趣。我接过话茬，说：“准备挺齐全啊！最近工作怎么样？”
        熟人3面无表情地回答：“就那样吧。马马虎虎。”
        “呵呵。”
        “我发现，社会生活离以前的我们并不遥远，反而是很近，近到你不会去想，它一直围绕着你，近到你忽略它，近到别人一说将来长大就会体验到生活的滋味，自己就很向往。现在想想，当时我就好像是揣着俩腿儿找腿用。”熟人3大发感慨，“过去遇到不顺心的事就喝啤酒，还对别人说，并不是啤酒好喝，而是因为酒能麻痹自己。嗨嗨。现在倒是不喝酒，改喝饮料了。”
        “这不不挺好么，人迟早要明白一些事情。”我把饮料罐往座位上一放，正好倾斜却不倒下，“瞧，你能做到吗？”
        “喏。”熟人3倒过可乐罐，“一滴都没了，这怎么弄？”
        “嘿嘿。”
        “……”
        “对了，你最近有看见过熟人1吗？”
        “诶！这么一说，这阵子还真没见过他！听说是旅游去了。”
         “哦。呵呵。那家伙……”
         “哈哈！是啊！那家伙总是死性不改。我记得上大学那会儿，他常常找我们去食堂、回宿舍，可你唱歌他又在一旁闪烁其词，对你满满的是讽刺和挖苦，而我也时不时受他洗礼，关键是，那家伙一有事就找你或者我帮忙。唉，厚脸皮的损友哎……”
        “哈哈哈……那家伙就那样，估计也很难再改。总之，他缺点是真不少，虽然有会搞笑的能力，却也特爱扰东扰西。”
        “不过，用它的话说，那也是一条人生道路，他自己选择了并且坚定地走着，这决然也不是不值得赞许。”
        “呵呵。是啊。人就一辈子，不论旁人评论什么，能不渝地走自己想走的路，也不失为种幸福。”
        “咕嘟咕嘟……”，我三两下解决掉剩余的可乐，熟人3要过来罐子，抛进垃圾箱，说：“呵呵。各回各家，‘各找各妈’……”
        “欧了！各回各家，‘各找各妈’！”我起身拍拍土，真的回家了。熟人3也是。

----------------------------------------------------------

（6）

        虽然还有几天就到一月份,但天气依然不没有秋高气爽，时不时仍有夏日蝉歌。
        经过二十天的学习，你已经成长了不少。是时候回她的家乡——洪洞了。“不知道它和我最近变胖了没？会不会因为太想念我而面黄肌瘦？哈哈！”，你自娱自乐地这样想。
        抢到当天回洪洞的火车票，你静候火车“况且况且！况且况且！”地驶来。她坐在候车大厅，塞着俩耳机听歌，默默仔细地观察着四周：那边有个中年男子坐着不动，手机握在手里闭目养神，座位下被他双腿紧紧夹着的应该是他的行李。这位大叔会不会是睡着了？另一面，有位三十左右的女孩，之所以说“女孩”而不是“女人”，是因为三十往左就算是女孩吧(你是这样认为的)。她的手指在她的白色winPhone 2屏幕上划来划去，难道在玩切水果？连连看？神庙大逃亡？透过候车厅的玻璃门，可以很清楚地看见厅外一对夫妻吻别。看样子那人的妻子是要出差，也说不准是回娘家探亲。
        这时，一二十出头的男孩穿着齐“碉”小短裤走过你面前。这男孩的两腿修长又白皙，你忍不住多看了两眼。那男孩并没发觉有这样一位感性的女孩看着他。
        火车来了。
        人们陆续剪票上车

        作者我上了车，根据火车票上的号码找到座位。你找座位时路过他旁边，没注意到他。
        “咦！在这里！”你随即坐到作者我面前挡板的隔壁。
         作者我不动声色地观察着车厢里的一切。忽然，他消失了，车里人看见过他的这段记忆随即被抹掉。作者我如同不曾来过般。
        从天津坐车回洪洞大约得5个小时，这时候你除了消遣电影、电视、音乐，就只有上上网、刷刷微博了(她不怎么玩游戏)。于是她打开了微博客户端——首先看到一条新闻，接着是“唯美英语”，在接着是关于女性用产品的广告，再往下看，是一个岂止是熟悉的昵称“它”。它的这条微博配有一张手工画的三张笑脸，“哀、怒、喜”，博文内容写道：“大概我们都有过这样的心路历程：一些事情，一直想做却没(敢)做，突然被别人做了出来，我们就会发笑。有的因些许自卑而苦笑；有的因莫名妒忌与自负心理而嘲笑；有的因‘英雄所见略同’及轻微佩服而微笑。也说不准三“味”俱在。吼吼~”
        再往下翻几条，我的微博写道：“上小学、中学时，师、长说：‘你这么点儿娃不上学能干什么？’上大学、毕业后，师、长说：‘你都二十几了，还能做什么？’工作了、成家了，师、长说：‘你都老大不小了，还能干什么？’其实，它们只是在质问过去的自己罢了。不要被世俗所迷惑，‘我，就是我’！”紧随博文后的是我配的一张握拳，然后用右手大拇指指着自己左胸的图片。黑白的。
        “大家还真是有活力呢。”你心里默念，带着浅浅笑。
        同很多别人一样，你安静地回到了洪洞，已是晚上。打开家的防盗门和紧挨的内门，看着空荡荡的客厅，你感觉在她的心底忽然涌现对她心爱的男人爱护她的渴望，期望能被他安抚着入睡。这时，她脑海里回响起一个喊叫的声音：“一个稚气未脱的女孩说的永远爱、忠诚可靠吗！？我说了就非得从一而终吗！？凭什么！”
        你愣了，这不是她和你前男友分手时说的话吗……如今已成长的你也明白了，当时自己要求你前男友对自己“一情别恋”、爱永远一样是很过分的。嗬嗬，那些年错过……
        很快，你的理智让脑海波澜不作。
        晚安咯！……星空在这季节看不见，明月倒是有半拉。

------------------------------------------------------

（7）

        2013已几乎过去，在写作时偶尔仍会把年份标成2012，果然是对前年印象太深了吗？看来未见识到真正的世界末日让它很失望：


         我们来谈谈文人。提到文人，人们眼前便立即飘过俩字儿：“清高”。清高的文人或因怀才不遇而吟诗作对赋文章，或因其它什么。我想，有相当数量的文人是被觉得好欺负的。为什么？因为欲欺负者眼里，这些文人不过是不会过多反驳、又不会拳脚而上的受气包，实在是极佳的出气筒。然而，这部分文人只是不屑与无理取闹于它们者纠缠，把玩文字时，就地取材地把它们加进去罢了。
        自然，文字不会自己出声。因此，取闹者只需不看便是(直接把写的平淡无奇地念出来，会让自己觉得很没劲)。不巧的是，现代互联网的发展月异日新，网络音乐迅速发展壮大，通晓音律之文人便有了用武之地，将自己的情绪作词、作曲，最后唱出，制作成mp3，让自己的文字“自己发声”。这下取闹者就美了美了，被文人以一种诙谐风趣，又恰当、丰富的方式反驳，或者说被这样还击。有才的网络音乐文人们，也算是为自己所处的群体争了数口气。尽管其中很多人并不在乎这些气，但根据唯物辩证法以及事实+现实可知，“存在决定意识，意识又反作用于存在”，即唯有使某些事物存在，才会使一切有所改变，甚至是彻底的革新。就目前状况来看，再多几个像Dw121、Vae、Silence W.以及徐良L这样的音乐人，也不会让人嫌多。
        (注：一切当然不止是为某个群体争了气那么简单，其间还有更加深远的意义。)

        如果想要和 平，就得像陈光标一样，把自己的想法传播 开来、表达出来，让更多人看到、知道，从 而影响更多人。而不是“不欺人，则被人欺”， 奋斗绝不是这么“奋”的。从((2012前半年))我们就可晓得，被欺这种事也得是“两情相悦”才成立。

        包括本人在内的不少人，或多或少都对中国心存着或心存过不解：这样 的国家是怎么生存下来的？此问题琢磨多也 就烦了。反正，中国能倍经磨难，必有其不 可言喻的理由。更何况，一个被一瞥看得透 透亮的民族，真能长久？假如中华民族是一个人，那它也会有隐私，同样有时搞不懂自己以及不被理解。
(它，写于
2013 - 12 - 28，
22：30)

---------------------------------------------------------

（8）

      你说，如果你前男友能和她在一起一辈子，她就和你前男友结婚。因为你认为，只有先有"在一起一辈子"的事实，才能具备资格去结婚(或才是真正的婚姻)，现代的婚姻以及过去的一些婚姻都不一定为一辈子的期限，也就是说，从过去到现代的婚姻靠屁的谱。如今的婚姻证顶多算是张名义上合理同居以及名义上合理分得它人财产的许可证。你说，想结婚?行啊！先好好地跟我过一辈子就结。

       它对你说，过生活就像是读书，不论看到书里记载的发生了什么，我们都只有按捺着心地读下去，才能知道后来会怎么、怎么了。(我们这里姑且唯心地认为生活就像是提前被上帝写好的书。

       我说，阿弥陀佛，善哉善哉。

       它说:"我，你'善哉'早了吧，我还有事没说呢。"

       我:"哦？说来听听。"

       它:"这个……嘻嘻，这暂时是个秘密。"

       我:"……"

       我刚欲埋怨它，它便接着补充:"很快就告诉你，再等等。而且，你也不知道，我没告诉她。"

       事后，我就跟自己较上了劲，这穿着"女式"内衣的它是要做什么?难道要出什么让人大跌眼镜的鬼点子?而且最近我发觉，它在暗地里忙活着什么。

       让作者我在虚空之中来看看它究竟葫芦里装着什么药。作者我穿梭到它的精神世界，发现有很多东西没加密，这它可真是放心得下。不管其它，找找最近的记忆里有啥。诶!瞧见啦!探过这段记忆:"我再次被我的设想震撼到了。我只不过穿着自设计的简洁式男式内衣，他竟然愣了。嘿，既然是在我的精神世界，我就多说几句。我一直认为，男的是可以穿裙子的，衣服嘛，本就可随意搭配，再者说，丝袜配裙子要比裤子凉爽许多，这样穿有什么不对吗？还有，我特想说的就是高跟鞋，本来就是男的发明的、男的穿的，现如今竟成为女人的专鞋?虽有'因为女人天生比男人丑，所以需要比男人更注重打扮'这不算真实的话，我还是因这荒唐的世俗而愤慨。我一定要……"

       正说到关键的，竟然被强行阻断对它记忆的读取。看来，它果然。没像表面那样忘记防着作者我。算了，作者我已经能猜个七八九。由此可知，它是要让旁人根据已知来猜未知。

       那好，再来看看其它的记忆:"我觉得，男的的内衣太过单调了，就像是随便用块布做成布筒装人进去，就没什么个性、情趣可言……"得，又断续了。

        不过，这些记忆内容真是胆大，完全是对现行一些风气的颠覆，逆天了。

        作者我更想看看还有什么了。又打开一处:"有的女说，其实她是男孩的性格。有的女生则被众人认为是男孩性格。既是男孩性格，为何不穿男式衣着，这样岂不是伪娘?当然不是。因为生理构造已经决定这类人是女性。同样，男性无论穿什么衣服，都是男的。男性喜欢穿什么衣服就穿呗，就如同女性想穿什么衣服就穿呗……"

        作者我想都没想，在再次断续后顺手打开一处记忆:"其实我都怀疑中国是不是男多女少。在大街上走着的有好多女性，女性似乎随处可见。我在想，难道古人重男轻女就会生男多生女少?这不大可能吧。生男生女是由染色体决定的，并不是人的想法。那么，中国'男多女少'的说法是不是假的呢?……"

       "靠，这小子什么都想……"作者我感慨了句，顺便又打开一处记忆:"有时候，连我都不太确定自己想的做的是否正确，但我就是想验证下。人生苦短，何妨一试。我要做自己精神世界的最高统率(虽然人本质上就是)，而且不想给自己的人生留下遗憾。因此，我会做我想做的，并承担其后果。也只能这样。"

       哟嗬，这处记忆总共这么多，没加密。

       作者我:"它呀它，世界怎么会孕育出你这么个人物!你选择的路前途迷漫啊……"

       说话间，作者我回家了。

       "嗯?"它正和我聊天，突然停下。

        "怎么了？"我问。

        "没什么，感觉有人在我脑海里留了句话。继续说，《小爸爸》里足球比赛后怎么了……"同时，它默想:"男性的衣物等也应该是丰富且可定制的。"

-----------------------------------------------------------------------------

（9）

          一个星期之后，在洪洞的某处开张了一家名为"男来女不往"的衣物店。这店名在这花样百出的年代算不上稀奇，但只要你一打听，太有意思了，这店是主打男顾客。读者我说，这也没什么稀奇的啊。对，主打男性是不稀奇，稀奇的是卖给男顾客的东西。有什么？说出来不怕雷着你，有:男式护胸(很像是文胸)、男款高跟鞋、男裙、男式丝袜、男式简洁款内裤(有黑、白、黄、蓝、红五种颜色可选，第一眼看上去会让人误认为女式内裤)等你从未见识过的衣物。
         霎时间，人们议论纷纷:这是要闹哪出?有人大加赞扬:这真可谓开天辟地的创举!有人拍下来放到微博上，题为"洪洞开业奇葩店"。有人拍下视频，传到心旅网(本小说杜撰的网站)视频频道。
         我猜，难道这奇葩店是它开的?对!准没跑儿!整个洪洞除了它，不会有第二人这么做!一调查，还真让我给猜着了。
         接着说"男来女不往"的情况。
         世界真是伟大得很，在包容人类文化的创新上，它总是放得不怎么窄。它开了这样一家奇葩店，竟真有人光顾，而且还买了那些新一代男式衣物。依作者我的看法，人们早已见怪不怪，这家店算什么？跟日本人的各种"变态"行为比起来，就是小巫见大巫。
           随后的日子里，男来女不往的生意相当不错，其衣物款式也是在不断更新。虽然只有少数顾客把买走的衣服当作日常服装，但人们相信，男来女不往的衣物会越来越流行。 

          虽然它、你、我三人时不时仍会遭受旁人的恶言恶语，但它们明白，即使是自己不爱听甚至是很不愿意听到的话，其中都一定会有些许正面因素可供自己参考。用它的话说就是:"每个人都像是朋友一样帮助我成长。"

-----------------------------------------------------------------------------

（10）

         晚上，我打来电话:"它，明天出来一起吃饭吧。"
         它:"好，挂了啊。"
         我:"等等!明天在肥牛自助餐餐厅门口见!现在还没过0点，可不要再当成后天了！上次你可让我等怕了，明明我说的是2号的白天见，你愣以为是3号的白天!"
         它:"噢……那次啊！哈哈!那次不一样，那次你是2号凌晨一点半打过来，要说当时的'明天'，就该是3号。你约定的2号应该是'等会儿天明'或'今天几点几分'。"
         我:"好了好了！你怎么就这么爱较真?反正记住了，别和上次一样。"
         它:"噢，知道了！妥妥的!"心想:"实事求是嘛。难道在2号凌晨说'明天'，不应该是指3号吗？……吼吼。"

         在洪洞的某台电脑前，有人发布了这样一条微博:"人嘛，就这样，笑人人笑。一部分被说是装纯，另一部分被说是装不纯。前者是为了凸显自己不纯，后者是想要衬托自己的纯。还有部分不愿被定义为什么。我笑之你骂之它恶之，圈圈圆圆，却又不无或浅或深的理解。"
         在上海的某个阳台，有人默想:"一般地，友谊是思想，即世界观、人生观及价值观与个人利益得相互协调。"
         在日本的华乔灯下信笔写道:"我在学校上学时，有时会觉得，相比关心'你'是否在学习的人，更多的是关心'你'有无按照它们的想法活动的人。我想，社会也是雷同的。"
         在清华的某学生思量着:"'自强不息，厚德载物，思想自由，人格独立'可改进为:'斗争求实，明德明知，思维辨证，独立自主'，诶?这样又可以进化为'独立自主，实事求是，群众路线'了。"
         在北京的某栋楼的二层，有人看着楼下一家人的纠纷和打闹感慨:"有句俗语叫'帮亲不帮理，帮理不帮亲'。其实，对帮理的人来说，理就是亲，因此，帮理也就是帮亲了。同样，对帮亲的人来说，亲就是理，由此看，帮亲也就是帮理。两股思流相互冲击，要么对立统一，要么纯粹对立，谁爱赢谁赢。"
         在一九零后官员家，有人愤愤不平:"我想，当今社会过分强调了政府的'服务于民'这一原则，而忽略政府的'管理社会'职能。人们只想着，政府就应该是人们的走狗，让它咬谁就咬谁，让它吃屎就吃屎。这部分人，脑子变脑残了？要是只听人们的，没准现在中日已打响战役，借口是'夺回钓鱼岛'，甚至会引发'三战'或加速其到来。是的，那时候，大家就都有'好日子'过嘞。(作者我:这里有些对不住狗狗们，我代表小说人物向你们表示歉意。人的事本不应该牵扯到你们。)
         在甘肃的某市，有人批评其损友:"一些人总是受欺负，往往不是因为没有人帮它们出头，而是它们总想让别人替它们出头，自己却什么都不敢做或不想做。最可悲的是，它们还有人四处埋怨：'没有人帮我！社会真冷漠！世态炎凉！'。而你就是这样的人，傻瓜!"
        全国各处的数名学生内心在呐喊和彷徨:"就算我们把现在与以前的教育制度和教育方式批判得一塌糊涂，学堂里人才倍出仍是一不可否认的事实。这感觉就像一'饿人'端着碗极难喝的粥，同时抱怨着喝了它一定会死人，结果喝完后却发现自己依旧安在。说到底，我们只是希望这果腹之粥更好吃罢了。"
         再次回到洪洞，某高中三层楼的栏杆旁有俩学生，左边的说："我发现这社会真黑暗。"右边的听到立马在沉默中爆发:"哼，那是因为你不敢说真话。你能和Dw121(本小说杜撰的一人气网络音乐人)一样敢说真话吗？人家Dw121把真话写出并据其制作出音乐唱出来，传播广泛。有的人攻击说：'他有什么了不起，说了真话而已。'，还加个'而已'在后面。这是因为这些人中的很多不敢说真话，又嫉妒旁人敢，所以就想贬低旁人而自我安慰。还说什么坏人命长，坏人命短的例子怎么不举?哼……"
         左边的"哼"了一声，满脸不悦地边走边说:"哼!都是在装样子而已!"
         ……
         你看，其实，你一直都不是孤身一人在穿越黑暗。有无数同仁都在努力地斗争着。

----------------------------------------------------------------------------

（11）

         突然有一天(2013年02月07号)，它瞪大并不凶恶的双眼，抓住作者我的两肩可劲儿地摇晃，说："作者我，我必须得离开一阵子!因为接下来极可能会有一些麻烦上门!或许是前女友，或许是屁民，又或许是其它什么，也许都会一起来!再见!还要麻烦你转告你和我，就说我它去旅行了!抱歉，不能再说下去了！再见!我会想念你们的!再见!"
         它消失了。
         你和我听到这消息，面面相觑。一分钟过去，你和我哈哈大笑:"它呀它，世上怎么会有你这等人物!哈哈哈哈……你尽管去旅行吧!我们其实早就晓得，你是'心灵在旅行'的心灵旅客啊！"
         作者我在想，假若把这消息告诉熟人1，他肯定会愤愤然地念叨着:"这家伙它，又在装什么装!哼!……"

----------------------------------------------------------------------------

（12）

       (它一边与眼前的这位女生聊天，一边借自己眼睛的广视角瞥着她的已略显成熟的胸部。这位女生很快就发觉，她忍了几分钟便爆发，边后退边双臂交叉遮住胸部:“你在看哪里?色鬼变态!”它a却也不慌，回答:“呃，其实我只是在想一些事，外加小小的妒忌。”这位女生听了又往后退了几步，可似乎并不像刚刚那样慌张:“哼。你肯定是满脑豆腐渣一样的画面。”它a:“唉，想不到，你这被我认可的女生居然也会像一般女生那样想。不过，对你的理解力我还是有信心的，说给你我也放心。事实上我是在想，凭什么只有女性可以有隆起的、柔软的、迷人的胸部呢?这世俗观念也太让人不解了，也很不合理，更是不合我意。‘小小的妒忌’正是指的这事。”
         这位女生:“哦，你说这?那要不要这样的胸完全是由你自己决定的，你……嘻嘻嘻嘻，迷人的胸部?我的胸很迷人对吧?嘻嘻嘻嘻。说得我心花怒放得……呃，咳咳，总之要怎么样，你自己有答案，存在你的心里，你的文字。”它a的心理:“让人火大……不过确实如她所说，我有自己的答案——这世界不就有那么多美丽的伪娘吗？虽然打扮方式有点差异。”)

         作者我:“嗯……嗯……嗯……嗯……嗯……这是谁写的故事?和我的故事没什么关联吧?话说，‘它a’这形象好像在哪里见过。”
         我:“是那家伙吧。离开有一阵子了，时间过得可真快啊。”
         作者我:“那家伙?你是指——它?”
         我:“嗯。你看这段小说，还特地运用了和你一样的‘人称写法’，而且其中一个角色竟名为‘它a’，这不是‘它啊’的意思吗？”
        作者我:“诶，这可不一定。没准儿是其它与我共鸣的作者们之一写的呢。”
        我:“……也对。”
        作者我:“还记得它消失后在微博里提过的‘被莫须有’事件吗？”
         我:“嗯。怎么了?”
         作者我:“没事。突然想起来了，就随便问问。”
          我心想:从某方面来看，这家伙和它还真是有一拼呢。

         谈到“被莫须有”事件，就要先看看它的发的博文了，如下:
         被莫须有对人们说："我们被莫须有们，一直在努力学习，当你们说我们贪污腐化堕落，你们也清楚得很，你们自身没有比我们高尚，只不过是较强的腐败吞噬我们相对你们来说较弱的腐败而已。虽然我是人类，但这些近乎血淋淋的实际社会生活图景真是让我觉得丑恶之至，可惜我贫乏的语言不能把这一切罪恶表达得淋漓尽致。"
         一人说:"这些是事实没错。可你奈我们何?"
        被莫须有:"我管你们?切!我来预言:'一人也死了，因为他承认了事实，而人们是不容许这样的，可它们表面上不会表现出来。被莫须有说对了，他也死了，世界还会是原来的模样。虽然人们听到我说的这些话，会做出一些事来让我的这话显得荒谬，但是大家在精神世界嘴角微微上扬吧。哈哈哈哈。'"
       我回过神来，沉思数秒，根据这七年前的被莫须有的事件，得出这样的结论:只要活着，就是一切，又不是一切。虽然会有人做一些事来让我的这话显得荒谬……

         接着作者我来交代些详细的:七年前，曾有一名叫被莫须有的官员。不知出于什么原因，他好像十分痛恶人民群众，但他却也不反对现代寓意的大同社会，正如它的微博所透露的，被莫须是个所谓的贪官。可它也许也知道，被莫须有确实为人民做了不少实事，相比很多只贪却无能又不务实的官员要好得多。但谁都没有想到的是，被莫须有在一次露天采访中说出如前所述之话，没多久他就自杀了，还留了“遗言”:“我对这些腐败的人民群众感到绝望，而且我来自人民群众，也看够了人民群众内部的腐败现象。世人肯定会指责我没有资格这么说，但，贪官也是会厌恶腐败的，正如身为腐败的人民群众的你们总是会骂腐败贪污者。”
          再后来的残局太过混乱，以后再慢慢细说给读者我们。

--------------------------------------------------------------------------

（13）

          “诶，又更新了。”
          “它的文杂集吧。早知道了。”
          “你觉得怎么样?”
          “就那样吧，还行。把真话说出来了，语言也蛮准确。虽然我们也能写成那样，但是并没有当作家的想法。”
          “错了哦。它给自己的定位是信息探索者，简称探索者。不过我们自己谈论时不必非要那么严格，知道那意思就行了。”
          “虽然它只更新了一段话。”
          “更新了一段:‘有时候，它们多么希望它A放弃坚持正确而去做错误的事，因为这样也许能让它‘少受些苦’，而且它们将能更容易地击溃它A。它们有时把它A推到风口浪尖，想方设法地要整到它A，心里还有一丝向往最好能悄无声息地杀死它A。即便它A顺利挺过难关，它们有时也会从心眼儿里抠出各种貌似合理的理由，例如‘什么想考验你’之类乱七八糟的。’”
        “嗯。现在的社会语言环境就是总会中枪中枪地。”
        “唉，是啊……诶，对了，你上次说买了部Lenovo中端智能手机与你的诺基亚820作比较，结果如何?”
        “这事儿啊，老实说，我觉得安卓也不是很卡嘛，就那样，运行程序时小卡小钝Windows Phone(后面简称WP)偶尔也有，但就是感觉WP用着舒服，喜欢与否毕竟是非常主观的问题。我个人认为，WP运行各种应用很流畅是因为它这系统是相对封闭的，未越狱的情况下只能从官方的应用市场下载应用，而其市场内的应用都针对WP优化，这样保证了用户体验的一致;安卓就不同了，对智能手机稍加关注的差不多都知道它碎片化严重。”
         “的确是。呵呵。不过我们也只能评论评论，发展主要靠它们自己。”
         “嗯。嗯……不说了，有事，先回家了。”
         “好。再见。”

-------------------------------------------------------------------------

（14）

它在博客里写道:
         ……高中时候，作为一名勇敢的自由主义者以及爱装的创始人以及现在爱装的忠实客户，我并不会在平时就穿着自己的裤袜或裹胸在小伙伴面前跑来跑去，倒不是因为担心小伙伴因为封建观念排斥我，而是由于他们好像都对丝袜怀有色心，也许是情有独钟吧，只要一提到丝袜，他们就眼里放光，在网络上看一些美眉的图片时会说“看，这女孩真漂亮，哎呀，人家还是穿的丝袜呢”，偶尔伴着些挑逗性的坏笑。我要是肆无忌惮地穿着自己的“爱装”(那时还没有爱装，但这概念已经在我脑海)在他们周边，岂不是让他们的眼球占我便宜了，万一再有谁想和我谈恋爱岂不是更加麻烦?我虽然不反对和歧视同性恋，但我暂时没有恋爱的想法，包括同性恋。也可能被一些Adult Video或Adult fiction看多了的怪蜀黍和怪阿医骚扰，虽然说有“我可以骚，你不能扰”的运动，但还是有些烦心。一些想法可能有些离谱，但不能说没可能性。这就是青春的烦恼吧。我或许该感叹，这就是青春的烦恼啊！青春里的一切都是如此美好啊！
         即使今天，我一般也不会刻意去让谁看我穿的爱装，我又不诱惑谁，重要的是我活得健康开心努力就行。爱怎么着怎么着吧，作为小说人物，我的一切都是拜心灵旅客所赐，我就是心灵旅客呗。一些“废话”的出现只是为了表达我“诛尽一切恶，贯彻所有善”的终极理想罢了。善善恶恶，你你我我，麻麻烦烦，就就这样，活着嘛。(完)


        我看完这博文，心想，可不是么，世界的本原是物质，人明了这点，可这事实并不是人想要的，能的话，多希望从下一秒钟开始人类不可抗拒地永远地失去思想，只做些“落花流水、顽石草木”般的自然运转，没有直觉，没有思想，安安静静，那种我所希望的纯粹的物质世界出现在这里。

-----------------------------------------------------------------------

（15）

         我是它，我还在外旅行，怎么旅行你不用管。
         我已经暂住在某处，这里的人们都还不错。刚开始时，这里的不少差不多同龄的女孩见我穿着裤袜、短裙，都“哧哧”笑了，不过没其它什么负面反馈。一次去外边吃自助餐碰见俩经常见到的女孩，她们便招呼我一块儿吃。一个女孩好奇地看着我，目光有时下瞥，我干脆问:“你是在想我为什么穿着丝袜和短裙吗？”她惊讶地看看我，点点头。
        我说:“那你觉得很难接受吗？”她摇头，说:“这倒没有，只是有点好奇。”
         “你觉得你们女孩穿成这样，是为什么呢？”“是……是我想问你好吧……我穿短裙是因为好看啊。”
         “仅仅这样吗？”“呃……应该……是……”
         “那好，那我和你的理由一样，你怎么看?”“这个，倒也没什么啊。我也在网上见过男生穿成这样的装束，觉得只要穿着得体，搭配得当，完全可以。”
         “嗯。和和。”“你，不怕被旁人笑话吗？不好意思啊，我就是在网上见有人反对男生这样穿，有些……好奇。”
         “哈哈。那你们女孩穿成这样就没被人反对过吗？只不过因为你们勇敢地站在‘这里’，与那些旁人的想法抗衡了。凡事都得自己努力才行，才能有自己的天空，才能点亮这片‘天空’。”“呵呵呵，哈哈哈，我发现你这人真有意思啊。”
         “难道不是吗？”“好啦，你说的没错。我刚试着穿裤袜配短裙时候，就有些熟人背地里骂我骚货呢。谁在乎这些，老娘我爱怎的怎的，旁人还来劲了。哼。”
         “活着嘛……别‘哼’了，你们不打算吃了吗？你们还真是少有的懂得独立思考的女孩，认识你们蛮高兴的。我叫人它。”“我叫喵喵，她叫咪咪。我们的名字都是目前比较主流的常见名，有很多人重名。”
        “嗨，这能怎么办呢，爹娘取的，也不错，还有的父母给自己闺女取名叫建国呢。你们的名字相比之下好多了，而且都和小‘萌主’猫有关。”“嗬嗬嗬，说得也是。”
         习惯上想，我应该会与那俩女孩互留电话，但是没有，我觉得目前没谈恋爱想法的我不是很需要，如果在工作上有合作的话，再留号码也不迟。总不能骗人家和我好。
         也许是因为我比较爱吃美食，所以经常出现在有美食的地方吧。这篇日记就写到这里啦，不要太过想念我哦各位。我主观上爱(即陪伴)着你们呢。拜拜。


         (作者它:我的话，一般是在家里随意穿，偶尔这样出去。个人的选择，多一种搭配。它， I give you power!我支持你，给力!）

---------------------------------------------------------------------

（16）

         “……要吵闹，就和这录音闹吧。谁理你。”“……别等着血直流，别等着没药救，你有这自由，早放手早回头……”“……恶心的生物，不论你使出什么招数，我都只会必然性地反侵反剥反压……”……


         它：“嗯？你们都怎么了？怎么都一副惊讶和不知所措的表情？我只是听听Dw121的声音作品而已，挺好的不是么？挺实事求是。”
         接着，它给心灵旅客我发短信说：“我突然想到了瞳术——幻术的可能性，当生物努力去在脑中构建一些想法时，通过眼睛以及有类似眼睛的功能的器官传递给另一生物，可以在一定程度上迷惑另一生物。又说了废话，瞳术里的幻术本就是根据这个而发现并命名的。这次你不要说‘咔！’。”
         心灵旅客：“类似于生物通过自己的呼气吸气引起其它生物共鸣从而产生相同的感受吧。还是‘合作探索论’与‘生物自足价值论’脱不了干系。本文字集可是废话连篇的，相对来说，什么事物都与任何事物脱不了干系。”
         它：“嗯。旅行，还在旅行，满文字集地跑。”

--------------------------------------------------------------------

（17）

      女装子3：“我只是想找个比自己漂亮的女朋友而已……”美装生物3：“吼吼……你就这么继续熬夜，很快就能找到比你漂亮的女朋友了……”
      女装子3：“注意保养，加上某些个人身体特质，熬夜是不会有什么影响的。只要我真地觉得不累，应该是可以的，不能睡着而强迫自己反而会让自己休息不好，具体情况具体分析嘛。”美装生物3：“知道，你这样说话可像是给心灵旅客做宣传呢。”
      女装子3：“不要老说这个吧，毕竟不是心灵旅客有了某种思维模式，其它生物就不能有这思维模式，申请了专利的话，就像是‘合法迫害权’一样，一旦制定，一旦实施，必然违反，只不过没人管，要想管你，一抓一个准，而且是合法的，这也是自由冲突了。”“好啦，我是要试着睡觉了。再见~”“好的。”

-------------------------------------------------------------------

（18）

         爱装生物L：“所说的男装大部分都看起来那么傻，那么难看，穿着这样子的衣服你脑袋里就不断重复一个字TMD‘笨笨笨’，这么笨还做什么衣服呢？就像罗永浩评论部分手机一样，你使用这些产品时脑袋里就重复着一个字，TMD‘笨笨笨’，这么笨还做手机干什么？还有一些发型也是一样，TMD‘笨笨笨’，可以类比出很多事物，TMD‘笨笨笨’，甚至可以辩证地说我自己TMD‘笨笨笨’，谁也逃不了。没错，有笨的也有不笨的，有喜欢笨的也有不喜欢笨的，有想不笨的也有想笨的，都要靠你自己选择，所说的贬义词也仅仅是对认为它是贬义词的人来说是贬义的。
         “某些笨可能是很多人可以做到不笨，然而不做到不笨对它们也没什么大影响，或者不论怎样它们就是不去做到不笨，这是它们的自由，不排除技术或专利因素。有不做到不笨的，也有做到不笨的。
         “若是我的话被旁人知道，多半会有人说‘你行你上’，关键是，这无所说上不上的。”
         熟人1：“怎么无所谓上不上的？你就说说关于衣服，你说笨，你行你上啊。”
         爱装生物L：“你没仔细看我所说的话，自己看。过程中我可以告诉你，就算我去设计衣服或者请人设计衣服，也是能设计出笨与不笨两种的，看有没有想法，比如出于某种政治因素，具体点就是要扶持女性，促进男女平等互利，哦，我多说了个互利，因为现在就是打压男性，甚至通过各种手段鼓动男性打压男性，而不是共赢。”
         熟人1：“好吧。我也是这么认为的，作者她要我这么说。”

--------------------------------------------------------------------

（19）

         在噼里啪啦群体里呆了两年，很快即将离去，它遇到了些有意思的事。
         这两年间，有四名男性噼里啪啦人总是想撮合它与另一个噼里啪啦人，名为233666。它一贯都是理解、不反对、不黑同性恋，但自己也不搞同性恋的。那四个噼里啪啦人中名为王王的人说：“它，你的思想真不开放。我们家233666哪点不好配不上你？你看我和我们家饼饼、垦垦三个人都是同性的，在一起生活得也很快乐不是吗？你早点把我们家233666娶了算啦，现在你不同意，我们也不逼你，但会一直找空子向你提起这件事的。”
         他们虽然这么上心，233666却一直没有想和它在一起的意思，不知是何原因，让那四个人急着把233666安置出来。它问了233666，233666回答：“我也不知道怎么回事，这些家伙忽然就这样了，可能还是担心他们的活法不被广大的人们接受，所以努力在往这个群体拉人吧。这可是《2012前半年》，同性（恋）早就不是什么新鲜事，可他们明显在顾虑。我都嫌他们在我旁边说得烦人。”
         駓pi：“他们就是逗你呢，可能是带点那个倾向，但一直从未真正明显表露过。”
         233666：“我看不像，肯定是真有那倾向。”
         它：“不要瞎猜了，就这样吧，反正没什么坏影响，全当是在开不太好玩的玩笑吧。”
         駓pi：“呃……反正我继续该怎么样怎么样，对我没影响。”
         垦垦正好过来：“怎么，在聊我们三个？我们的思想开放吧？哈哈。”
         它：“的确开放。不聊了，我要回房间看课程了，C#和Java、C++，今天的还没看。”
         回到房内，它站着不动，心想：“真替这些家伙担忧。有的毛病一大堆还总是不停地略带挑衅地抱怨，善恶不定。同时存在没错，看看哪个展现出效果，产生影响了。我也是有毛病的，没毛病与有毛病总是同时存在且阶段发展的。同类型的事情也见过不少，又怎么样呢？世界不会变，自己把握自己，每个人都始终不得不承担着自己的一切。自我感觉就是心中有一个生命的火苗，小心翼翼地护着不让它熄灭，也不被它灼伤。不论怎样的活法，都是有时觉得无价值，都知道要好好地活下去。有时依附于生命的规律之上，使其略推着自己走，省些力气，此时便是觉得无意义之时。当自己又完全靠着自己行走时，便又觉得生命有意义。还是要遵循规律啊……今天竟想了这么多，打破一下习惯吧，今天不看了。我知道，自己一直都是偶尔打破习惯，稳定又不失活性。”
         睡到半夜，它忽然醒来，觉得发现了又一种可能，即233666和那四个噼里啪啦人打配合，扰乱它的生活。正面反面，这是反面。
         作者我：“要警惕转移效果，他们就是费尽心机要让你浪费精力和他们争吵，睡吧。”

--------------------------------------------------------------------