
（1）

这一天，海面上的一切都是那么安静，连海鸥都不再长鸣，只顾着向着地平线滑去。在离海岸线不远的地方有一艘游艇，那是他的游艇，它叫“希望奋斗号”，名字是他起的，他总是喜欢给自己的东西寄托一种希望，寄予一种生生不息，欣欣向荣的期望，因此他给它取了这样一个名字。 
“希望奋斗号”是他的至爱，在天气晴朗的时候他总是会乘坐它去海上吹吹风，晒晒太阳，这实在是一种非常惬意的享受。要知道，他今年25岁，有很多很多的人在这个年龄还在为了生计而日夜奔波。可他却不用，他18岁的时候就写了一本畅销书，并且风靡世界，因此他那时候开始就拥有了百万的财富，后来，他相继又写了2本书，都再次风靡世界，到20岁时候，他已经写了5本畅销书了。仅仅凭着写作，他获取了几千万的收入，21岁时，他抽取了三千万去建立了一家服装公司，很快，他公司的分店便在世界各地建立起来，如今它已经发展成了国际上服装业的龙头，他又涉足了动画制造业并且创办了几家私人银行。因此，25岁的他已经年收入过千亿，可谓富可敌国，他能坐着小游艇在这海面上吹风是不在话下的。
可是，你根本不知道他，你根本没听说过他的名字，那是当然，在这个世界上，除了他的家人（爸爸、妈妈、哥哥、女朋友）以外，再没有人知道他的存在，他是个未知数，是的，他经常会站在屋顶上俯瞰着地上的一切，也许曾经就望到过你一眼。呵呵，你一定不相信，他不是这世界的人，不，不仅仅是这样，他不是人，对他是一种意识，一种……或者说，他是一个思维，仅仅是一个思想，现在你明白为什么谁都不知道他了吧。
作为一个思想，他乘坐着一艘不会引人注意的游艇躺在床上晒太阳，你肯定无法想象，他是多么的惬意，因为他拥有着作为一个人该拥有的一切，却没有着压力。坦白说，他是个自由人，他真的不知道该怎么和你讲述他的故事，但他还是尽他所能讲出来。
一切，都源于2012年12月21日，那天……

---------------------------------------------------------

（2）

时间：2012年12月21日
地点：地球太平洋上的一个荒岛
这天，他正同朋友在荒岛上探险，他们一共15个人，3位男士，12位女士，其中有他的女朋友，剩下的11位女士是另外两名男士带来的。他很不理解，为什么他们要叫来这么多女性朋友，或许是因为他们都太好色了，因此叫来自己相好的吧。顺便说一句，他们两个都是25岁。
他们走在荒岛上的一个小山洞里，里面异常的黑，他们便打开了探险专用的手电筒，这洞里不时发出诡异的喘息声，不是他们发出来的，但他们继续壮着胆子往前走，突然，洞里发出了一声骇人的尖叫声。
“杰克，关掉你那该死的手机！”他知道杰克总是喜欢把惊人的尖叫声设成闹钟。
“嘿！不是我！我把手机关了！”
“那是什么？”
“不知道！伙计！”
正在他打算向杰克拿他的手机之前，那骇人的尖叫声又出现了。
他很愤怒：“杰克！”
“嘿！我说了不是我！”
他转过身去：“杰克！我们的女士哪儿去了？麦克呢？”
“噢，什么？天哪！他们去哪儿了？我没看见他们！老伙计！”
“快走！往外边跑！”他慌忙扔下一切负重的东西，往出洞的地方狂奔，奇怪的是--杰克不见了！”
“杰克！不！--”他顾不得停下来，心想着要赶快出去才对！洞口！看见了！那是洞口发出来的光！他没命地往那里奔去。接近了！他猛地往外一跃。
“噢不！该死的洞口什么时候成了断壁！”他咒骂着，与此同时，他划着抛物线向着海里摔去……
当他醒来的时候，他已经躺在了岸上，奇怪的是，他爬起来以后竟看到了公路，难道说--他已经回到出发点了？他急忙四处张望。
“嘿！那不是我们出发的港口吗？”他惊讶地大叫起来，他疯了一样向那边跑去，等到了跟前一看，竟然半个人都没有！难不成人都死了吗？
他去了他们来时住过的旅店--没有人！他产生幻觉了吗？他想，不行，他要出去转一转，他不相信这世界只剩他一个了，不能！不许！
他出了旅店，天已经快黑了，他突然记起来他有一辆车在地下停车场里，于是他迅速跑下去找到了自己的车，他打开车门进去一踩油门，开车飞快地向着公路跳去，他惊奇地发现，这路两旁的建筑物一切正常，该开灯的开着灯，但是，没有人--路上没有人，楼里没有人，车里没有人，他怀疑他是怎么了,怎么会看不见一个人？还是真的没有一个人？他更愿意相信后者，他相信自己绝对是正常的，他有足够的理性，他却却实实没有看到一个人，连影子都没有。
可他很害怕，如果真的连一个人都没有，他怎么生活呢？就拿吃饭问题来说，他可能自己去面包店里吃面包，也可能去超市那一大袋零食吃，这些无人超市和无人面包店足以把他养活一辈子。可怎么能耐得住寂寞呢？天地之间只有他一个人的寂寞。他顾不得那么多，天已经黑了，他得赶快回到旅店看有没有人回去了。
于是，他飞快地打开车门蹬下油门便往回跳。
“吱！”到了旅店门口，他猛地一踩刹车，停下车后飞快地奔进旅店。
“当！有没有人！”他猛地推开门，环视了四周，还是没有人。房间里空荡荡的，他心里有点害怕，但还是摇了摇头：“世界上根本就没有鬼！那是人创造出来的。”他走了两步又想：“呵呵，现在连人都没有了，哪来的鬼？”不早了，他得上楼去睡觉了。
于是他大摇大摆地踩着楼梯上了二楼，楼道里很亮堂，一点也不可怕。很快，他走到了123号房，他拧开了房门。“呼！”一阵阴森森的凉风吹过，他知道那不是鬼，便自言自语开玩笑道：“呵呵，谢了，鬼兄弟，很凉快。”他刚走进房间准备关门，那门“嘎吱！嘭！”的一下便自己关上了，他知道没有鬼，又自言自语道：“呵呵，真是心想事成。”
他打开卧室的灯，走了进去，还是没有人，他想，还希望能遇到鬼呢，想不到连鬼都没有！太悲催了。他顾不得多想，万一鬼真的来了怎么办？还是快睡下吧。他刚要伸手关灯，灯的开关“当！”一声，自动关了……他说：“谢了，鬼兄弟，服务很周到，很感激你。”当然，他知道没有鬼，但他能以“鬼”来代称帮他关灯的人。
很快，他进入了甜蜜的梦乡。

-------------------------------------------------------

（3）

     翌日…… 
阳光晒到了他的屁股，他必须得起床了。他坐起身来，看了看窗外，哦，昨天晚上忘了拉窗帘，幸运的是他第一次看到了日出，太阳刚刚从地平线升起，在远处的海面上映出长长的却又扭曲成胡萝卜一般的条形，只是多了一些曲线。
不能再瞎想了！他得赶快起床吃早餐，去最近的超市，就昨天那家吧。还好，他很庆幸他自幼孤独，因此就算这个城市的人突然消失了他也不怕，他照样过他的生活。他还记得昨天晚上鬼兄弟帮他关门关灯，虽然他知道世界上并没有鬼，但他喜欢这么说，感觉很酷，呵呵。
他下了楼，还是没有人，空空的。但他会对自己说：“哈哈，今天又是美好是的一天！说一声加油一切更美好，所有的悲伤凄凉往边靠！”他蹦蹦跳跳地出了旅店门口菩。
车就在门口停着，连车门都没有关。
“上车！出发！”他跳进车里，一踩油门就走。
很快，他来到了超市，没人。他挑了一个大西瓜，又拿了两包烤肠，还在二楼找到了一台烤肠机。哈哈，这下齐了，早餐有了！哦，对！再带上一箱牛奶，一个星期的饭都有了。他零零碎碎地把车子的后备箱填满了，可谓满载而归呀！哈哈，生活就是这样美好！人本来就寂寞的呀！想到这里，他不禁为自己之前的担心而感到好笑了，什么耐得住耐不住寂寞呀！
“嘟！嘟！回家喽！”他按了两下喇叭，脚踩油门便往回开。
车载音箱里放着：“我一路向北——”这真的是太惬意了！
突然，一只咖啡色的胖猫在公路中间散步，他急忙踩住刹车。可他已经从它身上过去了！
“呀！猫！”他大叫一声。 
他一回头，乐了，那只猫趴在地上不动，尾巴上的毛竖了起来，龇牙咧嘴地“喵呜喵呜喵呜”，看来，虽然它没事，但也被吓得不轻，他很快的下了车，很快地跑到它跟前抱起了它，他仔细一看，是一只波斯猫！哇，两只眼睛蓝蓝的！真漂亮！他太高兴了！这下有了这只波斯猫做宠物，他的生活就更加美好了！吼吼。
他抱起它径直飞进车里，像风一样地开回了旅店。
回到家（他已经把旅店称之为家了），他回到了123房间，很轻易地找到了插座并且接通了电源，烤肠机开始运作起来，他打开一袋烤肠并且往烤肠机上放了三十只烤肠，接下来只剩等着“生肠烤成熟肠了”。他突然想到：猫还在车里呢！他又飞下了楼，看看车里，猫还在。他松了一口气，要是这只猫走了，他又得无聊了。
“走吧，回家！小涵！”他抱起那只猫便往外走，下意识地给它取了一个名字。它“喵呜”一声，好像听得懂他说话一样，他笑了，“嘿嘿，真可爱！” 
他回到屋里，烤肠快熟了。他把小涵先放到了沙发上，它乖巧地卧下了。 “等着呀，我给你倒一杯牛奶。”说着，他找了一只小杯子给它倒了牛奶。 “你怎么不喝呢？哦，也许你还不饿吧。”他就把杯子放在那里，它想喝了再喝吧。
烤肠熟了，他得去关电源。 在饱餐了一顿之后，他想看看小涵和喝牛奶了没有，可惜，它丝毫未动。 “哼，该死的小咪咪！竟然不喝！……嘿嘿，小家伙，刚才是开玩笑呢，走，带你出去玩！”说着，他把它抱起来就往外走。他打算去海边，不知道它敢不敢在海边玩呢。
很快，他们来到了海边。 这时正是中午，天气格外晴朗。
小涵似乎一点也不怕水。他把它带到了沙滩上的躺椅上，他在左，它在右。幸运地是，躺椅上有一大一小两只墨镜，他便给小涵戴了一只，他也戴上了。他仰望着天空，不时有习习的凉风吹来。
“真的很惬意，对吧小涵！” 
“喵呜！”
“哈哈哈，我就知道你会这么说。” 
“喵呜……” 
“好了好了，好好睡一觉吧。” 
“喵呜！”
“哈哈哈，嗯嗯，今天下午回去大吃一顿！” 
他们躺在各自的躺椅上睡着了，呼噜声很快响彻海岸线。
……
“嗯？”他突然感觉有什么东西在挠他痒痒，睁开眼一看，小涵趴在他的脸上舔他的脸。
小涵见他醒了，便叫了一声“喵呜！”接着又扭头跳到了地面上看海上，他跟着它的视线望去——呀！太阳都快落山了！
他“腾”地跳起来，抱起小涵就往回跑，一边跑一边埋怨道：“你个小涵，怎么不早点叫醒我！快快快，回家了！” 
他踏着地平线上火红的夕阳带着小涵奔回家去。 
“小涵，我们快点回去，要大吃一顿！” 
“喵呜！！！” 
“哈哈哈哈（喵呜呜呜呜……）”

-------------------------------------------------------

（4）

晚上，8点，他和小涵坐在沙发上看电视，外面打起雷来，很快就下起了瓢泼大雨。由于只剩他一个人了，电视里全部为蓝屏。他只好在电视柜的抽屉里找出他上次在超市拿的光碟----奥特曼！哈哈。要知道，看这影片是很辟邪的，什么鬼不鬼妖不妖的，全都不怕，虽然他知道世界上没鬼。
“劈里啪啦！劈里啪啦！”外面的雷声、电声、雨声全部混合在一起，仿佛丈夫在怒吼，妻子在哭泣一般。
“喵呜……”小涵好像很困了。
“你困了？”他问。
“喵呜……”
“哈哈，好，反正外面下大雨，我给你洗个澡，然后去睡觉吧。”说着，他抱起小涵往浴室走，他找来一只木盆，放上热水，“喏，进去吧！”。小涵跳上浴缸来回走动，不是看看放在地板上的木盆，进？还是不进？它好像很犹豫。
“自己进，我不强迫你！快！进不进？不进我就把你关在外面自己洗，洗完好睡觉。”他实在是没耐心等下去了。
“喵……”
“不进？好，我去开门，把你关在外面。”他扭头去开门，突然，他背后“噗通！”一声，猫下去了。
“哈哈，真聪明耶！”他很高兴收养了这么一只通人性的猫，真是太开心了。
很快，他们两个都洗完了，外面还在“飒飒”地响着，不时还有一两声“丈夫吼”，每隔几分钟就要“拍照”。
“唔……这样的夜晚真的很像以前看过的鬼片耶……而且我哥曾经说过‘月黑风高夜，杀人放火天’……唔唔唔！……”想到这里，他不禁打了个寒噤，转了转头，客厅里一切正常。
“喵？喵呜！”小涵突然冲着他“喵”了几下。他想它在说：“怕什么，世界上根本就没有鬼呀！”
“对！根本没鬼！怕什么！”他抖擞了精神，冷静了下来。
“可是，你不知道就怕人心里有鬼吗？”突然，一个陌生的声音进入他的脑勺。这下可好，真的有鬼了？他扭头又一看，小涵不见了！他的背里直冒冷气，心一下子凉了大半截，但由于血液循环，他的心又恢复正常的温度了。
“小……小涵？你在哪儿？”他问。
“当！”灯突然全都灭了。
“呀……小涵？不是你变成猫妖了吧？”他淡淡地问。
“喵呜~喵呜~”这时他感觉有什么东西在他腿上蹭来蹭去，低头看，借着外面的“闪光灯”，正好看见是小涵。他果然多虑了。
他蹲下来抱起小涵，淡淡地说：“对，人就害怕心里有鬼，即使世界上真的没有鬼，反而自己会遇到鬼。很抱歉，不管你是谁，我得睡觉了，有事的话，明晚再来找我。OK？OK！Goodbye！”
说完，他往卧室里走去，正走了两步，灯全部都亮了。电力恢复正常，外面的雨声也渐小了，“照相机”也终于不在拍照来晃人眼了。
他继续走进卧室。
他把小涵放进为它准备的婴儿篮，它很快就睡了。
他觉得，刚才的事情真是莫名其妙，都什么乱七八糟的？还不算太晚，他便倒了一杯水解闷儿。他觉得晚上开着卧室的台灯，再到一杯冒着热气的水放在台灯旁时间很诗意的事情。对，他又找来了一本书，上面全部是关于校园的文章，又或者新闻，总之是一本说不来的读书。他想，凑合着看吧。或许看着看着，他的思绪就会更顺畅一些吧。
他看着看着，忽然发现一篇短文，内容是写作者在高中时候的经历，其中有这么一段：“我每次回宿舍都不早，因为我的那帮舍友太受国民性劣根的影响了。我是跳窗户进去的，因为我的宿舍在一楼。当我跳窗户进的时候，他们就会说：‘不要跳窗户，走楼门’(楼门早就关了）。问题不在于这个，而在于他们都比较喜欢颠倒黑白，搬弄是非。明明白白的，他们每天每顿饭都在跳窗户，还诬陷我？真是莫名其妙。但我听人说社会是复杂的，最起码我那帮舍友还没有做什么伤天害理的事……”他合上了书。呵，国民性劣根？什么乱七八糟的？人还不是一种动物？搞得什么道德，什么败坏。可人说：“不能反人类！”对，我才不会反人类，因为我就是人类。但如果我能有超能力，我就会把人类中所有的败类杀死在真空当中，无痕无迹。
不过也没什么意义了，现在不只剩下我了吗？我庆幸的是我一直都又在学习知识，努力提高自己的修养。因为人总是要不断进化强大的呀。
他靠在墙上呆坐了有半个小时，也不知道在想什么。或许，当着世界只剩他了，他真的有点寂寞吧。他想起自己女朋友了，挺想她的。可惜，她没有留下来，要不然他就直接和他结婚了。现在……却只有一只小猫咪作伴，真是……对了明天再出去转转，没准还能捡到一直狗狗呢！哈哈哈！明天有件事美好的生活呀！我真的太幸福了！呃，我也不知道自己为什么这么快乐，也许是我小时有大侠情结的原因吧。
想了很久，看了看床头的表，哦，啊！还有4个小时就天亮了！快睡快睡！我心里还是很激动，明天要出去找狗狗了。
他很快便进入了甜蜜的梦乡，毫无理由。

-----------------------------------------------------------------

（5）

太阳又照到他的屁股了。
他懒洋洋地起了床，昨天睡得不太好，连他梦得什么都记得清清楚，这可是睡眠质量不好的表现。
他记得他梦见他说：“其实争斗完全是人思想极端的产物。你极端了，我极端了，撞一块了，可不争起来斗起来了么，就像一盆水分成两股，一股黑一股白，两股交一块儿了，可不就混乱了么。人类真是一种可鄙的动物，斗来争去。为什么人始终不能和谐地去解决一切问题呢？永远永远地和谐。 老实说，我就是‘反人类’，人类真是无聊并且愚蠢到透顶了。我觉得人类如果是一群真、善、勇的动物多好。还有这该死的地球，不，这该死的大自然，你为什么这么复杂呢？
“首先，你让我难以适应，晕头转向。我总是希望和大家和睦相处，我也总是想把大家当朋友，可你为什么偏要让我们各不相同呢？这样一来，我们就必须互相包容，可包容也是需要耗费精力的，如果你刚让我们认识你的时候就让我们人人都一样富有，人人人都一样健康，人人都心心相通，人人都没有任何恶习多好！这样一来，我们人人都有足够的物质来保障自己的物质生活，人人都能完完整整地活过一生，人人都能相互理解，人人都能向善。
“然后，我们都会幸福地生活下去，世世代代，永不消亡，哪怕你死去了，还是会在宇宙中留下一段最最美丽的故事：曾经，这里有个星球世界，在这世界里，曾经生活着那么一批人，他们高贵、优雅，他们全部都是最美的人，他们幸福地生活了很多很多年，一直到了世界死去的那一天！”
不多说了，好像他梦到的内容就这么多。真是奇怪，这世界只剩他一个了，怎么他会想到这些，梦里他说他反人类，现在看来，他的“美梦成真”了。
他突然醒悟过来，“嘟噜噜噜噜！”他使劲摇了摇头，起身穿好衣服去看小涵，它不见了，估计出去散步了，等会儿吃饭的时候他自己就回来了。他今天还有一项重要的任务，那就是----去找狗狗！
他匆匆做了点饭（烤肠、面包、牛奶）吃了，给小涵留了两份便匆匆出去了。
路上，他到处喊：“狗狗！狗狗！狗狗？狗狗！你在哪里？快出来！狗狗！我在找你！‘你快来吧！’‘来吧！朋友！’‘千万里我追寻着你，可是你却并不在意’‘我寻你千百度，日出到迟暮’‘我寻你千百度又一岁荣枯’。”他想，到底是只剩他一个人了，要不然又会有许多莫名的眼神射过来，呼呼～太好了！“狗狗！‘你到底在哪里？’‘我找不到你’‘所有的飞机早已经落了地’‘把你的名字写在烟上吸进肺里’噢！我的狗狗！你快出来！呀！哎呀！”真是不好意思，光顾着抒情了，没看到台阶……
可是他头晕，竟出现了一些影像，他晕了过去……
“哎！你真的会不抛弃我吗？我真的好怕……”一女生说。
“真是傻瓜！我怎么会抛弃你呢？我永远爱你！”一男生说。
“那我们都这样了，你会不会像别人一样，占了便宜就走？”女生又问。
“不是，你拿我当什么了呀？我都说永远爱你了！来，亲一个！”
“不要……”
“为什么？”
“你们男生怎么都那么好色？非亲我们女生，竟然还把我拉到这黑黑的楼道里乱摸！”
“男人不坏，女人不爱嘛！嘿嘿。”
“你！无耻！我怎么和你这么个王八蛋好上了！”那女生一巴掌抡了过去，没有打。
“我就知道你舍不得，嘿嘿。”男生说着，握住了女生的手，另一只手抱住了女生，又腾出一只手去摸女生的屁股。女生毫不反抗。
“当当当当！快快快！”他赶着上五楼去看夜景，飞速跑上楼梯，刚上到四楼拐角处，突然看见一男一女搂在一起。他们并不忌讳他，只是继续搂在一起看着他。他心想：这下完了，怎么又撞到这样的事！这些情侣也真是的，为什么不找个僻静点的地方去约会，在这个地方？他们不知道我经常路过这里吗？还是快跑，我什么都没看见。
于是我“突突突突”继续往上跑，那对情侣也没说什么，继续他们的爱恋缠绵。他很快便跑到了楼顶，“哈哧哈哧”地直喘气，心想，真是险，万一激怒了他们，搞不好找人K我，不过还好他们“敢做敢当”。
哇！夜晚的城市真美呀！虽然表面繁华内在不堪，但我毕竟还是会欣赏建筑的呀！还有天空！谁叫人创造了种种规矩又提倡打破规矩，你不打破反而是愚昧无知，不思进取，有时候反之亦然。从这个角度考虑，我蛮支持那些在学校恋爱的同学。我没有发春，我只是在探索，就像每一个在黑暗中摸索着前进的人一样。
“恩？我怎么……哦！刚才绊了一跤。”他睁眼，发现自己趴在地上，马上反应过来了，是摔了一跤，他感觉头有点痛，“刚才……好像回忆了什么……是……想不起来了，算了，就算回忆了什么想不起来也没关系，慢慢想。”他习惯性地看了看表，已经下午了，还是早点回去吧！小涵都饿了一中午了！对了，狗狗还没有找到，明天有时间在找吧！哎，生活真是忙死人，当世界只剩他了还这么忙！回去写一篇日记吧！
他回到家里料理了一切。
“生活就是这样，永远给你活下去的空间和机会，剩下的看你自己了。” 
----xx年06月04日

-------------------------------------------------------------------

（6）

远处的海鸥发出悦耳的长鸣，海面上不停地翻滚着海浪，在这种情况下海面的远处居然还有一只帆船在漂，不知道里面有没有人呢？没吧……不行，他得去看看！
他很久没来海边了，有一两天了吧。没想到竟发现了人类的踪迹！
他迅速地飞到港口，开上自己的小游艇飞向那只帆船。可恶，太远了！今天必须赶上它！他检查了船仓里的备用粮，哇！够了！哈哈，今天一定追得上！他把马力开到最大，径直向那只帆船飞去。
过了半小时左右，他已经离开那帆船越来越近了，越靠近它才越发现，这帆船一点也不小！简直可以算是一艘轮船那么大了，不过它的外表更像是一艘大海盗船，这真是太惊人了！我以前从没有见过真正的海盗船！
他很快靠近了船。
他找来一根绳子，上面有一个铁制的挂钩。他很快便上了这条船，没什么感觉，平平常常的，船桅杆上连个旗子都没有，也许是被风吹了，又或许是本来就没有。不过，这艘船的确很大，真的可以媲美轮船了，详细的也就不说了。他怀着激动和害怕的心情走向那船舱门，慢慢地，他拧开了那门----什么嘛！什么都没有！（指珠宝）根据童话故事，在大海上发现海盗船应该有宝物的！可这里连个破箱子都没有！只有一堆又一堆的纸片！该死的！……算了，不生气，生气给谁看呢？反正只有他一个人，没关系，还是看看这些纸片是不是有玄机呢？一般故事都会让人先失望然后又给你一个惊喜的。他走了几步蹲下捡了几张，还是普通的纸片，他觉得他应该多看一些，没准真就有什么发现呢。
不一会儿他就把那些纸片看完了，可依然是毫无所获。他决定出舱去转转，外面一定有什么可收获的东西。他踏着投在地板上的阳光走出了舱门，一股凉爽的风迎面吹来，是海风。于是他想起了他曾听过的一首歌：“迎面吹来了凉爽的风……”他微微摇头，呵呵，他又开始幻想，这是个老毛病了，但或许正是因为这个毛病才使他能够适应甚至享受孤单一人的生活吧。因为他可以幻想出朋友、幻想出家人等等。他抬起头看看这蔚蓝色的天空，这矮矮的白云，还有那湛蓝湛蓝的海水。
突然 ，一个黑影从天空太阳那里直摔下来。一眨眼的功夫便摔到了他头上。他吓得急忙往后蹦了两三蹦，可惜还是没有躲过。他吓得捂住脑袋大叫起来：“噢！不！疼死了！疼死了我！”他大喊大叫了几分钟后才猛然发现，他的头一点也不疼。他在自己头上摸来摸去，真的不疼！
忽然，他的脑海里闪出一个影像----猫！呀，他差点忘了他的小涵。糟了糟了，他要是不回去，它还不得饿死呀。
可是，他还没好好地在这艘船上转一转呢。怎么办呢？诶，他灵光一闪：这船能不能开呢？能开的话他把它开回去就行了。问题又来了，小游艇怎么办呢？对了，不知道这船上有没有铁链，有的话应该在驾驶室里。他很快便找到了驾驶室，有铁链！
他费了九牛二虎之力，终于用链子连接好了小游艇和海盗船，出发！他把马力开导最大，果然拉动了海盗船。当然，和他的小游艇马力大有关，更和那海盗船的帆有关。
九点十分，他终于安全地顺利地回到了港口。
他把船和小游艇安置好了以后，便迅速地回到自己的车里往回飞。
回到家，他急着去找小涵，回到房间里，它安静地躺在那里睡觉呢。这孩子，看来是饿晕了。
他给它做好了饭后便洗了洗去睡了。今天也许会梦见什么好东西呢！真期待呀！
……与此同时，海盗船船舱里悄悄地发生了变化 。

------------------------------------------------------------------

（7）

第二天，他早早地起床，吃了饭就领着小涵去看海盗船。
海盗船外表没什么变化。他和小涵踏着昨天他这里安置的木梯走上了船。这甲板还是老样子。他有点失望，呵呵。
他想，去昨天的船舱看看吧。
刚一进门，他就发现了异常：昨天的纸片全部变了，上面有图像，是照片！那些纸片全部变成了照片！天哪，这种神奇的事情他第一次在现实里遇见。
他急急忙忙地捡起来几张一看，是海上的照片，上面有海盗船队，还有不知名小岛的照片，等等，竟还有人的照片。他挑出一张“父子”，只见，只见照片上的父亲高高举起他的儿子。有一种说不出的感觉在他心头涌动起来。或许，他的潜意识对童年与父爱的希望在起作用吧。这时，不知为什么，他的脑海里出现了海浪，他仿佛听见了海浪翻滚、拍岸的“扑扑”声，海浪还在翻滚着，那声音像会时断时续的瀑步。这是哪儿？怎么会看到海浪？不，天，他又开始幻想了……正想到这里，他脑海里的影像和声音却渐渐褪去了，他的眼前又是这张照片了。
“呵呵，海盗船。”他说，“有意思”，突然，他大叫：“真是太有意思了吧！”
我相信，像他这样做，在这个世界上的其他人一定会被吓一跳，不过，反正现在世界只剩他一个人了，没事！其实，当他突然说一些话的时候，他自己都不确定自己在说什么，是为了什么。
他低下头找到了一直大塑料袋，并且把这些散在地板上的照片装了起来。这么多照片，一时半会儿也看不完。
他走出这舱门，说：“今天该好好踅踅这船了。”顺着船沿，他打算先转一圈。转呀转，转呀转，从阳光下走进阴影里，从阴影里走进阳光下，上台阶，下台阶……转完了。他感觉也太平常了，便接着去各个门口踅了踅。再次失望后，他又去了那么几个房间。
“这也许就撒hi海盗们的卧室吧。”他说。
这几间卧室有一间是很整洁的，而且里面的装饰都趋于粉色，也许是船长女儿的卧室，挺温馨的。再看看其他几间，相对来说要乱那么一些，但还得看下去。

……
终于看完了这艘船，虽然偶然看见了一具骨架被吓了一跳，但他确实不想在这船上待了。他把骨架抱着回到了船下，奇怪的是，在整个踅的过程中，小涵一直都是沉默，这孩子不知道怎么了，也许是累了。他带着它往回赶去，快吃午饭了。
午饭后，小涵满意地跳到阳台上晒太阳去了。看它确实是累了，他也不去管它，让它自己撒欢去吧。他打开了CD播放器，悠扬婉转的乐声从音箱里飘飞出来，躺在自己柔软舒适的床上，徜徉在音乐的天空、遨游在音乐的海洋、俯卧在音乐的冰山、乘着音乐的凉风、沐浴着音乐的清阳、泪落在音乐的海岸线、感动与升华在音乐的旷野，在这旷野里尽情奔跑，一切都定格在那奔跑的姿态上！他将要入睡，渐渐地，他将进入甜美的梦乡，他要进入甜美的梦乡，梦乡……梦乡……梦啊……要进梦乡……他要进梦乡……梦……恩……梦……梦……梦……

“孩子，你就要下凡了，我真担心你能不能适应下面的世界。” 他抬头一看：天！这不就是God么!他再一看自己的衣着----哇噻！这是圣衣！这不就是我看过的《圣斗士星矢》的圣衣么！刹那间，他明白了，原来他到了天国。他变成了一个将要下凡体验人世冷暖的天神，去做一名人生旅客。
他望着God说：“我不怕，我知道该怎么去在人间生活！”
God问：“孩子，你将怎么去生活呢？”
他回答：“我知道一句格言：‘生活就是战斗’，我像战斗一样生活。”
God说：“没别的了？”
“没了。”他说。
God慈祥地笑着说：“孩子，现在我相信你有能力了。但是，我还得指点你一下，我也知道一句格言：‘用知识武装自己’。”
他顿悟：“对！我还知道一位哲学家苏格拉底曾说过：‘美德即知识’。这三条格言正好说明了一个道理：‘生活就是要用知识（即美德）武装了自己，去战斗。”
God微笑着点头：“孩子，这次下凡，你一定会收获良多，我在这里等着你凯旋归来。去吧！”
他谢过God后便纵身一跃，跳下了凡间。
与此同时，他的大脑里出现一位老人的形象，他正和人们挥手告别，他口里喊着：“再见了各位！很高兴认识你们！我是人生旅客！”
这时，他的耳边响起了《胜利》，这不是他最爱的《火影忍者》的青春励志音乐吗？这《胜利》是如此激动人心！

“耶！呀哈！我终于站在了我的最高峰！”他大声喊出来，并且握紧拳头，高高举起。
“喵呜……”
他睁开眼一看，小涵正在阳台上坐着，探索一般望着他。
他想：天，我又做梦了。

--------------------------------------------------------------------

（8）

他近来常觉不适，倒不是身体的不适，是……一种说不出来的感觉。
他不知道为什么老是做梦，虽然不是什么恶梦，但多梦总是不好的，容易让人联想到“夜长梦多”。也可能真是这样，因为在这个单人世界里，夜晚的天空显得比曾经人们在一起时更黑更神秘。他不知道为什么，从他开始一个人生活以来，每晚路灯都会自己亮了，他当然不相信有鬼的存在，他只把它解释为一种超自然现象。而且，从科学的角度来讲，多梦是睡眠质量不好的表现，如果他睡得足够好的话，就不会记得他梦见过什么。
他的梦的内容竟是人，全是人。俗语说：“日有所思，夜有所梦。”他没思人呀。
可是他一直在思考人的问题，或许是这个原因。在这里的人全部消失以前，他对这世上的人的疑问真的是太多太多了，他们让他匪夷所思，让他想不透。是水一样流动的东西吗？感觉上很像。他想，也许是他和人打的交道太少太少的缘故吧。不想了！不想了！他真有病，都没人了还想人的事情（他是人）。
他该想点有用的，能丰富他的生活的。一个人的生活有时也很无奈。对了，说来也奇怪，他一直没得过病，连个小感冒都没有。倒是小涵，它最近老是感冒，要不是他自学了一点兽医，它这会儿就和他阴阳两隔了。还把他吓了一跳，这小家伙陪了他这么久，要突然死了，他肯定会寂寞的。人毕竟是感情动物。对，人是一种动物，这无庸置疑。按照人的思维走，人是高级动物，是动物不？是的。

他觉得他该出去走走了，再坐在这里脑袋估计会被想爆。他又来到了海边，辽阔的大海总是能让他的心情平静下来，这样一来思路清晰多了。他脱下自己的鞋子，赤脚踩在沙滩上，大约走了数十步，他一回头，奇怪，竟没有脚印！呵呵，别自欺了，这就够你自己玩玩，他自嘲道。因为他是倒着走的，当然看不到自己背后的脚印。这时，小涵过来了。看来它已经好得差不多了，活蹦乱跳地就过来了。
它乖乖地坐在沙滩上，他的旁边。他回头看了看它，越看越觉得：这小家伙儿怎么这么有灵性！万一它开口说话了怎么办？那就太好了！
“真的吗？”小涵扭过头来。
“啊？小涵？”他有点惊讶。
“恩，什么事？”小涵回答。
“你真的会说话了？”他有点激动，一下子转过身去握住它的两知前爪。
“恩，有什么不对的地方吗？我本来就会。”小涵真像个人！它淡淡地说。
“不是！怎么回事？怪不得你这么通人性！那你怎么不早说呢，我也有个‘人’说话呀！”他激动地握住它的前爪乱摇。
“因为我担心你解剖我，你们人见个出奇的东西就想研究，我要是曝光了‘身份’，你们肯定解剖我！”小涵情绪有点激动，紧接着缓和了口气说：“不过根据我这么长时间的观察，你真的对我很好，所以我就知道你不会那么做。”
“哦……谢谢你的信任！我真的不会解剖你，好好相处吧。”他很有礼貌地对这只神奇的小猫说。
“那……先把我的‘手’放开……”
“哦！对不起对不起！忘了，太激动了。”
小涵居然还会害羞！这是猫吗？暂且不管。

他带着小涵回到家里，谈了很长时间。它告诉了他许多它的见闻，尤其是原来在一个地下室里的事情： “那时我正漫无目的地闲逛，不知怎么的就进了一个地下室，里面有一帮人，用你们人的话说好像是叫‘流氓’。他们正骂骂咧咧调戏一位女士，女士说：‘你们都是坏人！’，流氓们都起哄道：‘我们都是坏人！哈哈！’，后来我就听见那女士撕心裂肺地哭喊声：‘你们这群王八蛋！你们不得好死！’‘啊！你们这群王八蛋！’，其中有一个流氓大声骂道：‘臭婊子，老子很久没摸肉了，爽！哈哈！’……后来……”
“你不用说了！”他气愤地阻止小涵继续往下说：“你说的王八蛋，我都见过！只可惜没把他们就地正法了！”他猛拍了一下桌子，小涵淡然。他曾经见过这样的王八蛋，如果不是因为他仅仅是一个思想的话，他一定要报警，甚至亲自处理这些王八！可，世态炎凉，人事无常，这一切竟是如此现实。
他又要去睡觉了，要不然得气死。与此同时候小涵爬上了阳台，不知道它在想什么。

-------------------------------------------------------------------

（9）

自从他知道小涵会说话后，就经常听小涵讲过去它的见闻。
小涵说：“那是我曾经在一个小县城的时候。
“我偶尔去当地一所高中去，因为那高中里经常有耗子出没。最重要的是那里有只帅猫，我蛮喜欢它的，所以……嘿嘿，说正经的，老实说这所学校真的烂透了,教室里没有吊扇，食堂十分简陋，估计卫生也不达标。我还去学生宿舍里转过，真是破！地上坑坑洼洼，听有的学生说，下雨的时候还漏雨。
“后来，这所学校里来了一批学生，他们似乎很满意这所高中的条件，整天乐呵呵的。有天傍晚，我去这高中找帅猫，竟发现一群
殴，仔细一看，正是那批新来的学生！ “再后来，我观察了这些学生很久，不得不承认，这帮学生真的很……道德败坏！……有一次，我和几只小妹同帅猫在草丛里闲谈时，突然听见有人骂来骂去，悄悄探头一看，又是这群学生。
“我也没在意，便继续和小妹们攀谈。不一会儿，我又听见有学生说：‘哎，你瞧那高一的，打个电话还要到操场中间去！’另一个人说：‘呵，和他马子打电话呢！’，这哪儿像一个学生说的话？我仔细一想，咱这学校的条件，也就能有这么些学生吧，素质低也是没办法的事。
“又没过多久，我发现这帮学生爱互相猜忌，真是可笑！一帮学生，成天跟搞‘地下组织’一样，他们是有深仇大恨的敌人吗就互相陷害？打架的事也时有发生。我也纳闷，这么些个‘现世宝’是从哪里淘来的？身为一只猫的我都讶异，他们怎么受的教育？” 
他说：“也许那就是我在书上读到过的国民性劣根窝里斗呢。” 
小涵继续说：“我不懂这个，但听起来很有道理。总之他们之间发生的那些可耻的事还多着呢，我也不能很详细地列出来。 “后来，这所学校倒闭了，因为它是当地最高学府的分校，所以把他们全部送进了母校，他们路这样以最差的分数进了当地最好的高中。”
他听得张大嘴巴，这真的是太传奇了，这些人的命运一下子就改变了。 “那后来呢？”他迫不及待地问。 “后来就不清楚了，我没有跟着去看。但他们肯定特别惊讶他们所见到的，这两所高中是没法比的。”小涵慢悠悠地回答。他意犹未尽，心想，这都可以写成一部小说了。不如把它续写下去，反正闲着也是闲着。此时，小涵已经上了阳台晒太阳。
说干就干，他立马进了书房开始创作，首先得构思：这样这样，那样那样。好，开始写了：

……
这帮学生刚刚下了公共汽车便惊呼：“好大啊！这学校真大！”转眼他们又来到宿舍，一群又一群大叫起来：“哇噻！这么好的宿舍！这辈子都没想过能住在这里呢！” 
类似于上的惊呼持续了很长一段时间才消失了。有一次，在语文课上午语文老师让一位同学念了自己的作文化写的是原来分校的真实生活图景：“操场是土地，下雨天很泥；宿舍很破旧，会在下雨天漏雨；教室里，每次上课都是趴下一片一片的，几乎全部都在睡觉，老师讲课都很困；学校没有实验室；学校的位置在一片树林里，简直与世隔绝…… 
“……能来到这所好学校，我很幸运，所以我要好好学习！” 整个教室里鸦雀无声，他们对此是深有体会的，对于那样真实的亲身感受，他们一辈子都不会忘。
刚开始时，他们的教室是被孤立在校园里的另一栋楼里的，过了一个半学期之后才迁到正经的全是学生的那栋楼里。由于自身的自卑，他们总是觉得自己低人一等，这是因为他们的学习成绩不好，人也变得爱猜忌。他们日常淘气的时候总是骂来骂去，都是特别难听的脏话，但慢慢得有点改变了。刚开始时，他们每天把宿舍弄得特别乱，也不收拾，但慢慢地也改变了。
没有人知道为什么会有这样的一批人出生，甚至以最差的成绩进入了当地最好的高中。但我知道，自尊是要靠自己争取的，不是别人施舍的，他们应该自尊起来，自信起来。没有人知道他们的脑袋里整天在想什么，谁能理解他们的心情呢？没有人。因为他们是他们，别人是别人。又没过多久，有七八个学生陆续退学了，没有人知道为什么。
“在上课时，会有男学生摸女生的胳膊，甚至腿。有一次，一女生疯疯癫癫和他同桌说了很多话，她说：“我特别喜欢抽烟的男生，感觉他们很酷，而且，我自己也抽烟呢，前面这位就是见证人。” 前面的那男生扭头应了一声。
不一会儿，那女生又问前面一女生说：“明天我还穿不穿长筒袜和裤衩（超短裤）呢？”
……

写到这里，他停了笔，他想，这应该是那帮学生的真实生活图景，因为道德或思想上的问题，他们会是这样子，而且他也曾观察过一些很差的学生的表现，也去过很差很差的学堂。
“小涵！该吃饭了！”他喊了一声。小涵很快来到餐桌上，它问：“小说写得怎么样了？” 
“还差那么一点，刚起头，有的是功夫，有的是希望。”他悠悠回答。

-----------------------------------------------------------------

（10）

饭后，他又走进了书房创作，他终于有了正经事做。 他接着该写： 
他们是很疯狂的，走在学校的道路上会突然大叫：“啊呜----” 他们居住在一栋三层高的楼里，每次进出宿舍是相当潇洒的，开窗而入口，开窗而出。把楼管气得要发疯了。他们有时在一块撕打着玩，突然，有两个人打了起来，这个踹他一脚，那个扔他一杯子。终于还是被拖开了。他们有时光着膀子在外面打“扑克”，有时买上两三瓶啤酒、一袋鸡爪，上三楼楼顶去吃，这日子过得。 他们会讲黄色小说，整天讲，绘声绘色地讲。 他们整天看小说，睡觉，吃饭。哦天哪！这真的太不可思议了！这是神让我看到这些吗？可是，虽然这样，这帮家伙也没有做出更坏的事，这些人，你怎么说呢？只能无言，还想坏到哪里去呢？…… 他又停笔了。他想：这样写不知道行不行呢，但毕竟结合了我过去的经验，再者说，就我个人写个人看，这世界就我一个人。我……
“咣当！”
外面所有的灯都亮了，他迅速地跑到阳台上，真太奇怪了，外面怎么那么多人？他们都在看着他！ 
“喂！兄弟，回来好吗？”一个人走上前来对他说。他仔细一看，是那群人！失踪的那群人！他们怎么回来的？可是他们走上前来说的是什么意思呢？他回答：“你说的是什么意思？我不懂。”但他不知道为什么，他的表情很奇怪。
“兄弟，你真的不肯回来吗？以前，是我们的错，你默默忍耐过的寒冷，我们现在才懂得……真的很对不起！”那些人一起走上前来说。他不知道为什么，好像有一个未知的他突然苏醒，他竟猛然迸出了一句话：“呵呵，谢谢你们，真谢谢你们！我真的太感谢你们了！哦天哪！my god!” 他稍微正色道：“没什么，我这样的人，在这种时候只有两种选择：一种是痛彻心扉，绝不原谅你们，甚至将你们全部的人全部都毁了！……一种是，我明白一切，人生多磨，我借你们的孤单，今生难还。而我，继续我的生活并且在口头上原谅你们！
“我选择后者……我永远不会害你们，但你们永远不能够限制我的思想！我都在口头上和行为上原谅你们了，你们还要怎么样？”
“可……”
“什么都别说了！走吧！都走吧！”他打断了他们的话，“我是我，你们是你们，不要再争辩什么了，毫无意义。都什么跟什么呀，见鬼去吧！我只能说：剩下心理上的不甘心，我只想靠自己解决。
“我真可谓阅历世事，驰骋人生呀！哈哈哈哈……再见！”