
（一~三）

一
在一个并不富裕的小村庄里:
“妈，我回来了！”饰阳兴冲冲地冲进家门冲着厨房大喊，”可累死我了，我作战回来了。”他兴奋地冲进厨房:“妈，什么饭?”
“西红柿炒鸡蛋，你爱吃的！”
“真的！太好喽！噢噢！”
“呵呵，瞧把你美的！”
饰阳“嘿嘿”傻笑着扮个鬼脸，一溜烟进了客厅里。也不知道《迪迦奥特曼》完了没有呢？快看看！他拍开电视机、拍开卫星接收器，调到了金鹰卡通:
“为什么要骗我?”丽娜说，“大古，为什么要一个人默默忍受着一切！”
“丽娜……”大古说。
“变吧，大古！变成光之巨人！”
呀，大结局呀！太棒了！太棒了！想不到刚好轮到迪迦和BossPK的精彩片段！饰阳蹦坐到沙发上，津津有味地看了起来。与此同时，饰阳妈正在厨房里叮了咣啷地炒菜。几分钟后，饰阳妈便吆喝:“小饰阳，吃饭了！快点来端菜！”
饰阳像一只小兔子，三蹦两蹦便去推开了门帘。
“你这小家伙，就知道我会自己端进来是不是？”饰阳妈略带埋怨地调侃道。
在院子里，麻雀“叽叽喳喳”地唱着歌，金色的太阳光线透过无色的门帘，投在客厅的淡粉色的瓷地板上。


二
饭后:
“恩？这是啥玩意儿?……呀！妈！妈！妈！太好了，买电脑了！”
饰阳妈正在洗碗，饰阳兴冲冲地飞到厨房:“妈，你怎么都不告诉我！我爸回来了吧？他买下电脑了呀！”
“呵呵呵，瞧把你高兴的。我只顾着做饭洗碗，忘了告诉你了。”
“那联网了没有呀？”
“没，过几天等你爸叫人来联。”
“噢噢，太哈喽！那现在能开机了吗？我要玩哩！”
“能，玩去吧。洗完碗我也看看你怎么玩！”
饰阳就像获得什么通行证一样，屁颠儿屁颠儿地飞回了客厅，转进了西窑。
不一会儿，饰阳妈也到了西窑里:“二子，玩什么呢？”
“没玩，。我看了看，电脑里什么都没有。”
“哦……哎，二子，要不你把咱家的mp4连到电脑上，能听歌也行呀！”
饰阳恍然大悟:“对呀！妈，你真聪明！”
饰阳妈微笑，两眼眯成一条缝，嘴角向上扬起，似乎没有比她更欣慰的了。
随后，西窑里传出了歌声:“新的风暴已经出现，怎么能够停滞不前？穿越时空，竭尽全力，我会来到你身边！……”这是饰阳最喜欢的《迪迦奥特曼》的主题曲。哈哈，他可真是一个奥特曼迷。


三
天蓝蓝的，天气总是这么好。
没几天，饰阳家的电脑就联上网了。用饰阳课本上的一句话说:“我家踏上了信息高速公路！”这下子饰阳可美了。
这天中午，饰阳放学回到了家中:
饰阳大喊:“妈，我回来了！”他又冲进厨房，问:“妈，什么饭？”
“今天做你最爱吃的蘑菇熏面！怎么样？”饰阳妈正在炒菜，头也不回地回答。
“真的？太好了！还是我妈最疼我！嘿嘿。”
饰阳妈扭过头笑着说，说完便继续炒菜:“呵呵呵。小家伙嘴真甜！等着吧，饭一会儿就好。”
“恩恩。我玩一会儿电脑先。”
饰阳妈变炒菜边说:“好，别玩得不知道吃饭了。去吧去吧。”
饰阳听了，“哦”了一声，哼着“噢噢噢，噢嘞噢嘞噢嘞”，蹦蹦跳跳地进了西窑。
拍开电脑显示屏，拍开主机，敲开QQ企鹅。诶？这QQ号怎么申请呢？我又没有帐号……好，试试吧！敲开“申请帐号”。恩？有两个选项:网页免费申请和申请。要选哪个？选免费的吧。不就是一个QQ号嘛，不至于花钱！敲开网页免费申请。呀，这么多空格，晕了……一个一个老老实实地填吧:昵称……真实姓名……性别……年龄……密码……密码弄什么呢？想啊想……这是个问题呀！
“喂，二子！吃饭了！”饰阳妈终于把饭做好了。
“来了！”饰阳答应了便往外面走，先吃饭再说吧。
饰阳狼吞虎咽地吃完了饭，把碗送到厨房后便迅速地转入西窑“阵地”。想出来了！就设成:qq123456吧。简单好记。饰阳就这么一步一步，申请下了QQ号。

--------------------------------------------------------------

（四~六）

四
在饰阳家的小院子里，树梢上的麻雀正“叽叽喳喳”叫唤个不停。屋子里突然传来一声吼，惊得麻雀们一跳，树梢都被压弯了一下并且在不住地晃动着:
“哇！哈哈哈！终于申请下QQ号了！”饰阳“历尽艰辛”，终于亲手申请下了自己的QQ号:1453385781。赶快登陆，看看是什么样子。饰阳依次输入了自己的帐号和密码，敲开登陆。“当当当！”上线了。真是奇妙！蓝色的长条，一个老大的头像在左上角，是一个圣诞老人的头像。可惜呀，只有中间那分组够寒碜的:我的好友——0、同学——0、家人——0、陌生人——0、黑名单——0……得想办法加几个人来。
“妈！妈！我姨的QQ号是多少呢？”
“什么？什么？”饰阳妈刚洗完碗，正往里面走着，便听见饰阳大叫了。她一边快速走进西窑一边拉长了调问。
饰阳转过身子，看着饰阳妈说:“我姨的QQ号！”
“噢，你说这个。妈也不知道。”
“要不这样，我打电话问一下你姨。好吧？”
“呀！太好了！快快快！妈！快快！呀，快打电话呀！”饰阳开始焦急起来。
“好好好，就打了。”说着，饰阳妈握起听筒拨通了饰阳姨的手机:
“喂，姐，什么事呀？” 
“喂，玉霞，你的QQ号码是多少呀？”
“恩……246****89，怎么了？你要加吗？”
“嗨，不是。你哥不是刚给二娃安了电脑嘛，二娃申请了个QQ号，嫌上面一个人都没有，想加上你哩。”
“噢，嗨，加就加吧，等会儿我用电脑的时候加。”
“恩，好。你吃饭了吗？”
“吃了，吃的大米。华曦吃了一大碗呢！”（华曦是玉霞的儿子）
“是呀！呵呵，他这小家伙还蛮能吃哩！”
“是呀！呵呵呵呵。”
“恩，没什么事。你什么时候去看咱妈？”
“过几天建国就要回村里，我到时候去看咱妈。”
“哦，好。你去的那天给我打电话，我也去哩。”
“恩，好。”
“那，没什么事了。玉霞，我扣电话了呀。”
“恩，扣吧。”
嘟……嘟……嘟……
就这样，饰阳成功添加了一个人在他的QQ上。


五
话说饰阳申请下QQ号以后，玩得那是不亦乐乎呀。而且没过多久，饰阳便小学毕了业。考初中时候，他直接考了个测试成绩第一。考进了一所挺不错的初中—河边二中。这脑子是什么智商呢？先不管他！饰阳这下可美了，每天的任务就是玩电脑、吃饭、上茅房三件事。正所谓熟能生巧，饰阳在这一整个假期里，玩电脑的技术一下子提高了许多。饰阳妈暗想:这小家伙，接受新事物的能力还真强。不过，每天呆在家里可不好，得让他出去找人玩。于是她便催饰阳说:“二子，差不多出去玩一会儿吧，别老在家里呆着！”
饰阳正玩得起劲呢:“噢！知道了知道了！”
“你别老说知道，你得出去！”
“哎呀，知道了！别说了！我正玩游戏呢！”饰阳不耐烦了。
“嘿！你这小子！等会儿必须出去玩儿呀！”饰阳妈有点恼了，嗔怪起饰阳来。
“嘿嘿嘿……我知道了，妈！”饰阳调皮地扮了个鬼脸。
饰阳妈嗔怒地看了饰阳一眼便出去了。
却说，饰阳正在玩什么游戏呢？原来是他早有耳闻却不曾亲眼见过的“跑跑卡丁车”—QQ飞车。如今他真的见到了，并且都玩上了！他觉得，一切都那么不可思议！
恩？有人给饰阳发信息:“要进车队吗？我看你的驾驶技术还不错！”
“我考虑考虑吧。”饰阳看到网友的赞美后，心里美滋滋的，竟摆起了臭架子。他根本没打算加，关闭了信息后便继续玩他的游戏。过了一会儿，那信息又发了过来:“加不加车队？”
饰阳心想，好吧，既然人家都“二顾茅庐”了，就同意吧！饰阳敲进对话框:“好，我加。车队号多少？”回复很快过来了:“飞车群英。我邀请你，收到就加。”
“好。就加了。”
饰阳敲击目标，加入，加入成功！进去看看吧！嚯！这么多人！
饰阳正看一女车手的资料呢，突然跳出来一条公告:“凡入本车队者，就要加车队QQ群，不然就踢了！群号:49***56.”
饰阳想，既然加了车队，再加一个群也行。“当当当！”，这群加上了。群名起的挺好—梦幻精灵之旅。他就这样成为了“飞车群英”车队的一员。


六
饰阳今天展现了一个奇迹给饰阳妈—他竟然说，要出去玩:
“什么！是吗？好好好！出去多玩会儿，别忘了回家来吃饭呀！”饰阳妈都有点不相信，她家二子竟然要出去玩了！但是她欣然让饰阳出去了。
饰阳正走着。他心想，去哪呢？村子里的人我都不惯，我也不愿意和他们一块。你骂过来、他打过去的，一点意思都没有。我真不知道，除了勾心斗角，他们还会做什么呢？
他刚走到小学校门口，突然听见里面有人在说话。于是他就趴在校门上往里望，声音是从花坛后面传来的，可以清楚地看到有烟雾从那里冒出来。他侧过耳朵细听里面传出的声音:
“来来来！点上！点上！”
“哈哈哈，真是赛神仙呀！”
“康奇，来来，再抽一根！”
噢—是康奇又和他那一杆子偷偷吃烟哩，他豁然开朗。
饰阳心中一来气，猛地拍了一下校门，“当！”不过，那杆子好像没有听到，还在里面冒烟。他心里更气了，暗暗骂道:“哼！一帮流氓！成天勾心斗角，抽烟还抽的不亦乐乎！为什么坏人总是这么嚣张？真是天理全无！”就在这时，饰阳听到那杆子不说话了，烟也不再冒出来了。他想，他们肯定又在窝里斗了！饰阳猜的不错。果然，有一个人站起来喊:“真侃！你们也不给我烟吃！我有烟的时候你们乐呵呵地问我要，我也给了。你们呢？这时候就把我忘了！真他妈侃！”
饰阳迅速走开。他冷笑，呵，这就是你们的哥们儿义气。他注意到了，那个站起来的人是玉意。玉意本来学习很好，可惜被这几个人带坏了，而且经常会受欺负。至少，饰阳认为玉意是受欺负了。至于他本人有没有觉得，那是另一回事。要知道，这些人总是在无形中伤害你、贬低你，他们的脸上戴着虚伪的却看似真诚的笑脸，口里说:“不过是淘气哩。”实际上，谁不知道他们耍的那点小聪明？可惜带着奴性的那些人偏要去巴结这号人，无奈呀。玉意一点都看不开，还和他们打诨。
饰阳不住地叹气，唉，真是不可救药了。他的样子倒像个大人在叹息:“孺子不可教也。”他想，有够倒霉的，好不容易出门一回，竟踩到了“狗屎！”他痛恨那些无理取闹的人，转念一想，回家算了。
饰阳回到家:“妈，我回来了！”
饰阳妈见饰阳回来了，高兴地笑着说:“唷！阳阳这么快就回来啦！饭就要好了，等下吃饭哩！”饰阳应了一声，进了客厅。
于是，晚上，饰阳的日记本上便多了这么一句话:“我恨他们，那些黑色的心！我警告他们:少想用你那黑咕隆东的臭嘴污染了我们追求真善美的同胞的心！”这话竟不像出自一个年幼的未上初中的小学生之口！饰阳，他难道是个天才？

---------------------------------------------------------------

（七）

七
第二天，饰阳早早地就起床了。他出去跑步了。
他走出家门，哇！绿色的田地，绿色的树叶，和煦的阳光，微微的凉风，这是暑期大清早的天气呀！真好！开始跑吧！跑呀跑，跑呀跑，我在跑呀跑呀跑呀跑，啦啦啦！不知道为什么，跑着跑着，一个影像在脑海中闪过。饰阳好像跑到了一个陌生而又熟悉的地方，是一种梦幻吧。可这却引起了饰阳的兴趣，他停在了路边，在一块干净的石头上坐下来开始回忆那一瞬间的影像。慢慢的，一幅神奇的影像在他的脑海中浮显出来:“我”站在古建筑的阶梯上，望着这陌生而又熟悉的学校。旁边是食堂，食堂旁边是一排枝叶茂盛的大杨树，中间是一片草地，再旁边就是“我们”的宿舍楼。此时的夕阳洒下金色的光辉，它斜斜地铺在草地上，反映在宿舍楼的墙壁上，分外耀眼，就像琉璃瓦在太阳下反射的金光一样。顺着草地往正前方望去，是依稀可见的山。据说我们临汾处在盆地当中，那应该是“盆壁”吧。在学校的过道上，不时有三三两两的行人走过，人和楼还有树竟然形成了一个奇特的比例，好像人不应该是这么小，树也不应该是这么大，楼也不应该是这么高了。
我面对这样的场景，只能想到夕阳西下、日薄西山了。但这里却有鸟儿在欢叫、树叶在“沙沙”作响。与此同时，不断有人断断续续地走过我的眼下。
“奇怪！”饰阳突然冒了一句话，“我怎么会突然想到这些莫名其妙的的画面呢？真的太奇怪了！这寓意着什么？”
饰阳站起来蹦跶了两下、摇了摇头。真奇怪！算了，回家了，妈应该快做好饭了，我要大吃一顿！忘了所有不愉快的事情！于是，饰阳一路小跑，蹦着跳着回家去了。我想，在这个少年心里，似乎家就是他的一切。他无论去哪儿玩，无论做什么，最终他都是:“不早了！该回家了！回家吃妈做的可口的饭菜喽！
“妈，我回来了！”饰阳刚进门就大喊。
饰阳妈正在炒菜，厨房里云烟缭绕。她听见饰阳回来了，便慌忙答应着:“二子回来啦！快洗脸洗手，等下饭就做好了。”
“妈！”饰阳冲进厨房，“错啦错啦！吃饭洗脸干什么呀？嘿嘿！”
饰阳妈哑然而笑，一边往盘子里舀菜一边答应说:“哈哈哈。哎呀，二子妈这不说顺嘴了嘛。好好好，妈错了，快洗脸……哈哈哈，快洗手吃饭吧！端菜！”
“好的！——嘿嘿！”饰阳也调皮地笑了。
正在这时，饰阳爸回来了。饰阳一把抱住了饰阳爸:“呀呀呀！爸你回来了！”于是，他们一家幸福地在一起，吃了一顿幸福的早餐。
因为饰阳爸在外打工很久了，所以饰阳今天吃饭时吃出了泪水:“老爸，你可算回家来了！我真想念您呐！老爸，我爱你！”这天，饰阳说出了那句:“我爱你！”他在心里想:“我爱你，爸爸妈妈！”
（这时的我，早已经激动地欲哭无泪。或许，我成熟了，懂得克制并且能克制了。我们都成熟了，不是吗？）