
（一~五）

一
一转眼，我们已经这么大了。
曾经欺负过我的那些人也都不知道去了何方。
这里只剩下我。

二
我工作在一家”文学社”，其实是一家杂志社。我因爱好文学，称其为“文学社”。
这家文学社的工资从来不高，我一个月只能赚1000块。要知道，在这个信息爆炸的时代，经济飞速发展，我每天工作差不多八个小时，这千元的收入真的是不怎么够。要买一部好些的智能手机至少得千元，那中兴U880e不知何时才能投入我的怀抱。
每天晚上下班到10点了。其实是我自己加的班，因为我总是想当最后一个走的人。我也不知道为什么会有这种心理，或许在我的潜意识里，很希望自己可以看到人类发展的最终结局吧。

三
有一次，杂志社的主编突然找我谈话。
“饰阳，前几天我得到欣佳的建议，她说你可以当副主编。怎么样，你有兴趣吗？”
我当然知道这个。在前几天，欣佳（前任主编）同我谈了很久。起初我并无心，因为我是一个比较喜欢自由的人，当主编可得干涉别人的自由。我说我不想当。经过数次磨合我才明白，是让我当副主编，而且不用管太多事情，只在需要时帮主编点忙就好了。最后，我还是答应了:
“那，可以吧。能力越大，责任也就越大。”
“放心，不用你管太多事。”主编笑呵呵地说。

四
在平时，我是杂志社的副主编。（可工资没涨多少）回到家，我就是一名为“旅客文化传播”的传媒的创建者。这其实也说不上什么创建。我在新浪网注册了一个博客，美其名曰:“旅客文化传播”。至于真正的文化传播是否需要注册公司之类的，我就不知道了。不过我查了资料，“文化传播”是指文化交流。人们通过一定的方式传递知识、信息、观念、情感和信仰以及与此相关的所有社会交往活动，都可视为文化传播。
平时，我会在里面写写自己的随感，对社会观察所得的结果，一些小笑话。
我一直都在写作。

五
有时，我也会迷茫:到底什么是写作？
史铁生认为，只要是自己的某一思想成形，就为写作。比如说，有人看见小朋友践踏花草，他就想:“我必须得告诉它们，要爱护草坪、树木。”他“想”的这一行为，就是写作。
一些资料说:“写作就是用书面形式传递信息。”
而有的人认为，写作就是“用写作的形式将自己的思想与情感准确地表达出来”。
那写作到底是什么？
我只能在这三者间选择的话，我选最后一个观点。

------------------------------------------------------------------

（六~十）

六
真是不凑巧，今天刚听同事谈到他和前女友复合，我的前女友便来电话了:
“你，为什么不来电话了？”
我听了只好沉默。
那边挂了电话，马上又打了过来:“你，为什么不来电话了？”她的语气那么冷淡。我不禁胸口一热，欲哭无泪。
那边再次挂断电话，似乎不会打过来了。我叹了一口气准备回屋看书。
“铃铃铃……”
电话铃再次响起，我抄起听筒:“喂。”那边劈头盖脸地泼过来:“我问你话呢听见没？为什么不来电话了？”我有些哽咽，叹气道:“还有别的事吗？没事，我挂了吧。” 此时我有多想自己是电视里的演员，能够在数秒内泪湿了眼眶，但我做不到。说实话，我真的想哭个痛快。还曾听说有泪不流对眼睛不好，因为眼泪里含有要排除的毒素。
“呜……”她好像也很想哭个痛快的样子，但也哽住了。

七
虽然前女友的来电并没有结果，但确实丰富了我的生活。要知道，让我心动一次，我可以快乐好几个小时。那是一种被美好情感填满内心洋溢出的快乐。
今天的我们，生活还是照样精彩无比呢。作为人生旅客的我可是很珍惜生活中的每分每秒呢，因为横祸不定什么时候飞来。
还有一句话可以激励今天的我们:“只有不畏艰险的人，才可以享受冒险的乐趣。”我打算明天编杂志的时候在名言栏载上这句格言。

八
有时候我会想:“我们的祖先还活着吗？”绞尽脑汁，思来辩去，我终于得出一个结论:我们是祖先生命的延续，他们还活着。
笛福说:“我思故我在。”可见，人类只有会思考才算存在。一个不会思考，没有思想的人是植物，是不能思考的芦苇。
那为什么祖先还活着？因为我们的思想是从祖先那里得来的。他们的思想变成了我们的，我们变成了替他们思考的人。同时，我们又成了下一代的祖先，循环往复。由此推断，我们的祖先还活着。
这就如同文化的继承与发展。


九
我在天桥上散步，思考各种问题。
偶遇一大学同学，便要闲谈一会儿。
起初，我听着他滔滔不绝的问话。然后总是将他错误的观点驳回，当然，不是吵架式的驳回。没想到他竟似诅咒我永世不得涨工资一样贬低我和我的杂志社！有人说，女人和女人吵架，话说得看似委婉，实则毒辣无比。如今看来，不仅仅是女人和女人，男人与男人同样可以做到这样。
最后我装糊涂，就这么放过他了。和小人保持好距离是很重要的，何况我这位同学是“装在套子里的人”。

十
我的房子是租的。近一段时间因为杂志社危机了，资金周转不开，我终于被迫同打工仔们合租一间小宿舍。
刚开始，我和它们在一起的感受就是:厌恶、悲悯。这些打工仔不仅脏话连篇，有时还认钱不认人。
有一次，一舍友（我称其为舍友）借了我十元去买烟。他说后天还，这几天没什么钱了。我很同情他，借了他十元。
第三天，也就是还帐期。这白天过德得非常平静，我和那名打工仔没见到面。直到晚上，那舍友才大摇大摆地回来倒在床上嘴里还梦呓似地说:“今天真是太累了。嗨，大家差不多就睡觉吧。明个早上还要早上工。”
我想:得了，这钱是铁定不还了，10元，也不多，就当施舍了。其实，他们也真是可怜又可恨的人，没有受过什么教育，人也很市侩。但是，这是社会还不够完美造成的悲剧。什么时候共产主义社会才能建设完成呢？救救这些可怜的人呐！

-------------------------------------------------------------------

（十一~十五）

十一
我和这些打工仔在一起生活了三个月，竟见经历到了电视里才会有的情景。
起初，那些打工仔对我的态度总是不礼貌，这自然是正常的。我有时忍无可忍，便教训起他们，没想到的是，他们没有和我吵，而是瞪着毫无恶意的眼睛静静地听我讲道理。他们从来没听过我讲的这些道理，更没亲眼见证过我这样现代化的生活习惯。或许只在电视里见过我这样的人。
后来，随着对这些打工仔了解的慢慢深入，我发现他们受过高中教育，也不过是高中两年的教育。他们并不知道，在他们的一言一行中，已经埋下了一个又一个引起他们之间冲突的鞭炮。虽然很少引起大的冲突，小冲突真是一波未平一波又起，一波再起。
20号，我踏着夜幕回到了自己的租房，告别了那些曾瞪着毫无恶意的眼睛看着我、触动我心灵的打工仔们。我们互留了电话。

十二
当我的杂志社再次正常运作时，我再次见到了大家都熟悉的笑脸。
或许是好几个月大家没聚在一起的原因，此时的我们都是如此的激动。大家呼吸急促地相视着。话并不多。
“嗨！大家好呀！”一个熟悉的女声在耳边响起。循声望去----“欣佳！”大家齐呼，我默默微笑着望着欣佳。
这前任主编是个很让我欣赏的女性。读者可不要想歪了，我欣赏女性不代表我想追人家。你们有过也都有过这样难为情的体验，别说我呀。
大家没有说话，只默默听着前任主编和主编的交谈。
外面下起了小雨，淅淅沥沥。

十三
结束了 团聚，回到家里。我继续写书，说得好听点叫创作。作为一名副编辑，我也是有写书这一爱好的。
“士欲宣其义，必先读其书”。我读”其书”了，还得在后面补上一句话:“士欲宣义，必写其书”。
语言是核心，文字是载体。我还得把文字这载体写到“纸张”这一载体上，之后用于思想交流。
人们把写书看得太过神秘了。
我知道，或许不可能。但如果“豌带诶”我成为了全球最具影响力的100人之一，大家不要狂热崇拜。我这么说，是因为我对马克思有一些了解。马克思他一生都厌恶狂热的崇拜，他看重的只有:事业本身；在政治工作上的成果以及对人类的贡献。我们都应该向他学习，绝不狂热崇拜。我们可以这样:看重事业本身；看重事业在工作上的成果；看重对社会和人类的贡献。
“生活就是奋斗，人生只有前进”。奋斗“艾恩基”。

十四
今天，高中时候一极无信用的同学又找我借钱了。我表示很鄙视，鄙视至极。
这位同学自个儿穷不说，还不守信用。借钱的时候，他学着狗流哈喇子，过后绝口不提还钱的事。你问他要吧，他说这星期钱不够多。高中时候没少吃这小子的亏，今天又腆着脸找我借钱。老实说，要不是因为咱是守法的公民，早就把他就地正法了。这法制社会还是很好的，虽然我在气头上时会想到:“这种人就该死！”，但我是不会因为他的小人作风而害自己的，像他这种人迟早是要进去的。
今天的我们，有多么想穿越到共产主义社会真正建设成的那时代呀！
……

十五
阳光，午后，窗口。
杂志社今天够闲的，大家都有些瞌睡。
有人用粉笔在小黑板上写字来消遣时光:
“还是个孩子，自己疼自己。”
“一辈子不长，珍惜身边的所有。”
“我们还能疯狂多久？”
诸如此类的话，真是标准的90后风格。
我有感而发:“那曾经害过我的人呀，你们如今在何方？害人的愿望实现了吗？事到如今只好祭奠吗？生活像一把无情刻刀，也改变了你们模样吗？无人逃得过宿命……”
同事们都惊讶地看着我。我……

---------------------------------------------------------------------

（十六~十七）

十六
“呀呀呀！韩庚出新专辑了！真是太好了！”

一女同事是”庚饭”，她经常说:“韩庚的什么我不知道呢？”
一次，我偶然地看到韩庚在《快乐大本营》。到社里一问，那女同事不以为然地说:“我当然知道了。”还真是“庚饭”呢！
我不明白，韩庚到底哪里吸引人了？于是我就去问了平时爱和女同事聊天的陈天。陈天说:“不是，你知道吗？韩庚吸引人的地方是他的精神。当初他去韩国的时候什么都没有，但通过自己的打拼，终于取得了＇在韩国的地位相当于迈克·杰克逊在美国的地位＇的成功。”
我张大了嘴巴“噢噢”地应着。
要这么说，我欣赏的音乐人JJ Lin（林俊杰）也属于有精神的这一类。他的座右铭是:“逆境时永不言败！”
其实我是借人喻己而已。虽然经常有人说JJ为“鸡鸡”，但没有绯闻的明星实在是少之又少。

十七
今天在广场玩滑板。
哎！谁说成年了就不能玩滑板了？难道装在套子里真那么好玩，值得这么多人缩在里面不想出来？莫名其妙。
我没有过多的保护措施，一个四轮滑板，足矣。
看我的直线滑行！
看我的缓慢转弯！
看我的缓刹车！
看我一下子被绊倒飞了出去！
“吱吱吱！”我滑出去好几米。还好没什么大碍，蹭破了点皮。
我趴在地上，抬起头看了看四周:那些玩旱冰鞋的小朋友都吓呆了，都停下来一动不动地看着我。
“呀！真丢脸呀！”我趴在地上想，“没什么！我有勇气为都不怕，管它寒冬严夏！”
我坐起来，“扑通！”一下蹦起来摆了个胜利者的姿势----“当当当当！没事！”
我笑了，又一次勇敢地踏上滑板，向着广场的无人区滑翔而去。
在背后，小朋友们都欢快地叫了起来:“耶！那个大哥哥是英雄！”
我自信满满，飞向那黄昏时的夕阳里去。我说:“今天的我们，不畏艰险，勇往直前！”